{"items":[{"title":"Eddy Lover","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249609\/eddy-lover","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Eddy Lover","pubDate":"Fri, 21 Jan 2011 12:01:07 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/14\/94394\/eddy-lover-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Su verdadero nombre es Eduardo Mosquera (Panam\u00e1,  1986) y desde muy ni\u00f1o so\u00f1aba con ser cantante, a los 11 a\u00f1os su  pasatiempo favorito era cantar, se reun\u00eda con sus amigos del barrio a  interpretar temas haciendo los instrumentales con las manos pero con la  meta firme de llegar a ser el \u00eddolo de la voz rom\u00e1ntica.<\/p>\n<p>Desde los 12 a\u00f1os empez\u00f3 a tocar puertas en las diferentes emisoras  de su pa\u00eds natal Panam\u00e1 y aunque no contaba con el apoyo de sus padres,  tenia la firme esperanza de que alguien creer\u00eda en su talento y le dar\u00eda  la oportunidad de lograr su sue\u00f1o.<\/p>\n<p>Sus primeros pasos musicales los dio al cumplir 15 a\u00f1os cuando  Diblasio uno de los reconocidos productores paname\u00f1os lo llevo a visitar  los estudios y logro grabar su primer tema titulado <i>Lloro<\/i>, canci\u00f3n que seria el trampol\u00edn para que 'Eddy Lover' comenzara a trabajar arduamente en su carrera musical.<\/p>\n<p>Seguido de esto participo en diferentes producciones variadas a nivel nacional como <b><i>Poison<\/i><\/b> con su canci\u00f3n E<i>res t\u00fa<\/i> seguida de <b>propias 2001<\/b> donde interpreto el tema <i>buscare un nuevo amor<\/i>.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2003 Eddy Lover se consagro aun mas al participar en la producci\u00f3n <b>Ultim\u00e1tum<\/b> y ser el interprete del \u00e9xito <i>D\u00e9jame morir<\/i> canci\u00f3n que ocupo importantes posiciones no solamente en Panam\u00e1 si no  tambi\u00e9n en Guatemala, donde comparti\u00f3 tarima con diferentes exponentes  del patio.<\/p>\n<p>Eddy Lover se hizo destacar por la profundidad de sus letras en todas  las canciones ya que el asegura que su fuente de inspiraci\u00f3n son las  mujeres, el le canta al amor y al desamor, ya que muchos de sus temas  son vivencias propias o de alguien cercano.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2004 particip\u00f3 en un sin fin de producciones nacionales  ahora contando con el apoyo de uno de los productores musicales mas  reconocidos como lo es Predicador. <b>Sin nombre vol. iii, reggaeman\u00eda vol. 1, expedientes 4 criptonita vol. 2, super galleta vol. ii<\/b> fueron algunas de las tantas participaciones de Eddy Lover en discos de varios artistas.<\/p>\n<p>En el 2006 Eddy Lover logra su principal objetivo musical, la firma  con Panam\u00e1 Music Corp. donde tendr\u00e1 la participaci\u00f3n en la nueva  producci\u00f3n de varios artistas de esta empresa llamada <b>La conquista<\/b> que ser\u00e1 la recopilaci\u00f3n de los mejores exponentes del reggaet\u00f3n  paname\u00f1o como Aldo Ranks, La Factor\u00eda, Mach & Daddy y Jr. Ranks y  donde Eddy Lover incluir\u00e1 2 temas de su total autor\u00eda con la esencia  rom\u00e1ntica que lo caracteriza y que son la ante-sala a lo que ser\u00e1 su  primera producci\u00f3n discogr\u00e1fica como solista bajo el sello de Panam\u00e1  Music Corp. y la multinacional universal music.<\/p>\n<p>A mediados del 2006 Eddy Lover ocupo importantes posiciones en las emisoras radiales con el tema <i>Gitana<\/i>,  canci\u00f3n que hace a d\u00fao con Jr. Ranas, con esta canci\u00f3n Eddy Lover logro  ganarse el apoyo y el amor de todo el publico paname\u00f1o pues a partir de  ese momento 'la voz rom\u00e1ntica de Eddy' cautivo a grandes y a chicos con  su inconfundible voz y carisma.<\/p>\n<p>Luego del \u00e9xito que tuvo <i>Gitana<\/i> Eddy Lover se inspiro en aquellas personas que han sufrido desenga\u00f1os y estreno <i>Ya tu no vales la pena<\/i> una canci\u00f3n que alcanzo y sobrepaso las expectativas de toda su  fanaticada. Simult\u00e1neamente se estreno la canci\u00f3n mas coreada de los  \u00faltimos tiempos en Panam\u00e1 <i>Perd\u00f3name<\/i> un tema a d\u00fao con La  Factor\u00eda donde Eddy Lover conquisto el coraz\u00f3n de todas las mujeres, no  solo de Panam\u00e1 si no de Centroam\u00e9rica.<\/p>\n<p>Ahora en el 2007 Eddy Lover se ha convertido en un icono del  reggaet\u00f3n paname\u00f1o y el artista mas solicitado para las diferentes  ferias y fiestas realizadas a todo lo largo de su pa\u00eds natal, Panam\u00e1.<\/p>\n<p>Actualmente Eddy Lover se prepara para cumplir con todos los  compromisos laborales en los carnavales de Panam\u00e1 2007 y posteriormente  iniciara su primera gira promocional junto a La Factor\u00eda por Estados  Unidos la cual tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de un mes visitando los principales  estados.<\/p>\n<p>Eddy Lover promete cruzar fronteras musicalmente hablando con su m\u00fasica y dejando el nombre de Panam\u00e1 bien en alto.<\/p>","guid":249609,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249609\/eddy-lover\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Edith M\u00e1rquez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249611\/edith-marquez","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Edith M\u00e1rquez","pubDate":"Fri, 21 Jan 2011 12:01:30 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/08\/05\/64059\/edith-marquez-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/08\/05\/64059\/edith-marquez-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/08\/05\/64059\/edith-marquez-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/08\/05\/64059\/edith-marquez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/08\/05\/64059\/edith-marquez-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/08\/05\/64059\/edith-marquez-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/08\/05\/64059\/edith-marquez-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p><b>Edith M\u00e1rquez<\/b> es una cantante y actriz  mexicana. Naci\u00f3 el 27 de enero de 1973 en la Ciudad de M\u00e9xico, su voz  c\u00e1lida e \u00edntima, sumada a su sencillez y talento, ha cautivado al  p\u00fablico desde el inicio de su carrera.<\/p>\n<p>Desde el principio de su carrera, Edith se caracteriz\u00f3 por  mantenerse alejada del esc\u00e1ndalo p\u00fablico y actualmente es considerada  como una de las voces m\u00e1s bellas de Hispanoam\u00e9rica, gracias una mezcla  de balada, bolero y ranchero.<\/p>\n<p>La fuerza y pasi\u00f3n con que interpreta cada canci\u00f3n se han convertido  en su sello caracter\u00edstico, de tal modo que M\u00e1rquez encontr\u00f3 su propio  estilo para distinguirse de entre las dem\u00e1s int\u00e9rpretes.<\/p>\n<p>Sus inicios en el medio art\u00edstico se remontan a los 9 a\u00f1os de edad,  en 1982, cuando participa en el festival infantil 'Juguemos a cantar'  con el nombre de Heidi, en dicho programa gan\u00f3 el primer lugar.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o de 1984, en el programa 'XETU' gana el primer lugar del concurso <i>Canta, Canta<\/i> al lado de Pedro Fern\u00e1ndez. Luego de esta participaci\u00f3n comienza a  aparecer como invitada en varios programas musicales y en distintos  festivales. Su carrera contin\u00faa al ingresar en el centro de educaci\u00f3n  art\u00edstica de Televisa y poco despu\u00e9s forma parte de las audiciones para  la obra de teatro 'Vaselina', entrando a la misma aunque sin un  personaje definido.<\/p>\n<p>En 1987, Edith inicia las grabaciones en Televisa para el programa  'Pap\u00e1 Soltero' al lado de C\u00e9sar Costa, que saldr\u00eda al aire en ese mismo  a\u00f1o y se mantendr\u00eda por m\u00e1s de siete a\u00f1os.<\/p>\n<p>En diciembre de 1987, es llamada para formar parte del grupo <b>Timbiriche<\/b> en el cual fue compa\u00f1era de Erick Rub\u00edn, Diego Schoening, Alix Bauer,  Thal\u00eda, Paulina Rubio, Bibi Gayt\u00e1n, Eduardo Capetillo, Patty Tanuz,  Claudio Berm\u00fadez y Silvia Campos, cubriendo el lugar que la salida de  Mariana Garza dejaba.<\/p>\n<p>El primer a\u00f1o en el grupo fue muy dif\u00edcil para la cantante puesto que  no fue muy aceptada por los integrantes del grupo, pero despu\u00e9s del a\u00f1o  todo fue diferente y se gan\u00f3 el respeto de todos sus compa\u00f1eros.<\/p>\n<p>Su permanencia en el grupo incluye el material doble <b>Timbiriche VIII - IX<\/b> y <b>Timbiriche 10<\/b> con temas como <i>Pasos, Lo quiero<\/i> y <i>Yo no soy una m\u00e1s<\/i>, entre otros<\/p>\n<p>Al salir del grupo, M\u00e1rquez se mantiene con su carrera como actriz  con peque\u00f1as participaciones en telenovelas como 'Agujetas de color de  rosa', 'Sentimientos Ajenos' y 'El Privilegio de Amar', adem\u00e1s de  algunos cap\u00edtulos de 'Mujer: Casos de la Vida Real'.<\/p>\n<p>La vocalista lanza al mercado, en 1998, su primera producci\u00f3n discogr\u00e1fica como solista titulada <b>Frente a Ti<\/b>, producida por Jorge Avenda\u00f1o donde se desprendieron \u00e9xitos como <i>Mi error Mi fantas\u00eda, M\u00edrame, Por hablarle de ti, Ya que voy a estar sin ti<\/i>, los que lograron colocarse en los primeros lugares por m\u00e1s de tres semanas cada uno.<\/p>\n<p>Este material tuvo una venta de m\u00e1s de 350,000 mil copias y le  permiti\u00f3 tener m\u00e1s de 100 presentaciones en palenques y teatros del  pueblo por todo el interior de la Rep\u00fablica Mexicana. Por esta  producci\u00f3n, se hizo merecedora de un disco de oro y doble disco de  platino.<\/p>\n<p>Este gran \u00e9xito le permiti\u00f3 viajar a Chile y Argentina para hacer promoci\u00f3n.<\/p>\n<p>Este \u00e9xito llev\u00f3 a Edith M\u00e1rquez a compartir escenario y cantar con  personalidades de la talla de Vicente Fern\u00e1ndez y Armando Manzanero, con  el cu\u00e1l grab\u00f3 tambi\u00e9n a dueto el famoso tema <i>No<\/i>.<\/p>\n<p>En vista del \u00e9xito, Edith M\u00e1rquez graba su segundo disco <b>Caricias del Cielo<\/b> en 1999, los sencillos a promocionar son <i>Acost\u00fambrame al cielo, Esta Vez<\/i> y <i>Nubes Negras<\/i>,  sin un sencillo agresivo ni una campa\u00f1a fuerte de publicidad el disco  logra alcanzar la cifra de 120 mil copias en dos meses de haber sido  lanzado, en total el disco logro vender m\u00e1s de 200 mil copias tan solo  en M\u00e9xico.<\/p>\n<p>En febrero de 2001, es invitada al Festival de Vi\u00f1a del Mar como  parte del jurado, adem\u00e1s de cantar dos temas de su primer disco: <i>Mi Error, Mi Fantas\u00eda<\/i>, <i>M\u00edrame<\/i> y un tema de este \u00e1lbum; <i>Acost\u00fambrame al Cielo<\/i>, estos temas fueron un gran \u00e9xito en Am\u00e9rica del Sur.<\/p>\n<p>Tras el \u00e9xito de sus dos primeros \u00e1lbumes, empieza a grabar su tercera producci\u00f3n titulada <b>Extrav\u00edate<\/b> durante el mes de julio de 2001 en el estudio 19 y estudio 201 en  Ciudad de M\u00e9xico, bajo la producci\u00f3n de Jorge Avenda\u00f1o L\u00fchrs, el cual  sale a la venta el 16 de septiembre de este mismo a\u00f1o.<\/p>\n<p>El estilo musical de este disco mantiene un equilibrio entre la  balada pop actual con el toque mexicano que ella siempre ha defendido,  incluyendo tambi\u00e9n dos rumbas que logran dar un gran balance a este  disco.<\/p>\n<p>El primer sencillo por promocionar es <i>Mi Nombre<\/i>, escrita por el compositor Guillermo Plata.<\/p>\n<p>En esta producci\u00f3n cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Pepe Aguilar, con la producci\u00f3n del tema <i>\u00bfQu\u00e9 M\u00e1s?,<\/i> escrito por el mismo Aguilar, Jes\u00fas Monarrez y Juan Manuel Pernas.<\/p>\n<p>Para el a\u00f1o 2003, Edith M\u00e1rquez se posiciona como una de las mejores,  posiblemente la mejor voz de M\u00e9xico y es por esto que uno de los m\u00e1s  grandes compositores de habla hispana Juan Carlos Calder\u00f3n produce el  cuarto disco de Edith denominado <b>\u00bfQui\u00e9n Te Cantar\u00e1?<\/b>, en el cual interpreta los temas m\u00e1s afamados de este compositor.<\/p>\n<p>Este disco lograr alcanzar sin publicidad el disco de oro en menos de un mes de haber sido lanzado a la venta.<\/p>\n<p>Este gran \u00e9xito le permite a Edith Marquez en marzo de 2004 pisar en  Teatro Metrop\u00f3litan con una capacidad de m\u00e1s 2,500 personas logrando un  lleno absoluto, en esta presentaci\u00f3n que fue un gran \u00e9xito tuvo como  invitados a varias personalidades del mundo de la m\u00fasica: el maestro  Juan Carlos Calder\u00f3n, Jorge Avenda\u00f1o y Juan Carlos Paz y Puente.<\/p>\n<p>En mayo de 2004 fue editado el concierto en vivo, y se retransmiti\u00f3 en el canal <b>Ritmoson Latino<\/b>.<\/p>\n<p>Posteriormente en 2005 sali\u00f3 en formato DVD titulado <b>Edith M\u00e1rquez, En Concierto desde el Teatro Metropolitan<\/b>.<\/p>\n<p>El disco de tributo a Juan Carlos Calder\u00f3n logra vender m\u00e1s de 130 mil copias sin publicidad logrando el disco de platino.<\/p>\n<p>Para el 2005, Edith edita su quinto \u00e1lbum como solista: <b>Cuando grita la piel<\/b>.  Grabado en la ciudad de Miami, Florida, bajo la producci\u00f3n del  compositor y productor pop Kike Santander. El \u00e1lbum da un giro  completamente diferente al de los 4 discos anteriores siendo el pop el  g\u00e9nero principal de este disco, aunque en algunas canciones como <i>De Nuevo T\u00fa, C\u00f3mo Perd\u00ed tu Amor, Donde va el Amor<\/i>, ataca nuevamente el desamor siendo el lema principal de los tres primeros discos de Edith M\u00e1rquez.<\/p>\n<p><b>Cuando Grita La Piel<\/b> es tambi\u00e9n el nombre del primer  sencillo y junto con este tema, Edith M\u00e1rquez interpreta temas in\u00e9ditos  del reconocido cantante y compositor espa\u00f1ol David de Maria, as\u00ed como  de Antonio Rayo 'Rayito' (Cristian Castro y David Bisbal), William Paz  (Marc Anthony, Yahir), Claudia Brant (Luis Fonsi, DJ Kane, Santana, Olga  Ta\u00f1on), y por supuesto, varios temas de Kike Santander<\/p>\n<p>Adem\u00e1s de incluir en Estados Unidos un bonus track debido al \u00e9xito del tema <i>De La Luna<\/i> de la telenovela Peregrina interpretado por Edith. El disco le permiti\u00f3 que la cantante fuese conocida en los Estados Unidos.<\/p>\n<p>Este disco logro vender m\u00e1s de 50 mil copias, es por esta raz\u00f3n que  Edith M\u00e1rquez termina la relaci\u00f3n laboral con Warner Music, por la  escasa promoci\u00f3n que est\u00e1 disquera le dio.<\/p>\n<p>Para el 2007, la cantante mexicana Edith M\u00e1rquez regresaba a los  escenarios musicales con su sexto disco de estudio bajo el brazo,  llamado <b>Memorias del Coraz\u00f3n<\/b>, el cual marcaba el regreso de la solista a los escenarios, tras dos a\u00f1os de ausencia.<\/p>\n<p><b>Memorias del coraz\u00f3n<\/b> es un disco que recopila temas que han sido \u00e9xitos en voces de otras artistas y que adem\u00e1s, incluye cuatro temas in\u00e9ditos. <i>Total<\/i> es la melod\u00eda promocional, que ya son\u00f3 durante la d\u00e9cada de los ochentas en voz de Vikky Carr.<\/p>\n<p>Los temas que conforman este nuevo trabajo y que marca el ingreso de la vocalista con una nueva compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica son: <i>Total,  D\u00e9jenme que estoy llorando, Si no te hubieras ido, Aire, A puro dolor,  No renunciar\u00e9, Vu\u00e9lveme a querer, Devu\u00e9lveme, As\u00ed fue, Adi\u00f3s, Fue un  placer conocerte<\/i> y <i>Memoria del coraz\u00f3n<\/i>.<\/p>\n<p><i>Aire, Adi\u00f3s, La memoria del coraz\u00f3n<\/i> y <i>Devu\u00e9lveme<\/i>,  son los t\u00edtulos de los cuatro temas in\u00e9ditos que forman parte de esta  nueva propuesta musical de la ex Timbiriche, Edith M\u00e1rquez.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s a un a\u00f1o y medio de haber salido el disco a la venta sigue en  los 50 primeros lugares seg\u00fan la lista de Amprofon y el \u00e1lbum ha vendido  cerca de 270 mil copias y se mantenido durante 80 semanas en el top 100  seg\u00fan la lista de Amprofon.<\/p>\n<p>El 6 de junio se edita el octavo disco de Edith M\u00e1rquez, titulado <b>Pasiones de Cabaret<\/b>,  una gran selecci\u00f3n de 11 \u00e9xitos que han marcado diferentes momentos de  la m\u00fasica, interpretadas por el \u00fanico y sensual estilo de Edith M\u00e1rquez,  en una atm\u00f3sfera m\u00e1gica a trav\u00e9s de los arreglos y sonidos musicales  que daban vida a los cabarets en Latinoam\u00e9rica en su \u00e9poca de oro, estos  temas han sido interpretadas por cantantes importantes como, Alejandro  Sanz (<i>Coraz\u00f3n Part\u00edo<\/i>), Ana Bel\u00e9n (<i>Derroche<\/i>), Joan Sebastian (<i>Secreto de Amor<\/i>), entre otras de las cuales se desprende su primer sencillo <i>Veneno en la Piel<\/i> de Radiofutura, muchos de los temas son por primera vez interpretados  por una mujer, el disco sali\u00f3 a la venta el 20 de junio en toda la  Rep\u00fablica Mexicana.<\/p>\n<p>El 21 de julio, sali\u00f3 a la venta el octavo disco de estudio titulado <b>Duele<\/b>,  se grabo en la Ciudad de M\u00e9xico, contiene temas in\u00e9ditos escritos por  cantautores reconocidos como: Natalia Jim\u00e9nez de La Quinta Estaci\u00f3n,  Gloria Trevi, David Bisbal, Alejandro Fern\u00e1ndez, Aleks Syntec, Fato,  Bruno Danza que trabajo con Edith en los dos primeros discos d\u00e1ndole los  temas de <i>Mi error mi fantas\u00eda<\/i>, <i>M\u00edrame<\/i> y <i>Mala Sangre<\/i>.<\/p>\n<p>El tema <i>Est\u00fapida Rom\u00e1ntica<\/i> fue grabado anteriormente por Yuri en su disco m\u00e1s reciente <i>Mijita Linda<\/i>, y lo retoma Edith en este \u00e1lbum. El disco fue producido por Armando \u00c1vila, el sencillo a promocionar se llama <i>Me Voy<\/i>, nuevamente Edith regresa con las baladas de desamor que la caracterizaron en sus tres primeros discos (<b>Frente a ti<\/b>), (<b>Caricias del cielo<\/b>) y (<b>Extrav\u00edate<\/b>).<\/p>\n<p>A menos de tres semanas de haber sido lanzado a la venta, el disco se  ha posicionado en el cuarto lugar de ventas seg\u00fan una tienda de discos  mexicana, adem\u00e1s en el primer lugar de ventas de la tienda iTunes de  M\u00e9xico.<\/p>\n<p>Edith M\u00e1rquez es poseedora de un peculiar timbre de voz; considerada  una mezzosoprano dram\u00e1tica, que se ha destacado por sus graves  incre\u00edblemente bajos que logra alcanzar. Poseedora de un registro vocal  de\u00a0cuatro octavas.<\/p>\n<\/div>","guid":249611,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249611\/edith-marquez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Ednita Nazario","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249613\/ednita-nazario","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Ednita Nazario","pubDate":"Mon, 07 Mar 2011 01:03:20 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/02\/69130\/ednita-nazario-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Ednita Nazario, cantante solista de origen puertorrique\u00f1o, naci\u00f3 en  Ponce, Puerto Rico el 11 de abril de 1955 en el Hospital Dr. Pila. Es  hija de Domingo Nazario y Gudelia Figueroa (que en paz descanse). Sus  hermanos son Domingo, Albert y Frank.<\/p>\n<p>La primera incursi\u00f3n fue  a los siete a\u00f1os en un espect\u00e1culo en Ponce, donde interpret\u00f3 algunas  canciones. De esto surgi\u00f3 su primera grabaci\u00f3n: <i>Mi amor lolipop,<\/i> que fue incluida en un importante disco: <b>Campeones de la  Nueva Ola.<\/b><\/p>\n<p>En  1969 reapareci\u00f3 formando parte de la agrupaci\u00f3n The Kids from Ponce,  quienes hicieron m\u00faltiples presentaciones en clubes nocturnos y en  televisi\u00f3n hasta su pronta disoluci\u00f3n.<\/p>\n<p>En 1971 gan\u00f3 el t\u00edtulo de Miss Puerto Rico Teenage y continu\u00f3 actuando en centros nocturnos, radio y televisi\u00f3n.<\/p>\n<p>En 1973 debut\u00f3 en el mercado discogr\u00e1fico con la producci\u00f3n: <b>Al fin... Ednita<\/b>.<br \/> Irrumpi\u00f3 con fuerza en Puerto Rico con la balada <i>Te quiero y no me importa<\/i>.<\/p>\n<p>En  1976 regres\u00f3 a los estudios de grabaci\u00f3n. Sorprendentemente, sin disco  ni promoci\u00f3n pero con toda la experiencia acumulada a trav\u00e9s de sus  actuaciones en centros nocturnos y hoteles, la familia del Pr\u00edncipe  Rainiero de M\u00f3naco la contrat\u00f3 para presentarse en un lujoso centro  nocturno de ese principado europeo, siendo la primera cantante  puertorrique\u00f1a en actuar en los escenarios de M\u00f3naco y se estableci\u00f3  como la primera int\u00e9rprete latina en actuar en el Persina Room del Hotel  Plaza.<\/p>\n<p>Simult\u00e1neamente, su programa semanal a trav\u00e9s de una importante cadena de televisi\u00f3n, figuraba entre los primeros en audiencia.<\/p>\n<p>Con el lanzamiento del tema Me est\u00e1 gustando, comenz\u00f3 su ofensiva radial la cual le produjo aciertos en temas como <i>Vete, vete, Abr\u00e1zame, Lo siento ahora<\/i> (Sir Duke) y su versi\u00f3n disco del cl\u00e1sico <i>Blanca Navidad<\/i>.<\/p>\n<p><br \/> En 1978 produce con el argentino Laureano Brizuela (con quien contrajo  matrimonio) el que ser\u00eda su mejor \u00e1lbum de esta etapa Mujer sola, con  tres \u00e9xitos <i>Encuentro, M\u00edo<\/i> y <i>Estoy bien junto a ti<\/i>.<\/p>\n<p>A finales de la d\u00e9cada del 70 lanz\u00f3 un \u00e1lbum que inicia su entrada al pop-rock: <b>Retrato de mujer<\/b>, con los \u00e9xitos <i>En mi mente... en mi cuerpo, Ma\u00f1ana<\/i> y <i>No me dejes no (Give a Little Bit)<\/i>.<\/p>\n<p>Un  a\u00f1o m\u00e1s tarde, una nueva edici\u00f3n de esta grabaci\u00f3n apareci\u00f3 incluyendo  el tema que interpret\u00f3 en el Festival de la OTI (aunque no gan\u00f3), <i>Cadenas de fuego<\/i>, tema que lleg\u00f3 al mercado en dos versiones: una castellana y otra inglesa.<\/p>\n<p>En la siguiente edici\u00f3n del Festival de la OTI, en Caracas, el tema <i>Contigo mujer<\/i>, compuesto junto a Laureano Brizuela e interpretado por Rafael Jos\u00e9, obtiene el primer lugar.<\/p>\n<p>En  la d\u00e9cada del 80, Nazario se uni\u00f3 al sello Padosa que representaba al  entonces quinteto internacional Menudo. Con distribuci\u00f3n en el exterior,  lanza la balada A que no le cuentas, tema de la telenovela venezolana  'Jugando a vivir'.<\/p>\n<p>Continu\u00f3 con nuevos \u00e9xitos <i>La prohibida, As\u00ed eres t\u00fa<\/i> y <i>Ese muchacho<\/i>;  pero fue el tema de una telenovela puertorrique\u00f1a, 'Coralito', la que  le dio uno de los \u00e9xitos m\u00e1s resonantes de su carrera. Con la grabaci\u00f3n  de <i>Mi peque\u00f1o amor<\/i>, trascendi\u00f3 en grande hacia varios pa\u00edses hispanos.<\/p>\n<p>En 1986 <i>T\u00fa sin m\u00ed<\/i> la confirma, as\u00ed como otros \u00e9xitos de esta d\u00e9cada: <i>Alma de gitana, El dolor de tu presencia, Fuerza de gravedad, Que me ame m\u00e1s, Aprender\u00e9<\/i> y <i>Mi coraz\u00f3n tiene mente propia<\/i><\/p>\n<p>En  la d\u00e9cada de los 90 se convirti\u00f3 en la baladista puertorrique\u00f1a de  mayor impacto. Ganadora de m\u00faltiples discos de oro y platino, siempre  tuvo presencia en la radio: <i>Lo que son las cosas, Esp\u00edritu libre, Un  coraz\u00f3n hecho pedazos, Te sigo esperando, Tanto nos amamos, M\u00edrame, Tres  deseos, Lloviendo flores<\/i> y <i>Eres libre<\/i>, entre otros.<\/p>\n<p>Su  nombre ha estado asociado a importantes productores contando entre  ellos a: KC Porter, Joe Lamont del grupo asutraliano Air Supply, y en  fecha reciente, Robi 'Draco' Rosa.<\/p>\n<p>Su talento tambi\u00e9n se ha plasmado en Broadway, en 1999, en la obra musical de Paul Simon, 'The Capeman'.<\/p>\n<p>En este nuevo siglo, se uni\u00f3 a un sello multinacional con la producci\u00f3n: <b>Sin l\u00edmite<\/b>, y el lanzamiento de la balada <i>Devu\u00e9lveme<\/i>.<\/p>\n<p>En el 2000 cant\u00f3 a d\u00fao con el cantautor Guatemalteco Ricardo Arjona la canci\u00f3n <i>Por qu\u00e9 hablamos<\/i> escrita por \u00e9ste para su \u00e1lbum Galer\u00eda Caribe. En el 2008, Ednita lanz\u00f3 el primer sencillo de su disco <b>Real<\/b>, un dueto con Natalia Jim\u00e9nez de la Quinta Estaci\u00f3n. El tema se titula <i>No<\/i>.<\/p>\n<p>En el 2001 lanza su \u00e1lbum Sin Limite el cual contiene los \u00e9xitos <i>Devu\u00e9lveme, Hielo Bajo el Sol y Bajo Cero.<\/i><\/p>\n<p>Para el 2002 lanza un disco totalmente ac\u00fastico, el cual contiene varios de sus mas grandes \u00e9xitos.<\/p>\n<p>En 2003 sale al mercado su disco Por Ti , el cual incluye las canciones Si No me Amas y Mas Mala que T\u00fa.<\/p>\n<p>En 2005 con su disco Apasionada obtiene un gran \u00e9xito, con el primer sencillo de esta produccion Vengada.<\/p>\n<p>Para el 2007 regresa con su disco Real, del cual en 2008 realiza tambi\u00e9n un disco en vivo.<\/p>\n<p>En 2009 lanza su \u00e1lbum Soy, adem\u00e1s de tener una participaci\u00f3n especial en el \u00e1lbum La Revoluci\u00f3n de Wisin y Yandel en la canci\u00f3n Como Quieres Que Te Olvide.<\/p>\n<p>Para 2010 lanza su mas reciente producci\u00f3n discogr\u00e1fica La Diva la cual contiene sus mas grandes \u00e9xitos, adem\u00e1s de sus videos musicales mas representativos y algunas de sus presentaciones en vivo de sus mejores hits musicales.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":249613,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249613\/ednita-nazario\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Eiza Gonz\u00e1lez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249616\/eiza-gonzalez","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Eiza Gonz\u00e1lez","pubDate":"Fri, 21 Jan 2011 12:01:04 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/03\/69476\/eiza-gonzalez-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/03\/69476\/eiza-gonzalez-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/03\/69476\/eiza-gonzalez-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/03\/69476\/eiza-gonzalez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/03\/69476\/eiza-gonzalez-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/03\/69476\/eiza-gonzalez-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/03\/69476\/eiza-gonzalez-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/03\/69476\/eiza-gonzalez-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Eiza Gonz\u00e1lez Reyna,\u00a0nacida en Caborca, Sonora, M\u00e9xico el 30 de enero  de 1990, es una actriz y cantante mexicana, famosa en un principio por  ser\u00a0hija de la modelo Glenda Reyna.<\/p>\n<p>Inici\u00f3 su carrera como actriz con la telenovela mexicana 'Lola, \u00e9rase  una vez', (versi\u00f3n mexicana de la serie argentina 'Floricienta',  original de Cris Morena) interpretando a <i>Lola<\/i> a lado de los actores Aar\u00f3n D\u00edaz, Lorena Herrera, Natasha Dupeyr\u00f3n, Rub\u00e9n Cerda, Tiar\u00e9 Scanda, Derrick James y Zoraida G\u00f3mez<\/p>\n<p>Despu\u00e9s obtuvo una participaci\u00f3n especial en la telenovela 'Amor sin maquillaje'; al igual tuvo su papel en el programa <i>'<\/i>Una familia de tantas<i>'<\/i> protagonizando a la profesora de educaci\u00f3n f\u00edsica, para el 2009 tuvo  una participaci\u00f3n especial en 'Mujeres asesinas' como Gabriela en el  cap\u00edtulo de 'Tere, Desconfiada', compatiendo cr\u00e9dito con Susana  Gonz\u00e1lez.<\/p>\n<p>Para el 2010, protagoniza la telenovela juvenil 'Sue\u00f1a Conmigo' de Nickelodeon en conjunto con Televisa e Ilusion Studios.<\/p>\n<p>Su carrera musical la inici\u00f3 dentro de la misma telenovela 'Lola, \u00e9rase una vez', con su disco debut <b>Lola, \u00e9rase una vez<\/b>, grabando las canciones: <i>Si me besas<\/i>, <i>Masoquismo<\/i>, <i>Espiral<\/i>, <i>Sapo azul<\/i> y <i>Flores Amarillas<\/i> (original de Floricienta).<\/p>\n<p>Interpret\u00f3 el tema <i>Campanas en mi coraz\u00f3n<\/i> en el disco <b>Navidad<\/b> con amigos y tambi\u00e9n colabor\u00f3 en el tema <i>Get munk'd<\/i>, que forma parte de la pel\u00edcula 'Alvin y las ardillas'. Despues\u00a0grab\u00f3 un sencillo junto al grupo RBD y Kudai llamado <i>Elige Estar Bien<\/i> para una campa\u00f1a en contra de la obesidad y el sobrepeso, y el video estuvo circulando por canales de m\u00fasica.<\/p>\n<p>Su \u00faltimo sencillo se titul\u00f3 <i>Mi destino soy yo<\/i>, incluido en su segunda producci\u00f3n discogr\u00e1fica in\u00e9dita <b>A contracorriente<\/b>, la cual la posicion\u00f3 en varios mercados de Latinoam\u00e9rica.<\/p>","guid":249616,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249616\/eiza-gonzalez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"El Canto del Loco","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249632\/el-canto-del-loco","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"El Canto del Loco","pubDate":"Fri, 21 Jan 2011 12:01:54 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/14\/94382\/el-canto-del-loco-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>El Canto del Loco (abreviado a veces como ECDL) es un grupo espa\u00f1ol,  cuyo estilo de m\u00fasica se encuadra dentro del pop rock, aunque sus  miembros reconocen que algunas de sus canciones pertenecen m\u00e1s al g\u00e9nero  power pop.<\/p>\n<p>Fue creado en 1994 por Dani Mart\u00edn e Iv\u00e1n Ganchegui (que m\u00e1s tarde  abandonar\u00eda el grupo, en 2002), aunque los cinco componentes finales no  estar\u00edan reunidos hasta unos a\u00f1os despu\u00e9s. Influenciados principalmente  por otros grupos espa\u00f1oles de la d\u00e9cada de 1980 y con cinco \u00e1lbumes de  estudio, El Canto del Loco ha conseguido vender m\u00e1s de un mill\u00f3n de  copias en el mercado, convirti\u00e9ndose en uno de los grupos musicales m\u00e1s  importantes del panorama espa\u00f1ol actual.<\/p>\n<p>En sus comienzos, ECDL grab\u00f3 una maqueta y comenz\u00f3 a enviarla a  distintas discogr\u00e1ficas; sin embargo, fue el encuentro de Dani con el  productor Pedro del Moral el que les dio su oportunidad. \u00c9ste escuch\u00f3 la  maqueta y la llev\u00f3 a la discogr\u00e1fica Ariola (actualmente Sony BMG),  donde Paco Mart\u00edn, descubridor de otros grupos como Radio Futura y  Hombres G, la escuch\u00f3. Entonces el grupo recibi\u00f3 una llamada suya y les  propuso una prueba, en la que dar\u00edan un concierto junto con otros dos  grupos, con el objetivo de que la compa\u00f1\u00eda fichara a uno de ellos.  Finalmente y a pesar de que el concierto no fue muy bueno, El Canto del  Loco fue el elegido.<\/p>\n<p>El 16 de junio del 2000 se pone a la venta el primer \u00e1lbum de estudio  del grupo, producido por el ex-cantante del grupo Tequila, Alejo  Stivel.<\/p>\n<p>Con la llegada del productor Nigel Walker, se produjo un cambio de rumbo dentro del grupo, y el segundo disco, titulado <b>A contracorriente<\/b>, publicado el 1 de marzo de 2002, tuvo un estilo m\u00e1s maduro.<\/p>\n<p>Tras una breve espera, el grupo grab\u00f3 el nuevo \u00e1lbum al que titularon <b>Estados de \u00e1nimo<\/b> y que se puso a la venta el 26 de mayo de 2003. Otero, con la ayuda de su primo Dani, compuso el tema <i>Despi\u00e9rtame<\/i> debido al desastre del tsunami de Tailandia y lo colg\u00f3 en Internet para que pudiera ser descargado por un precio de 1,15 euros.<\/p>\n<p>M\u00e1s tarde, durante la grabaci\u00f3n del nuevo \u00e1lbum, El Canto del Loco  decidi\u00f3 incluirla tambi\u00e9n en \u00e9l, destinando siempre su parte  proporcional de los beneficios generados por el \u00e1lbum a la misma causa.  El 21 de junio se public\u00f3 dicho \u00e1lbum, bajo el nombre de <b>Zapatillas<\/b>.<\/p>\n<p>En septiembre, el grupo public\u00f3 su primer \u00e1lbum fuera de Espa\u00f1a, dirigido a Estados Unidos y Latinoam\u00e9rica bajo el t\u00edtulo de <b>12 estados de \u00e1nimo<\/b>, que est\u00e1 compuesto por un recopilatorio de las mejores canciones de sus tres discos publicados en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>La grabaci\u00f3n del nuevo \u00e1lbum comenz\u00f3 en octubre del 2007 y no  finaliz\u00f3 hasta febrero del 2008. El 1 de abril se puso a la venta dicho  \u00e1lbum, bajo el nombre de <b>Personas<\/b>, y con \u00e9l, El Canto  del Loco anunci\u00f3 una gira que durar\u00e1 hasta finales del 2009, con sus  apadrinados, el grupo Sin Rumbo, y el cantante Lucas Masciano como  teloneros.<\/p>\n<p>El 12 de junio de 2008, Jandro anunci\u00f3 su decisi\u00f3n de abandonar el  grupo por motivos personales. A pesar de ello, el grupo confirm\u00f3 que la  gira del \u00e1lbum Personas no se ver\u00e1 afectada y continuar\u00e1 con un nuevo  bater\u00eda. Carlos Gam\u00f3n, que ya antes hab\u00eda tocado junto al grupo Amaral y  al solista Najwa Jean.<\/p>\n<p>En el primer mes del 2009 lleg\u00f3 a las salas de cine de Espa\u00f1a la  primera pel\u00edcula de El Canto del Loco, que por tiempo limitado, hasta el  11 de enero, fue proyectada en el pa\u00eds ib\u00e9rico.<\/p>\n<p>La cinta del grupo 'El Canto del Loco, La Pel\u00edcula' incluye im\u00e1genes in\u00e9ditas del grupo previas a sus conciertos y entrevistas.<\/p>\n<p>Esta es la primera vez que los integrantes de la banda aparecen en la  pantalla grande en conjunto, aunque el vocalista, Dani Mart\u00edn, ha  actuado en varios largometrajes como 'Yo soy la Juani' y 'Sinf\u00edn'.<\/p>","guid":249632,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249632\/el-canto-del-loco\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"El Cata","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/311260\/el-cata","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"El Cata","pubDate":"Wed, 20 Jul 2011 11:07:15 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/20\/247950\/el-cata-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/20\/247950\/el-cata-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p style='text-align: justify;'>Edward Bello Pou<b>,<\/b> mejor conocido por su nombre art\u00edstico de El Cata<b>,<\/b>es un dominicanorapero , compositor , productor discogr\u00e1fico , que surgi\u00f3 en la escena musical en 1999, naci\u00f3 y creci\u00f3 en Barahona, Rep\u00fablica Dominicana.<br \/><br \/>Bello es el segundo hijo de Maria Luisa Pou.\u00a0<span> Tiene cuatro hermanas.<\/span>\u00a0<span> A los cinco a\u00f1os emigr\u00f3 a EU., donde permaneci\u00f3 20 a\u00f1os y luego regres\u00f3 a su pa\u00eds de origen.<\/span>\u00a0<span>En Nueva York , trabaj\u00f3 en una tienda de muebles en el departamento de Medicare y un banco.<\/span><br \/><span><br \/>Estudi\u00f3 m\u00fasica en la Universidad Bronx Community, <\/span><span>Bello pas\u00f3 la mayor parte de su tiempo en clase\u00a0de escribir y componer canciones.<\/span><span> Se paseaba por los pasillos de su escuela secundaria a cantar las canciones que escribir\u00eda durante la clase<\/span><span><span class='google' style='text-align: left; direction: ltr;'>.<\/span> <br \/><br \/><\/span>Ha grabado varios discos de promoci\u00f3n, desde 1999, cuando inicio su carrera, pero no son considerados discos oficiales de la discograf\u00eda de El Cata, y ya no est\u00e1n disponibles. <br \/><span><span class='google' style='text-align: left; direction: ltr;'><br \/><\/span>En 2009 la liberaci\u00f3n de su debut oficial \u00e1lbum de estudio a trav\u00e9s de <b>El Malo Allegro\u00a0<\/b> Planet Records, que incluye los singles <i>Loca Con Su t\u00edguere, la Pa 'Esquinita <\/i>y <i>El Que Brilla Brilla<\/i>. Este a\u00f1o tambi\u00e9n grab\u00f3 un remix de <i>Loca con su t\u00edguere<\/i>, con Voltio y \u00d1ejo & Dalmata , tambi\u00e9n el remix de <i>Ella quiere coro conmigo<\/i>, con Yenz y compart\u00eda cr\u00e9ditos en Pitbull Smash 's en el\u00a0sencillo<i> I Know You Want Me (Calle Ocho)<\/i> como co-escritor de la canci\u00f3n. A partir de 2010, colabor\u00f3 ??de nuevo en la pista de Pitbull <i>Watagatapitusberry<\/i> del \u00e1lbum de Pitbull <b>Armando<\/b> . La canci\u00f3n tambi\u00e9n aparece rapero-productor record Lil Jon , Sensato y Punto Negro.<\/span><\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'><span>En 2010,\u00a0la cantautora colombiana Shakira\u00a0se cubri\u00f3 con <i>Loca<\/i>, en la que tambi\u00e9n rapea. \u00c9l tambi\u00e9n se ofrece en la versi\u00f3n en espa\u00f1ol del tema <i>Rabiosa<\/i> del \u00e1lbum de Shakira <b>Sale el Sol<\/b>. <\/span><\/p>","guid":311260,"keywords":"El Cata","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/311260\/el-cata\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"El Gran Combo","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249636\/el-gran-combo","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"El Gran Combo","pubDate":"Fri, 21 Jan 2011 12:01:11 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/22\/102191\/el-gran-combo-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p>El Gran Combo de Puerto Rico, com\u00fanmente conocido como El  Gran Combo, es una agrupaci\u00f3n musical de salsa. Es sin dudas el grupo  m\u00e1s exitoso de esa naci\u00f3n y uno de los grupos de salsa m\u00e1s conocidos en  toda Am\u00e9rica Latina. Muchos de los cantantes legendarios del g\u00e9nero de  la salsa, han sido miembros en alg\u00fan momento de la orquesta, por ello se  le ha asignado el nombre de La Universidad de la Salsa.<\/p>\n<p>El Gran Combo fue fundado por Rafael Ithier en mayo de 1962.  Ithier sigue siendo todav\u00eda el pianista de la orquesta y su director  musical.<\/p>\n<p>El grupo naci\u00f3 como resultado de la ruptura de Rafael Cortijo y su  Combo en 1962, agrupaci\u00f3n de la que era parte Rafael Ithier. Para ese  entonces algunos miembros del ya desintegrado grupo se reunieron para la  grabaci\u00f3n de una placa discogr\u00e1fica junto con el cantante dominicano  Jose\u00edto Mateo en uno de sus \u00e1lbumes, resultando en el lanzamiento de <b>Men\u00e9ame los Mangos<\/b>.<\/p>\n<p>El grupo fue llamado El Gran Combo por el empresario Rafael \u00c1lvarez  Guedes, quien fuera el arreglista musical en la producci\u00f3n del disco.  Los miembros iniciales eran Rafael Ithier, Eddie P\u00e9rez, Hector Santos,  Rogelio 'Kito' V\u00e9lez, Martin Qui\u00f1ones, Miguel Cruz y Roberto Roena.<\/p>\n<p>El grupo se encontr\u00f3 nuevamente para definir los fundamentos de la  orquesta y escogieron a los cantantes: Daniel V\u00e1zquez, Pell\u00edn Rodr\u00edguez y  Chiqui Garc\u00eda.<\/p>\n<p>El 21 de mayo de 1962, El Gran Combo se escuch\u00f3 por primera vez en la  radio puertorrique\u00f1a. M\u00e1s tarde, se convirtieron en los m\u00fasicos del  estudio para el programa de televisi\u00f3n 'La Taberna India'.<\/p>\n<p>Luego de su debut en vivo en Hotel La Concha en San Juan, Puerto  Rico, Chiqui Garc\u00eda abandon\u00f3 la orquesta. Sammy Ayala, quien hab\u00eda  tocado con Ithier en la orquesta Cortijo, recomend\u00f3 el reclutamiento de  Junior Monta\u00f1ez. Al poco tiempo, \u00e9ste cambi\u00f3 su nombre por Andy.<\/p>\n<p>En 20 de noviembre de 1963, El Gran Combo lanz\u00f3 su primer \u00e1lbum como grupo, <b>Ac\u00e1ngana<\/b>,  con Rodr\u00edguez y Monta\u00f1ez como las voces l\u00edderes. El lanzamiento fue dos  d\u00edas antes del asesinato del presidente de los Estados Unidos, John F.  Kennedy.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de ese terrible homicidio, la distribuci\u00f3n del \u00e1lbum en  Puerto Rico fue pospuesto. Fue entonces que se comenz\u00f3 a distribuir  inicialmente en M\u00e9xico, Panam\u00e1 y Venezuela en donde el disco fue muy  bien recibido y muy bien difundido radicalmente. Fue distribuido,  posteriormente, en Nueva York y despu\u00e9s en Puerto Rico, en donde se  convirti\u00f3 en una exitosa producci\u00f3n reconocida por un disco de oro.<\/p>\n<p>La agrupaci\u00f3n obtuvo gran \u00e9xito con presentaciones musicales en  varios salones de baile de la ciudad de Nueva York, un a\u00f1o despu\u00e9s del  lanzamiento de su primer \u00e1lbum. Estos salones inclu\u00edan al Palladium  Ballroom, el Centro de Manhattan y El Caborroje\u00f1o. El \u00e9xito que  obtuvieron en dichos centros p\u00fablicos, les abri\u00f3 el camino para otras  apariciones musicales similares en otros pa\u00edses, incluyendo a Rep\u00fablica  Dominicana, Panam\u00e1, Colombia y Venezuela.<\/p>\n<p>A trav\u00e9s de Latinoam\u00e9rica la placa permanec\u00eda en primer lugar  consistentemente en las listas musicales. Para ese entonces su  popularidad les hizo acreedores de un contrato en televisi\u00f3n exclusivo  en 'El Show de las 12' en Puerto Rico. La creciente popularidad del show  de televisi\u00f3n, tambi\u00e9n hizo aumentar la demanda por la orquesta en toda  clase de bailes y eventos musicales y a su vez aument\u00f3 las ventas del  \u00e1lbum.<\/p>\n<p>En 1964, el m\u00fasico El\u00edas L\u00f3pez se uni\u00f3 a la orquesta. Sin embargo, el  exceso de exposici\u00f3n hizo que sus demandas se fueran en declive.\u00a0 A\u00fan  en 1967, su \u00e1lbum <b>Boogaloo<\/b> con el Gran Combo tambi\u00e9n lleg\u00f3 al estatus de disco de oro.<\/p>\n<p>En 1969, Roberto Roena y El\u00edas L\u00f3pez abandonaron la orquesta para  formar el Apollo Sound juntos, siendo sustituidos por Baby Serrano y  Edwin Cort\u00e9s. H\u00e9ctor Santos' y V\u00edctor P\u00e9rez tambi\u00e9n abandonaron el grupo  y fueron sustituidos por Jos\u00e9 Duchesne y Mike Torres, qui\u00e9n fue a su  vez sustituido por Gerardo Cruz, qui\u00e9n permaneci\u00f3 en la orquesta diez  a\u00f1os.<\/p>\n<p>A pesar de estos cambios, sigui\u00f3 prosperando la agrupaci\u00f3n y hasta  gan\u00f3 el premio Ag\u00fceyban\u00e1 de Oro en Puerto Rico, como la mejor orquesta  de 1969.<\/p>\n<p>La d\u00e9cada siguiente empez\u00f3 con m\u00e1s cambios a\u00fan con la sustituci\u00f3n de  Milton Correa por Miguel Marrero. Entonces, Mike Ramos fue incorparado  al grupo para suplantar a Mike Torres, qui\u00e9n fue sustituido  subsecuentemente por 'Taty' Maldonado. Una vez m\u00e1s, la orquesta sali\u00f3  adelante ganando m\u00e1s premios.<\/p>\n<p>La fama de la orquesta creci\u00f3 internacionalmente. Problemas con la  disquera, forz\u00f3 al grupo por un momento a producir sus \u00e1lbumes  independientemente, obligando a uno de los miembros del grupo (Andy  Monta\u00f1ez), hipotecar su vivienda para cubrir los gastos de las  producciones de sus discos. Esto result\u00f3 en el establecimiento de su  propio sello discogr\u00e1fico y su primera producci\u00f3n titulada <b>Estamos Primeros<\/b>.<\/p>\n<p>En 1971, el tromb\u00f3n, tocado por Fanny Ceballos fue introducido a la  orquesta. Ceballos permaneci\u00f3 en la orquesta hasta su muerte por c\u00e1ncer  en 1991. El primer \u00e1lbum con ese sonido fue <b>De Punta a Punta,<\/b> que incluy\u00f3 temas musicales cl\u00e1sicos tales como <i>Don Goyo, Achilip\u00fa <\/i>y<i> Le dicen Pap\u00e1<\/i>.<\/p>\n<p>El disco gan\u00f3 el premio al mejor disco en el Festival de discos de  Oro de Miami. En 1973, Pell\u00edn Rodr\u00edguez dej\u00f3 el grupo para lanzarse como  solista y fue entonces sustituido por Marcos Monta\u00f1ez, hermano de Andy  Monta\u00f1ez, quien trabaj\u00f3 con la orquesta por s\u00f3lo seis meses, as\u00ed mismo  fue suplantado por el virtuoso sonero Charlie Aponte.<\/p>\n<p>En 1973, El Gran Combo cant\u00f3 en frente de 50,000 fan\u00e1ticos en el  famoso Estadio Yanqui en ciudad de Nueva York, como la actuaci\u00f3n que  abri\u00f3 el espect\u00e1culo del concierto vendido a capacidad de Fania All  Stars.<\/p>\n<p>En 1975, Miguel Cruz, uno de los miembros fundadores de la orquesta  abandon\u00f3 el grupo debido problemas m\u00e9dicos y fue sustituido por Fernando  P\u00e9rez. El a\u00f1o siguiente, la orquesta gan\u00f3 el Premio Nueva Orleans y  tambi\u00e9n el premio de la Copa del Presidente otorgado en Venezuela por  ser la mejor orquesta musical internacional en 1977.<\/p>\n<p>Ese a\u00f1o tambi\u00e9n vio la jubilaci\u00f3n de Mart\u00edn Qui\u00f1ones y la salida de  Andy Monta\u00f1ez, quien se fue del grupo tras recibir un buen contrato para  reemplazar a Oscar D'Le\u00f3n en la orquesta Dimensi\u00f3n Latina.<\/p>\n<p>Jerry Rivas fue escogido para unirse a la orquesta. Ambos, Rivas y  Aponte, todav\u00eda son miembros de la orquesta. El \u00e9xito de este nuevo d\u00fao  fue probado con <b>International<\/b> lanzado en 1977 y <b>En Las Vegas<\/b> en 1978, que alcanz\u00f3 el estatus de disco de oro.<\/p>\n<p>El lanzamiento del larga duraci\u00f3n <b>El Gran Combo en Las Vegas<\/b> en 1978, alivi\u00f3 el miedo de muchos, quienes se preocuparon con los constantes cambios de personal que se produc\u00edan entonces.<\/p>\n<p>Para finales de la d\u00e9cada de los 70's, la orquesta hab\u00eda ganado m\u00e1s  honores; un ejemplo de esto es el reconocimiento que les fue otorgado en  el Festival de Bomba y Plena del Instituto de Cultura Puertorrique\u00f1a.<\/p>\n<p>La d\u00e9cada de los 70, cerr\u00f3 con el lanzamiento de otro disco de oro llamado <b>Aqu\u00ed no se sienta Nadie,<\/b> en 1979, y una gira exitosa en Per\u00fa.<\/p>\n<p>El pr\u00f3ximo a\u00f1o los vio obtener reconocimiento y validez en el dif\u00edcil mercado de M\u00e9xico con el premio Calendario de Plata.<\/p>\n<p>La orquesta abri\u00f3 los 80 con el lp Unity y continuaron recibiendo numerosos premios en toda Am\u00e9rica Latina.<\/p>\n<p>En 1984, viajaron a Alaska donde recibieron una gran bienvenida. Luego, lanzaron el \u00e1lbum titulado <b>Breaking the Ice<\/b> ('Rompiendo EL Hielo'), que les mereci\u00f3 su primera nominaci\u00f3n al Grammy.<\/p>\n<p>En 1982, celebraron su aniversario n\u00famero 20 en el Madison Square  Garden. Tambi\u00e9n alcanzaron a Europa ese a\u00f1o tocando en Paris, Francia.<\/p>\n<p>A principios de los a\u00f1os 90's, fueron homenajeados en la ciudad de  Madrid, Espa\u00f1a, abriendo la d\u00e9cada con el pie derecho. El 29 de marzo de  1992, celebraron un concierto masivo en el Estadio Hiram Bithorn en  frente de 30,000 personas.<\/p>\n<p>En el 2002, El Gran Combo celebr\u00f3 su aniversario n\u00famero 40 con dos  conciertos vendidos a capacidad en el Coliseo Rub\u00e9n Rodr\u00edguez en  Bayam\u00f3n, Puerto Rico. Esta celebraci\u00f3n gener\u00f3 un \u00e1lbum renombrado que  fue reconocido como uno de los mejores de ese a\u00f1o. Un a\u00f1o despu\u00e9s  recibieron una nominaci\u00f3n al Grammy por Mejor \u00c1lbum Tropical.<\/p>\n<p>En 2006, lanzaron su m\u00e1s reciente producci\u00f3n discogr\u00e1fica titulada <b>Arroz con Habichuela, <\/b>que resultara como \u00e9xito gracias a sencillos como <i>No Hay Manera<\/i> y <i>Arroz Con Habichuela<\/i>.<\/p>\n<\/div>","guid":249636,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249636\/el-gran-combo\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Elefante","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249640\/elefante","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Elefante","pubDate":"Mon, 12 Mar 2012 12:03:35 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2012\/03\/12\/347050\/elefante-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2012\/03\/12\/347050\/elefante-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Elefante inicia su andar en febrero del 2001 representando\u00a0a M\u00e9xico en el 'Festival de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar',\u00a0 logrando el tercer lugar\u00a0y sentando el precedente de ser el primer grupo que concurs\u00f3 en el certamen.<br \/><br \/>Su primer disco nominado al Grammy, <strong>El Que Busca Encuentra<\/strong> caus\u00f3 sensaci\u00f3n con temas como <i>De la Noche a la Ma\u00f1ana<\/i>, coloc\u00e1ndose en el Top Ten de la radio en solo tres semanas.<br \/><br \/>Los \u00e9xitos subsecuentes de <i>As\u00ed es la Vida <\/i>y<i> La que se Fue,<\/i> entre otras, derribar\u00edan para siempre con su talento los muros del anonimato. Su primer disco de platino hizo de Elefante un grupo con proyecci\u00f3n.<br \/><br \/><strong>Lo Que And\u00e1bamos Buscando<\/strong> segundo material discogr\u00e1fico grabado en Espa\u00f1a en mancuerna con Carlos Narea, productor de artistas como Miguel R\u00edos y Joaqu\u00edn Sabina\u00a0 reafirm\u00f3 el alto nivel l\u00edrico y musical del grupo. <i>El Abandonao, La Condena<\/i> y <i>Sabor a Chocolate<\/i> fueron temas tan emotivos y exitosos, como con los que se dieron a conocer.\u00a0<br \/><br \/>La internacionalizaci\u00f3n de Elefante llega en 2003,\u00a0present\u00e1ndose en Centro y Sudam\u00e9rica. Guatemala, El Salvador, Nicaragua, Honduras, Colombia, Venezuela y\u00a0 Chile. Argentina ovaciona emocionados al quinteto mexicano, present\u00e1ndose en el estadio monumental de River Plate, abriendo el concierto de Shakira ante m\u00e1s de 45,000 personas que disfrutaron con entusiasmo de su actuaci\u00f3n.<br \/><br \/>Esto motivo al grupo a visitar el viejo continente, as\u00ed el p\u00fablico espa\u00f1ol tambi\u00e9n fue sacudido por ELEFANTE que abrieron de manera inolvidable cinco presentaciones del grupo 'Man\u00e1' (M\u00e1laga, Elche, Campillo, Los Alc\u00e1zares y Las Ventas en Madrid). El impacto que Elefante gener\u00f3 con el p\u00fablico de Man\u00e1 en Espa\u00f1a fue tal que nuevamente fueron invitados a tocar en los Estados Unidos, en el 'Home Depot Stadium' de Los \u00c1ngeles, California, ante m\u00e1s de 40,000 personas.<br \/><br \/>Elefante acompa\u00f1a como 'artista invitado'\u00a0las presentaciones de Alejandro Fern\u00e1ndez y Joaqu\u00edn Sabina en el Auditorio Nacional de la Ciudad de M\u00e9xico.<br \/><br \/>Su tercer disco, producido por ellos mismos y grabado en 'El Pie Recording Studios', en Buenos Aires, Argentina con el prestigioso ingeniero Eduardo Bergallo, que ha colaborado con Soda St\u00e9reo, Gustavo Cerati, Diego Torres y Alejandro Lerner, entre muchos otros de talla similar.<br \/><br \/>Elefante es nominado por segunda ocasi\u00f3n para recibir el\u00a0 Grammy Latino en esta ocasi\u00f3n en la categor\u00eda de Mejor 'Disco Pop Vocal'.\u00a0 El grupo comienza la promoci\u00f3n de su tercer disco en los Estados Unidos, acompa\u00f1ado de una serie de conciertos por los estados de California, Texas, Arizona, Nuevo M\u00e9xico y las ciudades de Las Vegas, Atlanta, Chicago y Nueva York, as\u00ed como una extensa gira por Centro y Sudam\u00e9rica.<br \/><br \/>La banda cierra con broche de oro su Tour 2004 - 2007 con una exitosa presentaci\u00f3n en el Auditorio Nacional ante mas de 10,000 personas. <br \/><br \/><strong>Resplandor <\/strong>t\u00edtulo de su cuarto material discogr\u00e1fico es por primera vez en la historia del grupo lanzamiento simult\u00e1neo\u00a0 en M\u00e9xico, Estados Unidos y Centroam\u00e9rica.<br \/><br \/>Elefante con su ultimo tour y despues de 4 a\u00f1os, ha visitado estados de la Uni\u00f3n Americana y pa\u00edses de Centro y Sudam\u00e9rica\u00a0 como El Salvador, Honduras, Venezuela, Ecuador Costa Rica alternando escenario con artistas como Ricardo Arjona, Pericos y dejando precedente de su calidad musical.<br \/><br \/>Pr\u00f3ximos a estrenar su nueva producci\u00f3n 87600 de la cual se desprenden dos temas exitosos en la radio <i>Si te vas\u00a0<\/i>y actualmente\u00a0<i>Son del Coraz\u00f3n\u00a0<\/i>y bajo su propia disquera haciendo mancuerna con\u00a0un\u00a0sello independiente 100% mexicano marcan el regreso de Elefante.<br \/><br \/>Elefante, banda con mas de diez a\u00f1os de trayectoria y mas de un millon de copias vendidas, discos de platino y 3 de discos de oro asi como sus nominaciones al Grammy los colocan en un panorama solido del mercado internacional.<\/p>","guid":249640,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249640\/elefante\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Elvis Crespo","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249644\/elvis-crespo","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Elvis Crespo","pubDate":"Tue, 15 Mar 2011 11:03:24 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/27\/114297\/elvis-crespo-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/27\/114297\/elvis-crespo-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/27\/114297\/elvis-crespo-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/27\/114297\/elvis-crespo-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/27\/114297\/elvis-crespo-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/27\/114297\/elvis-crespo-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/27\/114297\/elvis-crespo-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/27\/114297\/elvis-crespo-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>Elvis Crespo<\/b> naci\u00f3 el 30 de julio de 1971 en Nueva  York, Estados Unidos. A una temprana edad se traslad\u00f3 a Puerto Rico con  su madre, donde siempre so\u00f1aba con ser un jugador de baseball y ser  integrante del grupo <b>Menudo<\/b>.<\/p>\n<p>Por un buen tiempo form\u00f3 parte de Grupo Man\u00eda, en el que tuvieron \u00e9xitos como <i>Linda eh<\/i>, <i>A que te pego mi man\u00eda<\/i>, <i>Ojitos bellos<\/i> y muchos otros.<\/p>\n<p>En 1999 debut\u00f3 como solista con el disco titulado <b>Suavemente<\/b>,  cuyo primer sencillo lleg\u00f3 al tope de los rankings de diferentes medios  de comunicaci\u00f3n. Debido a su \u00e9xito, decidi\u00f3 sacar un disco con remixes  del mismo tema <i>Suavemente<\/i>.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n en 1999 sac\u00f3 su disco <b>P\u00edntame<\/b>, con un contenido muy rom\u00e1ntico, que incluye la balada <i>Enamorado de ti<\/i> y un tema dedicado a los padres: <i>Peque\u00f1o Luis<\/i>. En este mismo trabajo, Elvis Crespo incursiona en el g\u00e9nero salsa, con el tema <i>Eres t\u00fa<\/i>.<\/p>\n<p>El contacto con la gente, su m\u00fasica r\u00edtmica y melodiosa y ese estilo  'urbano' que lo caracteriza, lo convirtieron r\u00e1pidamente en un  indiscutible favorito del p\u00fablico.<\/p>\n<p>Con varios millones de copias vendidas y con tantos a\u00f1os de carrera  art\u00edstica, Elvis Crespo se ha convertido en un fen\u00f3meno musical.<\/p>\n<p>Sin hab\u00e9rselo propuesto, el joven interprete se ha convertido en  ejemplo para aquellos que sue\u00f1an alg\u00fan d\u00eda con llegar a ser grandes  estrellas. Desde que se inici\u00f3 en la m\u00fasica a los 17 a\u00f1os con la  orquesta de Willie Berr\u00edos, su vida ha estado llena de retos. Lo que  comenz\u00f3 en su disco <b>Suavemente<\/b>, con la vocalizaci\u00f3n de  otros estilos musicales, seguramente se reafirme con este nuevo \u00e1lbum  urbano con el cual el artista regresa a sus ra\u00edces.<\/p>\n<p>Ganador de docenas de discos de oro y platino por los \u00e9xitos  obtenidos con sus pasados discos, Elvis ha recorrido toda Ibero Am\u00e9rica  por la forma tan vertiginosa que su nombre y su m\u00fasica ha cautivado a  personas desde Espa\u00f1a hasta Brasil, mercado para el cual Elvis Crespo  grab\u00f3 su cl\u00e1sico <i>Suavemente<\/i> en portugu\u00e9s.<\/p>\n<p>A pesar de haber conocido la fama, Elvis Crespo contin\u00faa manteniendo  la misma sencillez de sus comienzos. De cuna humilde el int\u00e9rprete de <i>Bandida<\/i> conoce el valor de la uni\u00f3n familiar. Apoyado por su madre y por su padre, <b>Elvis<\/b> creci\u00f3 en un ambiente sencillo rodeado de sus hermanas.<\/p>\n<p>As\u00ed el artista comparte su rol de padre con la m\u00fasica teniendo siempre como norte el ser un buen padre para sus hijos.<\/p>\n<p>El 2008 su \u00e9xito <i>Suavemente<\/i> cumpli\u00f3 10 a\u00f1os de carrera y reci\u00e9n empieza a sonar en pa\u00edses como  Grecia, por lo que, al parecer, le queda una larga vida a este himno del  merengue.<\/p>\n<p>En el 2009 lanza un \u00e1lbum en vivo que lleva por nombre <b>Me Gusta Me Gusta Elvis Crespo: Live in las Vegas<\/b>, en el cual plasma lo mas sobresaliente de su carrera musical y para finales del 2010 sale a la venta su mas reciente producci\u00f3n discogr\u00e1fica titulada <b>Indestructible<\/b>.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":249644,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249644\/elvis-crespo\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Ely Guerra","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249647\/ely-guerra","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Ely Guerra","pubDate":"Tue, 15 Mar 2011 12:03:52 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/08\/11\/136768\/ely-guerra-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/08\/11\/136768\/ely-guerra-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/08\/11\/136768\/ely-guerra-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/08\/11\/136768\/ely-guerra-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/08\/11\/136768\/ely-guerra-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/08\/11\/136768\/ely-guerra-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/08\/11\/136768\/ely-guerra-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p><b>Ely Guerra<\/b>, cuyo nombre completo es Elizabeth Guerra V\u00e1zquez, naci\u00f3 en Monterrey, Nuevo Le\u00f3n, M\u00e9xico, el 13 de febrero de 1972.<\/p>\n<p>Hija de Alberto Guerra (un reconocido director t\u00e9cnico de f\u00fatbol  de M\u00e9xico) y de Gloria V\u00e1zquez (modelo). Vivi\u00f3 pocos a\u00f1os en Monterrey,  para despu\u00e9s residir un tiempo en San Luis Potos\u00ed. Posteriormente emigr\u00f3  hacia Guadalajara, por razones de trabajo de su padre. En esta ciudad  tuvo la oportunidad de descubrir su vocaci\u00f3n art\u00edstica hacia la m\u00fasica,  m\u00e1s espec\u00edficamente en el g\u00e9nero de rock.<\/p>\n<p>Antes de incursionar como solista, Ely Guerra tuvo participaciones  importantes con Jos\u00e9 Fors y Fratta, donde su iniguable estilo y voz se  hicieron presentes. A la edad de quince a\u00f1os decidi\u00f3 buscar  oportunidades y realizar sus sue\u00f1os musicales en la Ciudad de M\u00e9xico.  Fue entonces cuando logr\u00f3 obtener un contrato con la empresa BMG.<\/p>\n<p>Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, fue lanzado su primer \u00e1lbum, titulado simplemente Ely <b>Guerra<\/b> (1992\/1995\/1997). Este disco no tuvo trascendencia en la escena musical  del momento, pero mostr\u00f3 las bases del futuro art\u00edstico de Ely. Tracks  como: J\u00farame (original de Mar\u00eda Greever), Quiero Verte, Las Gafas de  Lennon, Atr\u00e9vete, A lo Mejor, muestran parte de la esencia que a la  fecha caracterizan a Ely.<\/p>\n<p>Con otra disquera lanz\u00f3 su \u00e1lbum <b>Pa' Morirse de Amor<\/b> (1997), de donde se destac\u00f3 el sencillo <i>\u00c1ngel de Fuego<\/i>. Otros tracks memorables de este disco son: <i>Peligro, No quiero hablar, Porque tendr\u00eda que llorar por ti.<\/i> En 1999 lanza un nuevo disco: <b>Loto-fire<\/b>, que contiene temas como: <i>Yo no, Vete, Tengo Fr\u00edo<\/i>, <i>Abusar<\/i> y <i>El mar<\/i>.<\/p>\n<p>Cabe mencionar que este disco fue lanzado en Estados Unidos, por Higher Octave. Parte de este CD se edit\u00f3 como EP (llamado <b>4<\/b>) en Argentina y Chile. Dicha edici\u00f3n conten\u00eda tambi\u00e9n tracks del \u00e1lbum <b>Pa\u00b4 Morirse de Amor<\/b>.<\/p>\n<p>En el 2001, hizo una participaci\u00f3n con el grupo chileno La Ley, para interpretar en el <b>Unplugged<\/b> de dicha banda la canci\u00f3n <i>El Duelo<\/i><b>.<\/b><\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2004, Ely lanza su cuarto LP: <b>Sweet & Sour, Hot y Spicy<\/b>, lleno de letras que denotan su profundo amor. Este \u00e1lbum incluye temas como<i>: Te amo, I love you, Ojos claros, labios rosas, M\u00e1s bonita, Lucrecia <\/i>y<i> Rigobert<\/i>o (referenciado a la obra literaria del maestro peruano Mario Vargas Llosa - Los cuadernos de Don Rigoberto), <i>Angelito heart<\/i>, y <i>Qui\u00e9reme Mucho<\/i>. Sobre este \u00faltimo track, cabe mencionar que Ely quer\u00eda interpretar la versi\u00f3n de Consuelo Vel\u00e1zquez - <i>B\u00e9same mucho<\/i>, pero como no pudo obtener los derechos de autor, decidi\u00f3 lanzar una versi\u00f3n similar.<\/p>\n<p>Ely Guerra ha participado en varios proyectos musicales con: Jos\u00e9  Fors, Fratta, La Ley, Sussie 4, Quem as\u00ed como en varios soundtracks,  como: Amores perros, De la calle, y Vacas vaqueras.<\/p>\n<p>En febrero del 2007 lanzo su primer material en vivo titulado <b>Teatro Metropolitan<\/b> , que incluye canciones en vivo de sus\u00a0cuatro anteriores discos y esta disponible en 2 versiones, deluxe y standar.<\/p>\n<p>En 2009 Hombre Invisible se convierte en su producci\u00f3n discogr\u00e1fica mas reciente y en la cual cuenta con importantes colaboraciones como Juanes, Alvaro Henr\u00edquez de Los Tres, Enrique Bunbury, Gustavo Santaolalla y Gilberto Cerezo vocalista de Kinky.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>\n<\/div>","guid":249647,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249647\/ely-guerra\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Emmanuel","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249654\/emmanuel","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Emmanuel","pubDate":"Fri, 21 Jan 2011 12:01:48 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/12\/18\/90846\/emmanuel-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p>Emmanuel (Ciudad de M\u00e9xico, 16 de abril de 1955) es un  cantante mexicano, con una trayectoria de m\u00e1s de treinta a\u00f1os, ventas  que superan los 10 millones de discos vendidos y presentaciones  personales por encima de las cincuenta al a\u00f1o. Su producci\u00f3n musical  hasta este momento incluye 16 discos y 18 \u00e1lbumes, mismos que le han  merecido otros tantos discos de oro y platino.<\/p>\n<p>Hijo del matador de toros Ra\u00fal 'Rovira' Acha y la cantaora de  flamenco Conchita Mart\u00ednez, hizo sus estudios en Espa\u00f1a, as\u00ed como en el  Per\u00fa, donde curs\u00f3 la primaria y secundaria en colegios e internados,  tanto en Lima, como en el Colegio de los Padres Agustinos 'Santa Rosa de  Chosica', a una hora de la capital. A la edad de 12 a\u00f1os, comenz\u00f3 a  pisar los cosos taurinos llegando a alternar en ruedos de M\u00e9xico, Espa\u00f1a  y Per\u00fa, pero una cornada le har\u00eda cambiar la muleta y el capote por una  otra aptitud que, desde ni\u00f1o, su madre hab\u00eda descubierto que ten\u00eda, la  m\u00fasica, comenzando poco a poco a interesarse seriamente no solamente en  el canto, sino por una otra faceta, la de la composici\u00f3n musical.<\/p>\n<p>En 1977\u00a0grab\u00f3 el \u00e1lbum <b>Amor sin final<\/b>,<b> <\/b>con el que logra internacionalizarse, al cual sigui\u00f3 otro exquisito y dulce <b>Al final<\/b>.<\/p>\n<p>En 1980, al conocer al compositor espa\u00f1ol Manuel Alejandro, conseguir\u00eda vender millones de copias de su cuarto trabajo, <b>\u00cdntimamente<\/b>, el cual es recordado por canciones como <i>Tengo mucho que aprender de ti<\/i>,\u00a0<i>Insoportablemente bella<\/i>. Gracias a esta asociaci\u00f3n, Emmanuel alcanzar\u00eda los primeros lugares de popularidad en el mercado espa\u00f1ol.<\/p>\n<p>Tras realizar una extensa gira por Hispanoam\u00e9rica, vendr\u00eda el quinto \u00e1lbum, <b>T\u00fa y yo. <\/b>El  cantante mexicano se encontraba en el apogeo de su carrera. Gracias a  la elegancia que caracterizaba su rom\u00e1ntico estilo, lo 'descubrieron' en  Brasil, donde fue equiparado con toda una instituci\u00f3n nacional: Roberto  Carlos (baladista rom\u00e1ntico, en los a\u00f1os setenta). A Emmanuel, tras su  incursi\u00f3n en el mercado brasile\u00f1o, lo denominaron como 'el Roberto  Carlos mexicano'.<\/p>\n<p>A principios de los 80 la carrera del nuevo \u00eddolo se cimentar\u00eda con \u00e9xitos tan s\u00f3lidos como <b>En la soledad<\/b> (1983) y <b>Emmanuel<\/b> (1984), con los cuales logra actuar por vez primera en Espa\u00f1a. El a\u00f1o 1986\u00a0graba su disco <b>Desnudo, <\/b>cuyo lanzamiento fue pospuesto debido a la larga racha de popularidad de que goz\u00f3 al interpretar en espa\u00f1ol <i>Toda la vida<\/i>, un tema original del italiano Lucio Dalla.<\/p>\n<p>El \u00e1lbum <b>Entre lunas<\/b> (1987) fue coproducido por el propio artista con el italiano Mauro Malavasi,\u00a0adem\u00e1s de traer otro excelente disco, titulado <b>Quisiera<\/b>, al a\u00f1o siguiente.<\/p>\n<p>En la d\u00e9cada del 90 entregar\u00eda nuevas joyas de la l\u00edrica rom\u00e1ntica, como <b>Vida<\/b> (1990), <b>Ese soy yo<\/b> (1992), <b>Esta aventura<\/b> (1994), <b>Amor Total<\/b> (1996) y <b>Sentirme vivo<\/b> (1999).<\/p>\n<p>Lleg\u00f3 2003 con la esencia, profundidad y sabor de las ra\u00edces de la m\u00fasica latina en la voz de Emmanuel y el \u00e1lbum <b>Emmanuel presenta<\/b>...  .Viene como un \u00e1lbum doble, en el cual el primer disco tiene 11  cl\u00e1sicos de la m\u00fasica contempor\u00e1nea latina y el segundo disco incluye  remezclas a cargo de DJ como Robbie Rivera, Roger S\u00e1nchez, DJ Dero o  Mijangos.<\/p>\n<p>En el 2007 lanz\u00f3 su \u00e1lbum <b>Retro<\/b> con sus mayores y  mejores \u00e9xitos totalmente en vivo, con el cual realiz\u00f3 una exitosa gira  que lo mantuvo durante el 2008 y parte del 2009 en los escenarios, con  un gran \u00e9xito de p\u00fablico, ratificando su condici\u00f3n de estrella de la  m\u00fasica latina.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<\/div>","guid":249654,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249654\/emmanuel\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Enanitos Verdes","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249661\/enanitos-verdes","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Enanitos Verdes","pubDate":"Tue, 15 Mar 2011 12:03:16 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/09\/70533\/enanitos-verdes-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Los Enanitos Verdes, banda que integran Marciano Cantero en voz y  bajo, Felipe Staiti en guitarra y Daniel Picolo en bater\u00eda, naci\u00f3 en la  Ciudad de Mendoza, Argentina, en noviembre de 1979.<\/p>\n<p>Comenzaron con presentaciones en diferentes pubs, pasando luego a  peque\u00f1os teatros no s\u00f3lo de su provincia sino tambi\u00e9n de las vecinas,  convierti\u00e9ndose en poco tiempo en la banda m\u00e1s popular y requerida de  Mendoza y la zona de Cuyo.<\/p>\n<p>A principios del 83' viajan a Buenos Aires a probar suerte, present\u00e1ndose en pubs y bares.<\/p>\n<p>Esta peque\u00f1a tourn\u00e9 por Buenos Aires provoca que en 1984 el tr\u00edo sea  invitado a participar en el 'Festival de La Falda' que por varios a\u00f1os  se realiz\u00f3 en la Ciudad de La Falda de la provincia de C\u00f3rdoba y donde  han tocado m\u00fasicos de la talla de Charly Garc\u00eda y Luis Alberto Spinetta  entre otros.<\/p>\n<p>Ese a\u00f1o Los Enanitos Verdes fueron elegidos 'Grupo Revelaci\u00f3n' del  Festival siendo aclamados por todo el p\u00fablico y la prensa especializada.<\/p>\n<p>Luego del Festival, viajan a Buenos Aires junto a Sergio Embrioni como m\u00fasico invitado y graban su primer L.D. <b>Los Enanitos Verdes<\/b>. Este primer \u00e1lbum inclu\u00eda, entre otros, el tema <i>A\u00fan sigo cantando<\/i> que hizo estragos en las radios capitalinas convirti\u00e9ndose r\u00e1pidamente en un 'cl\u00e1sico' del rock argentino.<\/p>\n<p>En 1986 editan su segundo L.P. <b>Contrareloj<\/b>. Con temas como <i>Simulacro de tensi\u00f3n, Tus viejas cartas y La Muralla Verde<\/i> -el gran hit que llev\u00f3 a Los Enanitos Verdes a ser uno de los grupos  m\u00e1s populares de la m\u00fasica rock de habla hispana- comienza a extenderse  su popularidad a todo el territorio argentino y comieza a sonar en las  radios de los pa\u00edses vecinos.<\/p>\n<p>En 1987 graban su tercer \u00e1lbum Habitaciones extra\u00f1as, que alcanza un impresionante \u00e9xito con temas como <i>Por el resto de tus d\u00edas, Te v\u00ed en un tren<\/i> y el cl\u00e1sico argentino de los 70, <i>El extra\u00f1o del pelo largo<\/i>.<\/p>\n<p>Este mismo a\u00f1o de 1988 graban su cuarto LP <b>Carrousel <\/b>con temas como <i>Guitarras blancas, Sos un perdedor <\/i>y<i> No me ver\u00e1s,<\/i> que comenzaron a sonas en todas las radios de hipanoam\u00e9rica con la misma fuerza que en Argentina.<\/p>\n<p>Hasta marzo de 1989 extienden el Carrousel Tour por toda Argentina.  De all\u00ed parte nuevamente a M\u00e9xico, d\u00f3nde luego de realizar una extensa  gira de dos meses se presentan en Honduras, Costa Rica y Guatemala.<\/p>\n<p>A fines de 1989 nuevamente ingresan a estudios para grabar lo que ser\u00e1 su quinto \u00e1lbum <b>Hab\u00eda una vez<\/b>.<\/p>\n<p>A esta altura de su carrera Los Enanos estaban el la cresta de la  ola, en un momento brillante de su carrera. Pero a pesar de esto toman  una decisi\u00f3n muy dura y se separan, tomando diferentes rumbos y  despidi\u00e9ndose de su p\u00fablico con una \u00fatima gira por Costa Rica y Panam\u00e1.<\/p>\n<p>Corr\u00edan los primeros meses de 1992 cuando el tr\u00edo decide volver a tocar. Ya en otra casa disquera, LOS ENANITOS VERDES graban <b>Igual que ayer,<\/b> su sexto \u00e1lbum. Con temas como Igual que ayer y Amigos -que r\u00e1pidamente  se convierte en un himno de la juventud ense\u00f1\u00e1ndose incluso en las  escuelas- la banda inicia el 'Jurasic Tour', recorriendo una vez m\u00e1s  Am\u00e9rica Latina cu\u00e1l Ave F\u00e9nix que regresa de sus cenizas a ocupar el  lugar que hab\u00eda dejado vacante.<\/p>\n<p><b>Big Bang<\/b> -tal el nombre del s\u00e9ptimo \u00e1lbum- rescata  la fuerza de la banda en sus presentaciones 'en vivo' y la crudeza del  'tr\u00edo' b\u00e1sico de rock'n roll.<\/p>\n<p>El primer corte de <b>Big Bang<\/b>, <i>Lamento bolviano,<\/i> r\u00e1pidamente ocupa los<\/p>\n<p>primeros lugares en las principales radios de Buenos Aires,  extendi\u00e9dose como reguero de p\u00f3lvora a toda la Argentina primero y  Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s. Ubic\u00e1ndose en los primeros puestos de las  principales radios de Uruguay, Paraguay, Colombia, Venezuela, Bolivia,  Ecuador, Chile, Panam\u00e1, Costa Rica, Guatemala, M\u00e9xico y en las radios  latinas de Los Angeles y Miami en USA.<\/p>\n<p>Lanzado en junio de 1994, en cuatro meses se convierte en disc de  platino en Argentina. Durante este a\u00f1o de 1994 realizan el 'Big bang  Tour' recorriendo toda la Argentina y Am\u00e9rica Latina, llegando a  realizar un promedio de 15 a 18 shows por mes que lo convierten  nuevamente en una de las bandas de rock en espa\u00f1ol mas populares de  Am\u00e9rica.<\/p>\n<p>La gira Big Bang con un total de 129 shows en Argentina,  Latinoam\u00e9rica y USA, se convierte en la mas extensa realizada por una  banda de rock argentina.<\/p>\n<p>Durante diciembre del 95, enero y febrero del 96 contin\u00faan con la  preparaci\u00f3n de lo que ser\u00e1 su 8vo. \u00e1lbum. El 19 de febrero parten a Los  Angeles para comenzar con la grabaci\u00f3n del mismo.<\/p>\n<p><b>Guerra Gaucha<\/b>, es el nombre de esta nueva producci\u00f3n  discogr\u00e1fica grabada y mezclada integramente en Los Angeles, CA, con la  colaboraci\u00f3n en la direcci\u00f3n art\u00edstica de Jeff Baxter (Doobie Brothers,  Steely Dan.<\/p>\n<p>Es durante una gira de promoci\u00f3n que filman en M\u00e9xico el segundo video para el disco y segundo corte del \u00e1lbum, <i>Eterna soledad<\/i>. Logrando alta rotaci\u00f3n en las principales programas de video de Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>De vuelta en Argentina comienzan la preparaci\u00f3n del material para su  nuevo \u00e1lbum y realizan una presentaci\u00f3n multitudinaria el 8 de febrero  conjuntamente con el Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires en la Plaza  de las Naciones donde se calcul\u00f3 una asistencia de 50000 almas. Y luego  el 14 parten a Nicaragua para realizar su primera presentaci\u00f3n en este  pa\u00eds en la Ciudad de Managua.<\/p>\n<p>Ya en Argentina se trasladan a la Ciudad de Mendoza y se instalan en  una casa de campo para terminar de componer el material del pr\u00f3ximo  \u00e1lbum. Este 'retiro creativo' s\u00f3lo es interrumpido por una actuaci\u00f3n en  la Ciudad de Chimbote, Per\u00fa el 30 de mayo.<\/p>\n<p>Durante junio y julio terminan de grabar en los Estudios El Pie de  Buenos Aires, junto al ingeniero y productor ingl\u00e9s Nigel Walker (Paul  MacCartney, Rolling Stones, Sting, Fito Paez, Andr\u00e9s Calamaro). <b>Planetario<\/b>, noveno \u00e1lbum de la banda, se edita en el 98.<\/p>\n<p>El disco titulado <b>Tracci\u00f3n Ac\u00fastica<\/b> saldr\u00eda a la  venta a fines de enero de 1998. Participaron como especial\u00edsimos  invitados Jeff Baxter (Steely Dan - Doobie Brothers) en guitarra  ac\u00fastica y Julieta Benegas en acorde\u00f3n. Tambi\u00e9n participaron: Horacio  Gomez en teclados, Edgardo Pais en guitarra; Marca Muller en Pedal  Steel, Lap Steel y Mandol\u00edn; Armando Montiel, Leonardo Mu\u00f1oz y Graham  Hawthorne en percusi\u00f3n y Celsa Mel Gowland y Lorena Alvarez en coros.  Fue grabado por Dave Dachinger con estudio 19 y mezclado en New York en  Electric Lady y Battery Studios. La producci\u00f3n art\u00edstica estuvo a cargo  de Cachorro Lopez y Los Enanitos Verdes.<\/p>\n<p>Junto a Coti Sorokin, su co-productor para su nuevo \u00e1lbum, estuvieron  trabajando durante tres meses. Dos en una finca en medio de la monta\u00f1a  en Mendoza, su provincia natal y uno en Buenos Aires.<\/p>\n<p>Con todo el material aprobado por la banda comenzaron la grabaci\u00f3n de <b>N\u00e9ctar<\/b> -tal es el nombre de la placa- a fines de enero del 99 en los estudios  El Pie de Buenos Aires, finalizando la misma en la primera semana de  marzo.<\/p>\n<p><b>N\u00e9ctar<\/b> promete ser el \u00e1lbum mas exitoso del grupo y sali\u00f3 a la venta en toda Am\u00e9rica Latina el 15 de junio. Contiene temas como <i>Cordillera, Luz de d\u00eda <\/i>y<i> Rebeca<\/i>.<\/p>\n<p>Terminada la gira volvieron a sus hogares para gozar de merecidas  vacaciones. Luego de las Fiestas de Navidad y A\u00f1o Nuevo comenzaron a  trabajar en lo que ser\u00e1 el material para su nuevo \u00e1lbum, que a\u00fan no  tiene fecha de salida.<\/p>\n<p>En el mes de febrero comenzaron una peque\u00f1a gira por Usa, M\u00e9xico y Puerto Rico.<\/p>\n<p>Vuelven a la Argentina donde componen cerca de 20 temas m\u00e1s para su  pr\u00f3ximo \u00e1lbum. Durante junio y julio realizan algunos shows en  Argentina, destac\u00e1ndose la presentaci\u00f3n en el Teatro Gran Rex en  Mendoza, su ciudad natal.<\/p>\n<p>Entre tanto se concretan dos importantes giras para los meses de  agosto y septiembre: en M\u00e9xico junto al hist\u00f3rico Jaguares (exCaifanes) y  la segunda edici\u00f3n del Watcha Tour en USA.<\/p>\n<p>Luego de esto se concentrar\u00e1n en la pre-producci\u00f3n de su nuevo \u00e1lbum a grabarse durante los meses de enero y febrero de 2002.<\/p>\n<p>El nuevo \u00e1lbum, n\u00famero 12 del grupo, lleva el nombre de <b>Amores lejanos<\/b>. Los t\u00edtulos incluidos, entre otros, son: <i>Franc\u00e9s lim\u00f3n, Amores lejanos, Abrazando ausencias, Olvidarte<\/i>,  entre otros. Como siempre, todos los temas compuestos por Marciano  Cantero y Felipe Staiti, con colaboraciones de otros m\u00fasicos argentinos.<\/p>\n<p>El primer corte ser\u00e1 <i>Cuanto poder<\/i> que estuvo sonando en las  radios a partir del 17 de septiembre. Y el disco sali\u00f3 a la venta en el  mes de octubre, en M\u00e9xico y USA. Y entre de febrero y mayo en el resto  de Am\u00e9rica.<\/p>\n<p>En un evento gratuito organizado por la emisora radial EXA FM, la  banda convoca a 3000 personas para grabar su disco en vivo. Con Gustavo  Borner como ingeniero de grabaci\u00f3n se realiza un excelente concierto en  el que se incluyen dos covers sorpresa para el p\u00fablico asistente, <i>La C\u00e1rcel<\/i>, del grupo mexicano Los Bukis y <i>Mil horas<\/i> de Los Abuelso de la Nada, de Argentina.<\/p>\n<p>Al mismo tiempo se realiza la filmaci\u00f3n del concierto, que junto a la  realizada d\u00edas antes en la ciudad de Phoenix, Arizona con motivo del  festejo del 5 de mayo por la comunidad mexicana de esa ciudad,  conformar\u00e1n las im\u00e1genes para el primer DVD de la banda.<\/p>\n<p>En este momento se encuentran en California, Estados Unidos,  realizando una peque\u00f1a gira de seis presentaciones, al mismo tiempo que  supervisan la mezcla del material grabado el d\u00eda 11 y la edici\u00f3n del DVD  que tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo en la ciudad de Los \u00c1ngeles.<\/p>\n<p>Lo que resta del a\u00f1o mantendr\u00e1 muy ocupado al grupo, ya que se  planean giras en Ecuador, Colombia, Venezuela, y para el mes de octubre  nuevamente Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>Recientemente, la banda festej\u00f3 sus 30 a\u00f1os de trayectoria musical, la cual ha estado repleta de \u00e9xitos.<\/p>\n<p>En el 2006 sale a la venta el \u00e1lbum <b>Pescado Original <\/b>del cual se desprende los sencillos <i>Mariposas, A las Tres, y Tentaci\u00f3n<\/i>.<\/p>\n<p>Su mas reciente producci\u00f3n se titula <b>In\u00e9ditos<\/b> (2010), el cual es creado a partir de viejas grabaciones de canciones que jam\u00e1s salieron en sus anteriores \u00e1lbumes y el cual en boca del grupo se buscaron mantener lo mas natural posible para conservar este toque musical que en su momento imprimieron en ellas.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":249661,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249661\/enanitos-verdes\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Enrique Bunbury","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249664\/enrique-bunbury","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Enrique Bunbury","pubDate":"Tue, 15 Mar 2011 12:03:13 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101225\/enrique-bunbury-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Enrique Ort\u00edz de Land\u00e1zuri Izardui, conocido como Enrique Bunbury, es  un m\u00fasico espa\u00f1ol, nacido el 11 de agosto de 1967 en Zaragoza. Es  conocido por haber pertenecido a la banda H\u00e9roes del Silencio y por su  carrera solista.<\/p>\n<p>Su andadura musical comenz\u00f3 a los doce a\u00f1os, cuando se compr\u00f3 su  primera guitarra el\u00e9ctrica con cinco mil pesetas que hab\u00eda ahorrado.  Empez\u00f3 a tocarla en 1980 en un grupo de colegio llamado Apocalipsis.  Entre 1981 y 1983 toc\u00f3 la bater\u00eda, fue cantante de una banda llamada  Rebel Waltz, y toc\u00f3 el bajo en Proceso Entr\u00f3pico.<\/p>\n<p>Tras dejar Proceso Entr\u00f3pico, Bunbury pas\u00f3 a ser el vocalista de un  grupo llamado Zumo de Vidrio que se convirti\u00f3 en la semilla de H\u00e9roes  del Silencio. En esa formaci\u00f3n estaban Enrique y Juan Valdivia (Segovia,  3 de diciembre de 1965) que junto a Pedro Valdivia, crearon los  primeros H\u00e9roes del Silencio (1984). Luego de muchos \u00e9xitos, en 1996  H\u00e9roes del Silencio se da un descanso y Enrique empieza su carrera como  solista.<\/p>\n<p><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=52d67ae9-04d1-48f6-855e-f3b62dd1eff7'>Bunbury<\/a>, con el apoyo de Phil Manzanera se march\u00f3 a Londres para concebir <b>Radical Sonora<\/b> (1997), su \u00e1lbum debut como solista. El primer disco en solitario de  Enrique lo separ\u00f3 totalmente del sonido de H\u00e9roes. Su apuesta se  acercaba a la electr\u00f3nica, a la m\u00fasica \u00e1rabe y al tecno-rock m\u00e1s  psicod\u00e9lico.<\/p>\n<p><b>Peque\u00f1o<\/b> fue su segundo \u00e1lbum y se convirti\u00f3 en Disco de Platino, como ya lo hab\u00eda sido <b>Radical sonora<\/b>, y con \u00e9l consigui\u00f3 \u00e9xito en M\u00e9xico y Argentina donde Bunbury comenzaba a consolidarse como figura de culto para algunos.<\/p>\n<p>El artista se tom\u00f3 casi nueve meses para realizar un disco complejo hasta que naci\u00f3 <b>Flamingos<\/b> (2002), en el que hay canciones con m\u00e1s de 150 pistas de sonido.<\/p>\n<p>Un a\u00f1o y medio de gira. M\u00e1s de 150 conciertos y m\u00e1s de 300.000 discos  vendidos entre Espa\u00f1a y Am\u00e9rica consolidan la figura de un artista que  ya tiene estatura de estrella. Bunbury se pase\u00f3 durante 2002 y 2003 por  los principales escenarios de M\u00e9xico (Auditorio Nacional), Argentina  (Estadio Obras) y Nueva York (Central Park).<\/p>\n<p>En 2004 saca <b>El viaje a ninguna parte<\/b>, un disco  doble en el que muestra su lado m\u00e1s viajero, con ritmos, m\u00fasica y letras  muy en consonancia con su personalidad cosmopolita.<\/p>\n<p>En 2005 sali\u00f3 al mercado un CD+DVD del llamado <b>Freak Show: La Pel\u00edcula<\/b>,  un disco con un DVD con im\u00e1genes intercaladas de varios de los  conciertos que realiz\u00f3 entre finales del 2004 y principios del 2005 en  la gira 'Freak Show' donde combinaba sus actuaciones con n\u00fameros de  circo y actuaciones circenses en escenarios paralelos.<\/p>\n<p>Ese mismo a\u00f1o, a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web, <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=d4daf85d-1674-4600-9ebf-edb5dfe33ecd'>Enrique Bunbury<\/a> anuncia la disoluci\u00f3n de El Hurac\u00e1n Ambulante (la banda que le acompa\u00f1\u00f3  durante los \u00faltimos 8 a\u00f1os), la cancelaci\u00f3n del resto de su gira por  Espa\u00f1a y Am\u00e9rica y su temporal retiro (sin fecha de regreso) de los  escenarios.<\/p>\n<p>En 2006 saca a la venta <b>Canciones 1996-2006<\/b>, un recopilatorio de temas de sus \u00e1lbumes en solitario.<\/p>\n<p>Bunbury se vuelve a reunir con H\u00e9roes del Silencio con motivo del  aniversario de la creaci\u00f3n de H\u00e9roes y de sus primeros trabajos. Adem\u00e1s  de tocar en Zaragoza, dieron conciertos en Sevilla, Cheste (Valencia),  Buenos Aires, Guatemala, Los \u00c1ngeles, M\u00e9xico D.F. y Monterrey.<\/p>\n<p>La expectativa por la vuelta fue tal que las entradas tanto en M\u00e9xico  como en Espa\u00f1a se agotaron a los dos d\u00edas de haberse puesto en venta.<\/p>\n<p><b>Hellville de Luxe<\/b>, as\u00ed se titula el pr\u00f3ximo disco  in\u00e9dito del espa\u00f1ol que sali\u00f3 a la venta el mes de octubre del 2008. El  primer sencillo que se desprendi\u00f3 de este material fue: <i>El hombre delgado que no flaquear\u00e1 jam\u00e1s<\/i>.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n estren\u00f3 nueva banda tras la disoluci\u00f3n de El Hurac\u00e1n  Ambulante, que lo acompa\u00f1\u00f3 durante la gira de promoci\u00f3n de este \u00e1lbum y  que est\u00e1 conformada por \u00c1lvaro Suite, Robert Castellanos, Jorge 'Rebe'  Rebenaque, Ram\u00f3n Gac\u00edas y Jordi Mena.<\/p>\n<p>Su mas reciente disco lleva por nombre <b>Las Consecuencias <\/b>(2010), del cual la canci\u00f3n<i> Frente a Frente<\/i>, \u00e9xito espa\u00f1ol de los 80\u00b4s protagonizado por Jeanette y retomado en este disco, suena como primer sencillo con un rotundo \u00e9xito.<\/p>\n<p>Este disco se realizo bajo la producci\u00f3n del mismo Bunbury y cuenta con la colaboraci\u00f3n de Miren Iza, vocalista del grupo Tulsa.<\/p>","guid":249664,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249664\/enrique-bunbury\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Enrique Iglesias","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249668\/enrique-iglesias","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Enrique Iglesias","pubDate":"Tue, 15 Mar 2011 01:03:10 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/editorial-televisa\/2010\/12\/16\/164217\/tu-estrella-enrique-iglesias-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Enrique Miguel Iglesias Preysler (Madrid, 8 de mayo de 1975) es hijo  del cantante espa\u00f1ol Julio Iglesias y de la modelo socialit\u00e9 Filipina,  Isabel Preysler.<\/p>\n<p>Enrique Iglesias comenz\u00f3 su carrera en 1995. En 1998, Iglesias  comenz\u00f3 a incursionar en el mercado de la m\u00fasica en ingl\u00e9s. Al grabar en  ese idioma logr\u00f3 el \u00e9xito y el ser reconocido en todo el mundo,  incluyendo en los pa\u00edses en los que la m\u00fasica en espa\u00f1ol no llegaba.  Hasta el momento ha posicionado 18 temas en el n\u00famero 1 de las listas  del Billboard Hot Latin Tracks. Adem\u00e1s ha conseguido 2 sencillos # 1, 1  en el # 3, y varios m\u00e1s dentro del top 40 de la lista del Billboard Hot  100 de la m\u00fasica en ingl\u00e9s en Estados Unidos, as\u00ed como incontables  \u00e9xitos en ingl\u00e9s y primeros lugares en todo Europa y el resto del mundo.<\/p>\n<p>Se han vendido cerca de 50 millones de copias discogr\u00e1ficas de sus  \u00e1lbumes, convirti\u00e9ndose con esto en uno de los m\u00e1s grandes vendedores de  discos en el mundo.<\/p>\n<p>Enrique Iglesias es el hijo menor del matrimonio de Julio Iglesias e  Isabel Preysler, sus padres se divorciaron en 1978 cuando Enrique  contaba con 3 a\u00f1os de edad, tiene 9 hermanos, Julio Jos\u00e9 Iglesias y  Chabeli Iglesias, fruto del matrimonio Iglesias Preysler.<\/p>\n<p>Enrique actu\u00f3 por primera vez en el colegio, en la obra 'Hello  Dolly', audicion\u00f3 con el que ser\u00eda su futuro agente, con el nombre de  Enrique Mart\u00ednez. Fue con ese nombre con el que se promocion\u00f3 por las  diferentes disqueras en Latinoam\u00e9rica. Meses despu\u00e9s, consigui\u00f3 un  contrato y a los 18 a\u00f1os se fue a vivir a Toronto, \u00e1 por algunos meses  para empezar a grabar su primer cd, a escondidas de sus padres, teniendo  que dejar su carrera universitaria inconclusa.<\/p>\n<p>En 1995, lanz\u00f3 su primer \u00e1lbum en castellano, llamado <b>Enrique Iglesias<\/b>.  Con este \u00e1lbum comenzaba la carrera del artista latino m\u00e1s importante  de la \u00faltima d\u00e9cada. En 1997, La carrera de Enrique segu\u00eda ascendiendo,  cuando lanz\u00f3 el disco <b>Vivir.<\/b> En ese a\u00f1o se mostrar\u00edan sus inicios en la m\u00fasica en ingl\u00e9s, al grabar el cover de la canci\u00f3n <i>Only you\/<a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=80a3d9d9-02e8-460f-bf6a-d6f38dc4a9a8'>Solo en ti<\/a><\/i> del grupo brit\u00e1nico Yazoo. En 1998 lanza <b>Cosas del Amor<\/b> otro disco totalmente en espa\u00f1ol, antes de dar inici\u00f3 a su exitosa carrera en ingl\u00e9s.<\/p>\n<p>Antes de 1999, Enrique lanz\u00f3 la canci\u00f3n que se convertir\u00eda en su primer gran \u00e9xito en el mundo angloparlante. La canci\u00f3n <i>Bailamos<\/i> llev\u00f3 a Enrique por primera vez a liderar la lista del Billboard Hot  100 de la radio en EEUU y en el resto del mundo. Su disco Enrique en  1999, fue su primer disco completamente en ingl\u00e9s, el cual obtuvo 2  sencillos en el #1 en el Billboard Hot 100 y luego en 2001 su disco <b>Escape<\/b> lo terminar\u00eda de posicionar como un \u00edcono del pop mundial. Al disco <b>Escape<\/b> siguieron los \u00e1lbums <b>Quiz\u00e1s<\/b> en 2002 y <b>7 Seven<\/b> en 2003.<\/p>\n<p>Junio del 2007 marc\u00f3 su regreso a la escena musical con el disco <b>Insomniac,<\/b> \u00e1lbum que volvi\u00f3 a llevar a Enrique Iglesias a los primeros lugares de  popularidad a nivel mundial. En Octubre del 2007 dio inici\u00f3 a su gira  'Insomniac World Tour'. Hasta el momento Enrique Iglesias ha publicado 8  \u00e1lbumes in\u00e9ditos y un disco recopilatorio que contiene las canciones en  espa\u00f1ol que llegaron al N\u00famero 1 del Billboard Latino llamado <b>95\/08<\/b> es su quinto disco en castellano, y el noveno de su trayectoria.<\/p>\n<p>Hasta ahora todos los discos de Enrique Iglesias han alcanzado la  certificaci\u00f3n de disco de oro, platino y multiplatino en diferentes  pa\u00edses y han dejado a Iglesias grandes \u00e9xitos y m\u00faltiples  reconocimientos, incluido el Grammy en 1997, el Latin Grammy en 2003, el  'World Music Award' en 5 ocasiones diferentes y el 'American Music  Award' en 3 ocasiones, entre muchos otros.<\/p>\n<p>En cuanto a lo sentimental se le llego a relacionar con muchas  famosas, como Sof\u00eda Vergara, Shannon Elizabeth, Christina Aguilera y  Jennifer Love Hewitt entre otras, sin embargo y aunque se le vio en  varias ocasiones acompa\u00f1ado por estas bellezas, jam\u00e1s acept\u00f3  p\u00fablicamente ninguna de estas relaciones.<\/p>\n<p>La \u00fanica relaci\u00f3n que Enrique llego a reconocer oficialmente es la  que mantiene con la Rusa Anna Kournikova desde el 21 de diciembre de  2001 fecha en que se conocieron durante la grabaci\u00f3n del video <i>Escape<\/i>, en los Estudios Universal.<\/p>\n<p>El 11 de noviembre del 2008 se public\u00f3 <b>Greatest Hits<\/b>,  compuesto por algunos de los temas que con cada vuelta se convirtieron  en \u00e9xitos y que forjaron la historia de su trayectoria en ingl\u00e9s, idioma  con el que Enrique Iglesias ha logrado \u00e9xitos desde 1999. Al poco  tiempo de salir al mercado el disco\u00a0recopilatorio empezo a posicionarse  en los primeros lugares de ventas en el mundo logrando su punto m\u00e1s alto  principalmente en las listas del Reino Unido.<\/p>\n<p>En el \u00e1lbum se incluyeron tres temas in\u00e9ditos: <i>Away<\/i>,\u00a0una  balada pop grabada con el cantante y productor estadounidense Sean  Garrett, mismo con el que Enrique compuso su \u00e9xito del 2007 <i>Do you know\/<a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=5eae4fdc-bc21-4f9a-b55d-e4c3aaf04408'>D\u00edmelo<\/a><\/i>.<\/p>\n<p>El segundo corte in\u00e9dito\u00a0es <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=508ed4c9-0fd6-48fe-b332-fcee58af3b88'>Takin Back My Love<\/a>,<\/i> una canci\u00f3n m\u00e1s ritmica r&b, cantada a d\u00fao junto a la cantante  estadounidense Ciara. La canci\u00f3n se estreno en la radio en enero del  2009 y rapidamente ocupo los primeros lugares de popularidad en varias  partes del mundo.<\/p>\n<p>Enrique Iglesias\u00a0grab\u00f3 este mismo tema\u00a0en tres diferentes versiones,  la\u00a0original con Ciara para el mercado mundial, con la cantante alemana  Sarah Connor para su comercializacion en Europa y con la cantante gala  Tyssem para el publico franc\u00e9s.<\/p>\n<p>Para el tercer sencillo in\u00e9dito,\u00a0Enrique vuelve a hacer mancuerna con la francesa N\u00e2diya con quien interpret\u00e1n la canci\u00f3n <i>Miss you.<\/i> Iglesias y N\u00e2diya cantan por segunda vez un cover de la banda Ringside.<\/p>\n<p>Enrique Iglesias inici\u00f3 la gira 'Live' el 25 de marzo del 2009 en  M\u00e9xico, con esta gira se presenta en pa\u00edses como Bielorrusia, Lituania,  Latvia, Estonia, Finlandia, Dinamarca, Francia, Holanda, Inglaterra,  Irlanda y Serbia tan s\u00f3lo en los primeros meses de ese a\u00f1o. Para la  segunda parte de la gira 'Live' se estima que Enrique Iglesias volver\u00e1 a  pisar tierra en Australia y la India, entre otros.<\/p>\n<p>En 2010 sale su mas reciente producci\u00f3n discogr\u00e1fica que lleva por nombre <b>Euphoria<\/b>, y en el cual el cantante espa\u00f1ol cuenta con importantes colaboraciones de la talla de Juan Luis Guerra en el tema<i> Cuando me Enamoro<\/i>, y el d\u00fao puertorrique\u00f1o Wisin y Yandel en el tema <i>No me Digas que No<\/i>, adem\u00e1s de Usher y Pitbull, entre otros.<\/p>\n<p>Este el primer disco biling\u00fce del cantante ya que contiene temas tanto en ingles como en espa\u00f1ol, y ha logrado tener una gran aceptaci\u00f3n por parte del p\u00fablico colocando a Iglesias en lo mas alto de las listas de popularidad.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":249668,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249668\/enrique-iglesias\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Erik Rub\u00edn","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249673\/erik-rubin","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Erik Rub\u00edn","pubDate":"Fri, 21 Jan 2011 01:01:56 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/12\/10\/89570\/erik-rubin-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/12\/10\/89570\/erik-rubin-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/12\/10\/89570\/erik-rubin-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/12\/10\/89570\/erik-rubin-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/12\/10\/89570\/erik-rubin-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/12\/10\/89570\/erik-rubin-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/12\/10\/89570\/erik-rubin-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p>Erik Rub\u00edn, cuyo nombre completo es Erik Rubin Milochenko  (nacido el 30 de enero de 1971), es un actor y cantante mexicano.  Comenz\u00f3 su carrera con la banda Timbiriche.<\/p>\n<p>Se lanz\u00f3 como solista en 1993, editando su \u00e1lbum <b>La casa del amor<\/b> y actuando en la telenovela 'Alcanzar una estrella II', donde tambi\u00e9n form\u00f3 parte del grupo Mu\u00f1ecos de Papel.<\/p>\n<p>A los doce a\u00f1os de edad, Erik Rub\u00edn audicion\u00f3 para ser uno de los  integrantes de la banda musical infantil de Timbiriche, con el cual  grab\u00f3 m\u00e1s de diez discos al haber sido seleccionado, en el a\u00f1o de 1983,  un a\u00f1o despu\u00e9s de que la banda original, integrada por Diego Schoening,  Alix Bauer, Paulina Rubio, Sasha Sokol, Benny Ibarra y Mariana Garza,  fuese formada. Rub\u00edn ingres\u00f3 al grupo siendo el \u00fanico integrante que  entr\u00f3 sin ocupar el lugar de alg\u00fan otro.<\/p>\n<p>Con la banda, Erik particip\u00f3 en varios especiales de televisi\u00f3n y  realiz\u00f3 varias giras musicales internacionalmente. El primer \u00e1lbum del  grupo en el que particip\u00f3 fue La Banda Timbiriche, cuarto \u00e1lbum de la  banda. Adem\u00e1s, grab\u00f3 \u00e1lbumes e interpret\u00f3 varias canciones como <i>M\u00e1gico amor, \u00c1mame hasta con los dientes<\/i> y <i>Princesa Tibetana<\/i>, entre otras.<\/p>\n<p>Permaneci\u00f3 en el grupo hasta 1991, siendo su participaci\u00f3n m\u00e1s recordada en el \u00e1lbum <b>Timbiriche 10<\/b>. Rub\u00edn comenz\u00f3 su carrera en solitario en 1993 con el \u00e1lbum de <b>La casa del amor<\/b>, del cual se desprendi\u00f3 el exitoso sencillo <i>Cuando mueres por alguien<\/i>. Con este \u00e1lbum Erik obtuvo disco de oro por haber vendido aproximadamente m\u00e1s de 150.000 copias.<\/p>\n<p>Posteriormente, en el a\u00f1o de 1995, grab\u00f3 el \u00e1lbum de <b>Sue\u00f1o de fantas\u00eda<\/b>, y dos a\u00f1os despu\u00e9s grab\u00f3 uno m\u00e1s, <b>Frecuencia continental<\/b>.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s de la m\u00fasica, Erick tambi\u00e9n estuvo en el campo de la actuaci\u00f3n  con su participaci\u00f3n en algunas telenovelas. Entre \u00e9stas se incluyen  'Morir para vivir', donde actu\u00f3 al lado de Eduardo Capetillo, 'Alcanzar  una estrella II' a lado de Sasha Sokol, y actu\u00f3 con Bibi Gayt\u00e1n en  'Lazos de amor'.<\/p>\n<p>En 1998, Rub\u00edn se fue parte del reencuentro de Timbiriche, realizando  una gira de conciertos que dieron por toda la Rep\u00fablica Mexicana,  adem\u00e1s de que escribi\u00f3 dos nuevas canciones para la banda y participa en  los arreglos musicales.<\/p>\n<p>En esta etapa, Rub\u00edn, rompi\u00f3 r\u00e9cord, junto a la banda, de  presentaciones en el Auditorio Nacional de la Ciudad de M\u00e9xico al haber  presentado 22 conciertos seguidos. Tambi\u00e9n llevaron a cabo dos  presentaciones en el Foro Sol. El grupo se hizo acreedor de disco de  platino por las ventas de la producci\u00f3n El concierto, donde Rub\u00edn  particip\u00f3 como co-productor y compositor.<\/p>\n<p>Durante ese tiempo, Erik decidi\u00f3 regresar a la comedia musical por lo  que se integr\u00f3 al elenco de Rent, una obra teatral en la que actu\u00f3 en  el papel de Roger y con la que gan\u00f3 un premio Heraldo en la catgor\u00eda de  'Revelaci\u00f3n en teatro'.<\/p>\n<p>Fue en Acapulco donde Rub\u00edn y Andrea Legarreta contrajeron  matrimonio, en el a\u00f1o 2001. Tiempo despu\u00e9s, ambos tendr\u00edan dos hijas  llamadas Mia y Nina respectivamente.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s Erik incursion\u00f3 en la obra musical Jesucristo superstar,  donde interpret\u00f3 a Judas. Dicha actuaci\u00f3n lo llev\u00f3 a ganar nuevamente el  premio Heraldo, aunque esta vez en la categor\u00eda de 'mejor actor'.<\/p>\n<p>Realiz\u00f3 adem\u00e1s el doblaje del personaje estelar en la pel\u00edcula infantil 'Spirit', una producci\u00f3n de de DreamWorks SKG.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2004, Erik decidi\u00f3 seguir el camino como cantante, por lo  que lanz\u00f3 un \u00e1lbum titulado Erik, en donde nuevamente incursiona en la  producci\u00f3n y en la autor\u00eda de algunos temas. De este \u00e1lbum se desprende  el primer sencillo <i>Ya nada es igual<\/i>.<\/p>\n<p>En 2007, nueve a\u00f1os despu\u00e9s del reencuentro, en 1998, particip\u00f3 en  otro reencuentro con la banda Timbiriche, un reencuentro que adem\u00e1s de  haber marcado el aniversario n\u00famero 25 de haberse formado la banda,  rompi\u00f3 varios r\u00e9cords.<\/p>\n<p>Para 2009, Erik lanza su nuevo \u00e1lbum, titulado <b>Aqu\u00ed y Ahora<\/b>, del cual se desprende el primer sencillo <i>No para de llover,<\/i> el cual se ubic\u00f3 en los primeros lugares de la radio mexicana.<\/p>\n<\/div>","guid":249673,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249673\/erik-rubin\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Eros Ramazzoti","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249684\/eros-ramazzoti","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Eros Ramazzoti","pubDate":"Fri, 21 Jan 2011 01:01:43 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/17\/44665\/eros-ramazzoti-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Eros Luciano Walter Ramazzotti Molina (Roma, Italia 28 de octubre de  1963), mundialmente conocido como Eros Ramazzotti. Int\u00e9rprete de m\u00fasica  pop y reconocida figura de la escena musical en Italia, su pa\u00eds de  origen, Europa e Hispanoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>En su infancia Eros particip\u00f3  de extra junto a sus amigos en algunas pel\u00edculas, se dice que sale en  Amarcord de Federico Fellini. Estudi\u00f3 contabilidad durante dos a\u00f1os,  pero lo dej\u00f3 a finales de los a\u00f1os 80 y comenz\u00f3 a dar sus primeros pasos  en la m\u00fasica.<\/p>\n<p>En 1982 lanz\u00f3 lo que fue su primer sencillo <i>Ad un amico<\/i>,  dedicado a sus dos amigos Ivano y Marco, que murieron en la  adolescencia (por accidente de coche y enfermedad pulmonar,  respectivamente).<\/p>\n<p>A su primera participaci\u00f3n en el Festival de  la Canci\u00f3n de San Remo en 1984, categor\u00eda de Nuevas voces, se present\u00f3  con su segundo sencillo <i>Terra promessa<\/i> (<i>Tierra prometida<\/i>),  compuesta por \u00e9l mismo y ayudado por reconocidos compositores  italianos, Alberto Salerno en la letra y Renato Brioschi en la m\u00fasica.  Finalmente gana. Despu\u00e9s contrata a Piero Cassano como productor y a  partir de ah\u00ed Eros inicia su carrera internacional.<\/p>\n<p>Lanza su primer \u00e1lbum <b>Cuori agitati<\/b> (<b>Almas rebeldes<\/b>) en 1985, y el sencillo <i>Una storia importante<\/i> (Una historia importante) vende s\u00f3lo en Francia un mill\u00f3n de copias.<\/p>\n<p>Lanza el segundo \u00e1lbum en 1986, <b>Nuovi eroi<\/b> (<b>H\u00e9roes de hoy<\/b>), en el que va incluido <i>Adesso tu<\/i> (<i>Ahora t\u00fa<\/i>),  canci\u00f3n con la que s\u00ed logra ganar en San Remo y convertirse as\u00ed en el  primero en conseguir ganar el Festival dos veces en menos de tres a\u00f1os.<\/p>\n<p>El tercer \u00e1lbum <b>In certi momenti<\/b> (<b>En ciertos momentos<\/b>)  incluye el primer dueto de su carrera, algo que ahora se ha convertido  en normal en los discos del cantante, La luce buona delle stelle cantada  con Patsy Kensit vocalista del por aquel entonces afamado grupo Eighth  Wonder.<\/p>\n<p>En 1990 lanza <b>In ogni senso<\/b> (<b>En todos los sentidos<\/b>), en \u00e9l se incluyen canciones tales como <i>Se bastasse una canzone<\/i> (<i>Si bastasen un par de canciones<\/i>) y <i>Amarti \u00e8 l'immenso per me<\/i> (<i>Amarte es total<\/i>) cantada a d\u00fao con Antonella Bucci.<\/p>\n<p>A este disco le sigui\u00f3 una gran gira mundial que fue culminada con la aparici\u00f3n del doble \u00e1lbum <b>Eros in concert<\/b> donde se recoge el hacer del cantante encima de los escenarios de toda Europa.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 1993 Eros sorprendi\u00f3 con <b>Tutte storie<\/b> (<b>Todo historias<\/b>) y los acordes del primer sencillo <i>Cose della vita<\/i> (<i>Cosas de la vida<\/i>), lo m\u00e1s rock que ha hecho el cantante.<\/p>\n<p>En 1996 sale <b>Dove c'\u00e8 musica<\/b> (<b>Donde hay m\u00fasica<\/b>),  el disco que m\u00e1s ha vendido (m\u00e1s de siete millones por todo el mundo).  Este disco es importante por ser el primero que el propio Eros produce.<\/p>\n<p>1997  es el a\u00f1o elegido por Eros para que salga el primer disco del cantante  de grandes \u00e9xitos Eros, y en \u00e9l hay incluido un dueto con Tina Turner,  es una versi\u00f3n de <i>Cose della vita\/Can't stop thinking of you<\/i> (C<i>osas de la vida\/Can't stop thinking of you<\/i>) cantada en italiano (castellano y portugu\u00e9s) e ingl\u00e9s. Tambi\u00e9n incluye una versi\u00f3n de <i>Musica \u00e8<\/i> (<i>M\u00fasica es<\/i>) cantada con Andrea Bocelli que sali\u00f3 solamente en italiano.<\/p>\n<p>En el 2000, Eros volvi\u00f3 a escena con <b>Stilelibero<\/b> (<b>Estilo libre<\/b>)  producido a medias entre Eros y su amigo-compositor Claudio Guidetti.  En 2003 ve la luz 9, el disco m\u00e1s autobiogr\u00e1fico que ha hecho el  cantante.<\/p>\n<p>En el 2005 aparece en octubre y en el d\u00eda de su cumplea\u00f1os, como otras veces, el \u00e1lbum <b>Calma apparente<\/b> (<b>Calma aparente<\/b>).  Casi simult\u00e1neamente sali\u00f3 en Italia 'Eros, lo giuro', el primer libro  autorizado sobre la vida de Eros Ramazzotti. Se convierte en el libro  m\u00e1s vendido de Italia.<\/p>\n<p>El 26 de octubre de 2007 vio la luz una antolog\u00eda doble, cuyo nombre es <b>e\u00b2 <\/b>(e  al cuadrado), y que conmemora los 25 a\u00f1os de carrera de Eros. El primer  sencillo de este disco es un dueto con Ricky Martin que se llama <i>Non siamo soli<\/i> (<i>Nunca estamos solos<\/i>).<\/p>\n<p>Despu\u00e9s del \u00e9xito de su disco e2, el cantautor italiano Eros Ramazzotti prepara el lanzamiento de <b>Alas y ra\u00edces<\/b> (<b>Ali E Radici<\/b>), nuevo \u00e1lbum de estudio que saldr\u00e1 a la venta a nivel mundial a finales de mayo.<\/p>\n<p>El primer sencillo de esta producci\u00f3n, titulado <i>Habla conmigo<\/i> (<i>Parla con Me<\/i>), se estrenar\u00e1 en la radio a finales de abril a nivel internacional.<\/p>\n<p>Actualmente, <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=16d7d7f2-79e7-440e-acac-5ee01b2516cc'>Eros Ramazzotti<\/a> est\u00e1 concluyendo la grabaci\u00f3n de 11 canciones nuevas en Los \u00c1ngeles. <b>Alas y ra\u00edce<\/b>s (<b>Ali e Radici<\/b>) representa la placa n\u00famero 11 dentro de su trayectoria art\u00edstica.<\/p>\n<p>Todos los temas in\u00e9ditos de <b>Alas y ra\u00edces<\/b> fueron producidos por Eros Ramazzotti y Claudio Guidetti (6 temas  fueron co-producidos por Michele Canova), y escritos por Eros Ramazzotti  y Adelio Cogliati (Letras) y Eros y Claudio Guidetti (m\u00fasica).<\/p>\n<p>En  25 a\u00f1os, el int\u00e9rprete de No estamos solos ha lanzando 15 \u00e1lbumes y ha  vendido m\u00e1s de 50 Millones de discos a nivel mundial. Si gira  promocional comenzar\u00e1 en Italia, en octubre, y visitar\u00e1 dos continentes  durante el 2010.<\/p>","guid":249684,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249684\/eros-ramazzoti\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Estopa","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249689\/estopa","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Estopa","pubDate":"Fri, 21 Jan 2011 01:01:39 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/05\/47684\/estopa-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Estopa como grupo naci\u00f3 en 1999. David y Jos\u00e9 trabajaban al pie de un  robot de soldadura en la cadena de montaje de Movell Anwherk de SEAT al  grito de '\u00a1Dale estopa a la m\u00e1quina!' y en sus ratos libres tocaban  canciones de Los Chichos. De la \u00e9poca de la f\u00e1brica salieron ocho de las  doce canciones que conforman su primer disco.<\/p>\n<p>Los Estopa, animados por amigos y familiares, grabaron una maqueta y  la mandaron a las discogr\u00e1ficas. Una de ellas no tard\u00f3 en llamarles para  hacerles una audici\u00f3n y al o\u00edr <i>La raja de tu falda<\/i> les contrataron al momento. Al cabo de poco ya estaba en la calle <b>Estopa<\/b>, con <i>Suma y sigue<\/i> como primer single. En el primer mes vendieron 15.000 copias del disco,  pero fue a partir de la gira por todo Espa\u00f1a y gracias a su directo lo  que les llev\u00f3 a los puestos m\u00e1s altos de las listas de ventas y a  vender, nada m\u00e1s y nada menos, que 1.200.000 copias. Con su primer disco  ganaron el 'Ondas 2000 a los Artistas Revelaci\u00f3n del A\u00f1o' y el premios  'Amigo 2000 al Artista Revelaci\u00f3n' entre muchos m\u00e1s.<\/p>\n<p>Su segundo disco no tard\u00f3 en salir a la calle, <b>Destrangis<\/b> lleg\u00f3 a las tiendas en el 2001 y cosech\u00f3 de nuevo un tremendo \u00e9xito  entre el p\u00fablico. Un p\u00fablico heterog\u00e9neo en el que se pueden encontrar  personas de todas las edades y tipos. En el 2002 sacaron <b>M\u00e1s destrangis<\/b> un disco con DVD de su Gira por todo el pa\u00eds.<\/p>\n<p>Tardaron dos a\u00f1os en sacar nuevo disco, <b>La calle no es tuya<\/b> y <b>Fuente de energ\u00eda<\/b>, el primer single. Gracias a este disco han llegado a la cifra de: 2.700.000 copias de \u00e1lbumes vendidos en su carrera.<\/p>\n<p>Llega finales del 2005 y con \u00e9l el nuevo disco de Estopa, <b>Voces de ultrarumba<\/b>.  M\u00e1s buena m\u00fasica de la mano de los hermanos Mu\u00f1oz. Hay muchas cosas que  hacen a Estopa diferentes de muchos de los grupos del panorama musical,  pero quiz\u00e1 lo m\u00e1s extra\u00f1o es que ellos, de verdad, no han cambiado nada  de nada.<\/p>\n<p>Estopa celebrar\u00e1 su d\u00e9cimo aniversario con la edici\u00f3n, el pr\u00f3ximo 3  de noviembre de 2009, de una caja especial con colaboraciones,  remezclas, conciertos in\u00e9ditos, documentales o v\u00eddeoclips.<\/p>\n<p>La caja, que se publicar\u00e1 en edici\u00f3n de lujo con el nombre de <b>Estopa X Aniversario<\/b>,  conmemorar\u00e1 los diez a\u00f1os de la edici\u00f3n de su primer \u00e1lbum, el 19 de  octubre de 1999, poco despu\u00e9s de que los hermanos Jos\u00e9 Manuel y David  Mu\u00f1oz ganaran el concurso de Cantautores del Barrio de Horta, dejaran su  trabajo en una empresa subcontratada por Seat e intentaran vivir de la  m\u00fasica.<\/p>\n<p>Este material, que tambi\u00e9n se publicar\u00e1 en edici\u00f3n sencilla  de dos compactos, incluir\u00e1 en su versi\u00f3n de lujo una caja con dos CD m\u00e1s  dos DVD, un c\u00f3mic, una bandera conmemorativa y un p\u00f3ster de su primer  concierto.<\/p>","guid":249689,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249689\/estopa\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"}]}