{"items":[{"title":"Sandoval","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251789\/sandoval","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Sandoval","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 12:04:46 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/29\/62749\/sandoval-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p><b>Sandoval<\/b> es un grupo musical mexicano de g\u00e9nero pop creado en el a\u00f1o 2008 por Mario Sandoval (ex integrante del dueto Lu), cuyo apellido bautiza a esta agrupaci\u00f3n, integrado tambi\u00e9n por Susy Ortiz (voz), Alex Boom (bater\u00eda) y Enrique L\u00f3pez (bajo), quienes debutan con el \u00e1lbum <b>Lo que siempre so\u00f1amos ser<\/b>.<\/p>\n<p>Cuando una persona escribe su primera canci\u00f3n a los 6 a\u00f1os, se ve interesado por el piano, la guitarra y m\u00e1s tarde por la bater\u00eda, es porque en su sangre corre un talento que no debe de ser frenado y as\u00ed alentarlo para que crezca y d\u00e9 frutos para convertirse en un verdadero artista.<\/p>\n<p>Tal es el caso de Mario Sandoval, quien desde temprana edad se dio cuenta de su inter\u00e9s y el amor por lo que mejor sabe hacer: M\u00fasica. Ya a una edad madura, forma el exitoso grupo Lu con el cual tuvo gran aceptaci\u00f3n por el p\u00fablico mexicano, latino en general y americano. Al separarse del dueto, Lu, y de su entonces compa\u00f1era, la ahora solista Paty Cant\u00fa, Mario Sandoval comienza a trabajar en su proyecto personal: Sandoval.<\/p>\n<p>Sandoval no es un proyecto de una sola persona. Con Mario a la cabeza del plan, tambi\u00e9n participan tres personas m\u00e1s que le imprimen talento y\u00a0 dan un toque caracter\u00edstico de la banda, que logra un sonido especial y la esencia \u00fanica de la banda. Susy Ortiz es quien acompa\u00f1a en la parte vocal a Mario. Alejandro es el encargado de la bater\u00eda y Enrique del bajo. Los tres se integraron a Sandoval, tras llevar una amistad con Mario.<\/p>\n<p>El nombre de la banda es b\u00e1sicamente el apellido de Mario, de esta forma, \u00e9l hace de este proyecto, lo m\u00e1s personal en su carrera.<\/p>\n<p>En 2009 la banda realiza su debut discogr\u00e1fico con el \u00e1lbum <b>Lo Que Siempre So\u00f1amos Ser<\/b>, del cual se desprende el primer sencillo <i>A Quien Tu Decidiste Amar<\/i> teniendo un gran \u00e9xito.<\/p>\n<p>Para el 2011 lanzan <b>Zona Preferente<\/b>, el cual es el primer trabajo en directo de la banda, y en donde se incluye la colaboraci\u00f3n de Aleks Syntek en el tema Por Besarte.<\/p>","guid":251789,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251789\/sandoval\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Sasha Sokol","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251792\/sasha-sokol","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Sasha Sokol","pubDate":"Thu, 27 Jan 2011 12:01:08 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/31\/121394\/sasha-sokol-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Sasha Sokol Cuillery (nacida el 17 de junio de 1970) es una cantante, actriz y compositora mexicana, mejor conocida por haber sido miembro de la banda musical Timbiriche, la cual supuso el debut del \u00e9xito cr\u00edtico de la cantante.<\/p>\r\n<p>Sokol naci\u00f3 en el a\u00f1o de 1970, siendo hija de Miguel 'Happy' Sokol y Magdalena Cuillery. Sus padres se divorciaron cuando a\u00fan era ni\u00f1a. Su madre contrajo matrimonio con Fernando D\u00edez Barroso, un hombre que cri\u00f3 a Sokol como su propia hija y ejecutivo de Televisa, por lo cual, ella adopt\u00f3 sus apellidos; no obstante, es conocida por su nombre paternal, Sokol. Tiene adem\u00e1s un hermano, Michel, y dos hermanas, Ximena y Alejandra.<\/p>\r\n<p>En 1975, grab\u00f3 una pel\u00edcula llamada 'Buscando mi infancia', la cual solamente fue una tesis. Tambi\u00e9n grab\u00f3 varios y diferentes comerciales para una marca productora de alimentos. Inici\u00f3 su carrera musical en 1980, formando parte de la cadena televisiva mexicana Televisa.<\/p>\r\n<p>En 1981, interpret\u00f3 a un personaje en la obra de teatro 'Las maravillas de crecer'.<\/p>\r\n<p>En 1982, se uni\u00f3 a la banda Timbiriche, un grupo de m\u00fasica pop considerado desde su formaci\u00f3n como la agrupaci\u00f3n infantil-juvenil m\u00e1s importante en M\u00e9xico. Fueron apadrinados por el cantante espa\u00f1ol Miguel Bos\u00e9, comparti\u00f3 cr\u00e9ditos dentro del grupo con los cantantes Paulina Rubio, Benny Ibarra, Alix Bauer, Diego Schoening y Mariana Garza. Un a\u00f1o despu\u00e9s, entr\u00f3 Erick Rub\u00edn, quien, a pesar de haber entrado en la banda un a\u00f1o despu\u00e9s de su formaci\u00f3n, es considerado uno de los miembros originales de Timbiriche.<\/p>\r\n<p>Dentro del grupo, Sokol grab\u00f3 siete \u00e1lbumes en total: <b>Timbiriche, La banda Timbiriche, La banda Timbiriche en concierto, Timbiriche, disco ruido, Que no acabe Navidad (edici\u00f3n especial), Vaselina con Timbiriche, Rock show<\/b> y una participaci\u00f3n en el \u00e1lbum especial <b>Los cl\u00e1sicos de Timbiriche<\/b>. Timbiriche tuvo hits como <i>La vida es mejor cantando<\/i>, <i>Noches de verano<\/i>, <i>Hoy tengo que decirte pap\u00e1<\/i>, <i>M\u00e9xico<\/i>, <i>Corro, vuelo, me acelero<\/i>, entre otros. Tambi\u00e9n, dentro del grupo, interpret\u00f3 al papel de Sandy Dee en la obra de teatro 'Vaselina'.<\/p>\r\n<p>En 1986, rumbo a Boston, decidi\u00f3 salirse de la banda para tomar clases de canto y actuaci\u00f3n. El lugar de Sokol fue reemplazado por Thal\u00eda. Sasha estudi\u00f3 actuaci\u00f3n bajo el tutelaje de Uta Hagen.<\/p>\r\n<p>En 1987, Sokol regres\u00f3 a M\u00e9xico para publicar su primer \u00e1lbum como solista, <b>Sasha<\/b>. <b>Sasha<\/b> (1987) es uno de los \u00e1lbumes m\u00e1s vendidos de los a\u00f1os de 1987 y 1988. De \u00e9ste \u00faltimo \u00e1lbum, los sencillos <i>No me extra\u00f1a nada<\/i>, <i>La Leyenda<\/i>, <i>Alborada<\/i> y el cl\u00e1sico <i>Rueda mi mente<\/i> tuvieron mucho \u00e9xito. Este \u00e1lbum vendi\u00f3 aproximadamente 1.000.000 copias, y fue de los primeros discos en haber salido en formato digital.<\/p>\r\n<p>En 1988, grab\u00f3 el sencillo <i>Diamante<\/i> y tambi\u00e9n actu\u00f3 en la serie mexicana 'Tres Generaciones', junto a las actrices Ang\u00e9lica Mar\u00eda y Carmen Montejo, personificando al personaje de Andrea. Conocida en ese entonces como 'La dama de negro' por su elegancia y modo de vestir, imponiendo moda en M\u00e9xico. Ese mismo a\u00f1o, se public\u00f3 el primer ejemplar de la revista 'Eres', la m\u00e1s importante de M\u00e9xico en los finales de la d\u00e9cada de 1980 y los principios de la de 1990. Junto al cantante Luis Miguel, los dos salieron en la primera portada de la revista.<\/p>\r\n<p>En 1989, se lanz\u00f3 el \u00e1lbum <b>Trampas de Luz<\/b>, del cual se desprendieron los sencillos <i>Algo de m\u00ed<\/i>, <i>Olv\u00eddalo<\/i>, <i>Mu\u00e9vete a mi alrededor<\/i>, <i>Amante sin amor<\/i> y <i>Trampas de luz<\/i>. Ese mismo a\u00f1o particip\u00f3 en la radionovela 'Nos vamos de vacaciones', junto a un reparto integrado principalmente por Alix Bauer y Alejandra Guzm\u00e1n; de este proyecto se desprendi\u00f3 el sencillo <i>Detr\u00e1s del Amor<\/i>, una composici\u00f3n de Don Matamoros.<\/p>\r\n<p>En 1991, form\u00f3 parte del grupo Mu\u00f1ecos de Papel, junto a los artistas de Ricky Martin, Bibi Gayt\u00e1n, Erick Rub\u00edn, Ang\u00e9lica Rivera, y Pedro Fern\u00e1ndez. El grupo realiz\u00f3 una participaci\u00f3n especial en la telenovela 'Alcanzar una Estrella II' y tuvieron una gira musical por M\u00e9xico y algunos lugares de Centroam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica. Mu\u00f1ecos de Papel tuvo mucho \u00e9xito por M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>Dos a\u00f1os y medio despu\u00e9s, Sokol grab\u00f3 su tercer \u00e1lbum, bajo la producci\u00f3n de Mariano P\u00e9rez, titul\u00e1ndolo simplemente <b>Sasha<\/b>, que m\u00e1s tarde ser\u00eda conocido como <b>Siento<\/b>. El \u00e1lbum contuvo los sencillos de <i>Siento<\/i>, <i>Corriendo peligro<\/i>, <i>Tengo miedo<\/i>, <i>Cartas<\/i>, <i>Justo en el momento<\/i> y el dueto que grab\u00f3 con Ricky Martin, <i>Todos mis caminos van hacia ti<\/i>.<\/p>\r\n<p>En 1992, particip\u00f3 en el largometraje '\u00c1mbar', junto a H\u00e9ctor Bonilla y promocion\u00f3 su gira 'Siento', por M\u00e9xico, Estados Unidos y Centroam\u00e9rica. A finales de a\u00f1o, lanz\u00f3 su cuarto \u00e1lbum, nuevamente bajo la producci\u00f3n de Fernando Riba y Kiko Campos, titulado <b>Sasha: Amor sin tiempo<\/b>. El primer corte de este disco fue <i>N\u00famero uno<\/i>, despu\u00e9s le siguieron los sencillos <i>Amor sin tiempo<\/i>, <i>D\u00edmelo<\/i>, <i>Pi\u00e9nsame sola<\/i> y <i>Pica y repica<\/i>.<\/p>\r\n<p>En 1993, continu\u00f3 con la promoci\u00f3n de <b>Sasha: Amor sin tiempo<\/b>. En agosto del mismo a\u00f1o, desapareci\u00f3 misteriosamente del medio art\u00edstico.<\/p>\r\n<p>En 1994, reapareci\u00f3 en M\u00e9xico, revelando los motivos de su ausencia: su adicci\u00f3n a la coca\u00edna y sus problemas alimenticios, por lo cual, en los \u00faltimos meses, se intern\u00f3 en una cl\u00ednica especializada en los Estados Unidos. Esto se revel\u00f3, cuando apareci\u00f3 en la portada de la revista 'Eres', al lado de su amigo y padrino art\u00edstico, Miguel Bos\u00e9. Hacia finales de este a\u00f1o, Sokol acept\u00f3 participar en la grabaci\u00f3n de un especial navide\u00f1o al lado de otros artistas como Yuri, Alejandra Guzm\u00e1n, Amanda Miguel y Mijares, entre otros. Apareci\u00f3 tambi\u00e9n en varias publicaciones, explotando su faceta como modelo.<\/p>\r\n<p>En 1995, protagoniz\u00f3 la telenovela 'El Premio Mayor', al lado de Laura Le\u00f3n, Sergio Goyri, Carlos Bonavides y Rodrigo Vidal, entre otros, dando vida a Rosario Dom\u00ednguez, un papel que le vali\u00f3 el ser conocida internacionalmente.<\/p>\r\n<p>En 1997, sac\u00f3 a la venta <b>11:11<\/b>, adoptando su apellido Sokol, del cual, se desprenden los sencillos, <i>Me faltas t\u00fa<\/i>, <i>En la ciudad<\/i>, <i>Ya no te extra\u00f1o<\/i> y el primer corte, con gran \u00e9xito, <i>Ser\u00e1s el aire<\/i>.<\/p>\r\n<p>En 1998, particip\u00f3 en el cortometraje 'Sin ton ni sonia' y en paralelo, realiz\u00f3 la gira musical '11:11 Ac\u00fastico', recorriendo algunas plazas en M\u00e9xico, entre ellos la Plaza Coyoac\u00e1n y una gira por universidades privadas. Despu\u00e9s se re\u00fane con sus compa\u00f1eros de Timbiriche en una gira de reencuentro con gran \u00e9xito cr\u00edtico y comercial, rompiendo r\u00e9cord en el Auditorio Nacional de la Ciudad de M\u00e9xico y grabando adem\u00e1s el \u00e1lbum de <b>Timbiriche: El Concierto<\/b>.<\/p>\r\n<p>En 1999, firm\u00f3 para TV Azteca y particip\u00f3 en la telenovela 'La vida en el espejo'. La novela se convirti\u00f3 en un \u00e9xito en M\u00e9xico. Al finalizar la misma, Sasha decidi\u00f3 mudarse a Nueva York para estudiar y realizar obras de teatro estudiantiles. Al a\u00f1o siguiente, regres\u00f3 a M\u00e9xico, para participar como la narradora de la \u00f3pera 'La flauta m\u00e1gica' en Bellas Artes.<\/p>\r\n<p>En 2001, se convirti\u00f3 en una de las conductoras del programa 'Cultura en L\u00ednea' (2001-2002) de Canal 22 en M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>Miembros de Timbiriche durante su gira musical de 2007 se encuentran Alix Bauer, Benny Ibarra, Mariana Garza, Erick Rub\u00edn y Sokol. En 2002, particip\u00f3 en la telenovela 'En el pa\u00eds de las mujeres'. Despu\u00e9s, es narradora de la \u00f3pera 'La Gala Wagner' en Bellas Artes.<\/p>\r\n<p>En 2003, se muda a Madrid para vivir y grabar su siguiente material discogr\u00e1fico, <b>Por un amor<\/b>.<\/p>\r\n<p>En 2004, grab\u00f3 su sexto disco en solitario, el mismo con un corte ranchero, titul\u00e1ndolo <b>Por un amor<\/b>. Sokol present\u00f3 este \u00e1lbum el 25 de marzo, en el foro de Calle 54, siendo presentada por Miguel Bos\u00e9 y en octubre, la presenta en M\u00e9xico, en diferentes plazas y escenarios, con mucha aceptaci\u00f3n por parte tanto del p\u00fablico como de la cr\u00edtica especializada.<\/p>\r\n<p>En 2005, result\u00f3 ganadora de la cuarta edici\u00f3n mexicana del reality show 'Big Brother VIP', donde participaron otros 21 famosos de la televisi\u00f3n mexicana, y marc\u00f3 su regreso a la empresa Televisa. Tambi\u00e9n lleg\u00f3 a grabar un dueto con la banda musical Rev\u00f3lver.<\/p>\r\n<p>A fines de 2006, Sokol grab\u00f3 el tema <i>No encuentro un momento pa\u00b4 olvidar<\/i> junto al cantante espa\u00f1ol Miguel Bos\u00e9 para el \u00e1lbum de \u00e9ste, <b>Papito<\/b>. El \u00e1lbum sali\u00f3 a la venta en 2007 para festejar los treinta a\u00f1os de carrera de Miguel Bos\u00e9. En el disco participan otros cantantes, haciendo en total treinta duetos.<\/p>\r\n<p>En 2007, se reuni\u00f3 nuevamente con sus ex-compa\u00f1eros de la banda Timbiriche, Erick Rub\u00edn, Benny Ibarra, Mariana Garza, Diego Schoening, y Alix Bauer, para festejar el aniversario n\u00famero 25 de la formaci\u00f3n del grupo. Asimismo, el grupo acept\u00f3 participar en el programa 'Buscando a la nueva banda Timbiriche' y realizan una gira por M\u00e9xico, Latinoam\u00e9rica, y Estados Unidos. Posteriormente aparecieron en <b>Somos Timbiriche 25, en vivo<\/b> y <b>Timbiriche 25: Vivo en vivo<\/b> (\u00e9ste \u00faltimo tambi\u00e9n en formato DVD), con los temas que interpretaron en la gira de su aniversario.<\/p>\r\n<p>Despu\u00e9s de cinco a\u00f1os de ausencia y no grabar como solista, en 2009, se anuncia el lanzamiento del tema <i>La \u00faltima vez<\/i>, de la autor\u00eda de Aureo Baqueiro, como primer sencillo del esperado nuevo disco de Sasha, que lleva el t\u00edtulo de <b>Tiempo Amarillo<\/b>, a lanzarse en enero de 2010. El sencillo de lanzamiento se estren\u00f3 el lunes cinco de octubre en las radios de M\u00e9xico. El d\u00eda 24 de noviembre Sasha puso a la venta su primer sencillo <i>La \u00daltima Vez<\/i> en formato digital, coloc\u00e1ndose r\u00e1pidamente entre los 10 sencillos m\u00e1s populares en tiendas como iTunes M\u00e9xico y Mixup Digital.<\/p>\r\n<p>El video de <i>La \u00faltima vez<\/i> fue lanzado el viernes cuatro de diciembre de 2009 por Ritmoson Latino, contando con la presencia de Sasha; d\u00edas despu\u00e9s aparece en la portada de la revista 'Gatopardo', con fotograf\u00edas de Allan Fis, preparando el terreno para el lanzamiento del disco en unas semanas despu\u00e9s.<\/p>\r\n<p>Se anuncia el lanzamiento del disco oficialmente para el 27 de enero de 2010, tanto en formato CD como en digital a trav\u00e9s de las principales p\u00e1ginas de m\u00fasica. Se pone a votaci\u00f3n la elecci\u00f3n del segundo sencillo entre <i>Dulce veneno<\/i> y <i>Luna de Par\u00eds<\/i>. Iniciar\u00e1 la promoci\u00f3n en diferentes medios. Asimismo, durante la semana del lanzamiento del nuevo \u00e1lbum se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de los usuarios de iTunes, el corte <i>Luna De Par\u00eds<\/i>, de manera gratuita.<\/p>","guid":251792,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251792\/sasha-sokol\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Sean Kingston","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/293862\/sean-kingston","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Sean Kingston","pubDate":"Mon, 30 May 2011 01:05:28 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221726\/sean-kingston-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221726\/sean-kingston-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Kisean Jamal Anderson nacido un 3 de febrero de 1990 en Miami, Florida y m\u00e1s conocido como Sean Kingston, es un rapero y\u00a0cantante\u00a0de reggae\u00a0y pop estadounidense\u00a0de ascendencia jamaiquina.<\/p>\n<p>Cuando ten\u00eda tan solo 17 a\u00f1os en el verano\u00a0del a\u00f1o 2007, lanzo su \u00e1lbum debut titulado <b>Sean Kingston<\/b> del cual se desprende su gran \u00e9xito Beautiful Girls con el cual se dio a conocer, obteniendo una gran aceptaci\u00f3n de publico.<\/p>\n<p><br \/>Para el 2009 lanza su segundo \u00e1lbum de estudio que lleva por nombre <b>Tomorrow<\/b>, del cual sale el sencillo Fire Burning, teniendo una buena respuesta por parte del publico.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2010, lanz\u00f3 junto a Justin Bieber\u00a0la canci\u00f3n <i>Eenie Meeni<\/i>e, que est\u00e1 incluida en el CD de Bieber <b>My World 2.0<\/b>.<\/p>\n<p>El video musical de dicha canci\u00f3n fue lanzado en Abril del mismo a\u00f1o.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2010 participo en el disco de Wisin & Yandel\u00a0llamado <b>Los Vaqueros: El Regreso<\/b> Donde Se interpreto la canci\u00f3n <i>Fever<\/i>.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2011 particip\u00f3 en The Suite Life on Deck\u00a0en donde cant\u00f3 su canci\u00f3n llamada 'Dumb Love'.<\/p>","guid":293862,"keywords":"Sean Kingston","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/293862\/sean-kingston\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Sebasti\u00e1n Yepes","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251799\/sebastian-yepes","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Sebasti\u00e1n Yepes","pubDate":"Thu, 27 Jan 2011 12:01:06 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/18\/101372\/sebastian-yepes-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Sebasti\u00e1n Yepes Alzate es un m\u00fasico colombiano, nacido en la ciudad cafetera de Manizales, el 10 de junio de 1980 (29 a\u00f1os). Ex-vocalista de la agrupaci\u00f3n Sanalejo. En el a\u00f1o 2008, Yepes decide independizarse de la banda para convertirse en solista y trabajar en un futuro disco de su propia autoria.<\/p>\r\n<p>El artista manizalita es responsable de un sinn\u00famero de composiciones de la banda Sanalejo tales como: <i>Mejor que t\u00fa no hay nada<\/i>, \u00fanico tema rom\u00e1ntico de la banda.<\/p>\r\n<p>Adem\u00e1s ha participado en otras composiciones de Sanalejo junto a sus compa\u00f1eros como Barman, Ya tu Ves, Si te vas, entre otros. Su ultimo disco realizado con Sanalejo es el denominado <b>No lo hagas<\/b>, premiado por la revista Shock en 2008.<\/p>\r\n<p>Desde su salida de Sanalejo, el artista reside en Medellin, trabaj\u00f3 en la grabaci\u00f3n de su primer CD como solista bajo la batuta del m\u00fasico Fernando Tobon, productor del \u00faltimo disco de Sanalejo y ex-integrante de la famosa banda Ekhymosis.<\/p>\r\n<p>El primer sencillo <i>No me ver\u00e9 caer<\/i> de su disco <b>De lo oscuro a lo puro<\/b> se escuch\u00f3 por primera vez el 21 de julio del 2009. El lanzamiento del \u00e1lbum se realiz\u00f3 el 21 de Septiembre de 2009.<\/p>","guid":251799,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251799\/sebastian-yepes\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Selena G\u00f3mez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310517\/selena-gomez","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Selena G\u00f3mez","pubDate":"Mon, 18 Jul 2011 02:07:28 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/18\/246781\/selena-gomez-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/18\/246781\/selena-gomez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Selena Marie G\u00f3mez naci\u00f3 el 22 de julio de 1992 en Grand Prairie, Texas, Estados Unidos, es una actriz y cantante mejor conocida por interpretar el papel de Alex Russo en la serie original de Disney Channel ganadora del Emmy,<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span> Wizards of Waverly Place. Ha aparecido en varias pel\u00edculas de televisi\u00f3n como Another Cinderella Story y Princess Protection Program, entre otras. Empez\u00f3 su debut de cine como protagonista en las pel\u00edculas, Ramona and Beezus y Monte Carlo.<\/p>\r\n<p>Antes de Disney, ten\u00eda uno de los papeles de ni\u00f1os en Barney & Friends. Firm\u00f3 un contrato discogr\u00e1fico con Hollywood Records y ha participado en las bandas sonoras de varias pel\u00edculas y series de Disney, incluida la de su serie. Es la vocalista principal de la banda de pop, Selena Gomez & The Scene.<\/p>\r\n<p>Su padre, Ricardo G\u00f3mez es mexicano, y su madre, Mandy Teefey de ascendencia italiana, fue actriz de teatro antiguo.<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span> <span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span>Sus padres se divorciaron cuando ten\u00eda cinco a\u00f1os<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span> y fue criada como hija \u00fanica por su madre desde entonces.<\/p>\r\n<p>En 2006, su madre volvi\u00f3 a casarse con Brian Teefey.<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span> De acuerdo a una presentaci\u00f3n en el Telet\u00f3n 2009 revel\u00f3 que tiene familiares en la ciudad mexicana de Monterrey,<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span> Lleva su nombre debido a la cantante de Tex-mex Selena.<\/p>\r\n<p>En una entrevista en el 2009, G\u00f3mez dijo que ella desarroll\u00f3 desde temprana edad inter\u00e9s en la actuaci\u00f3n al ver a su madre actuar en producciones teatrales. 'Mi mam\u00e1 hizo mucho teatro, y me gustaba verla ensayar. Cuando se preparaba para el espect\u00e1culo y se pon\u00eda su maquillaje, me sentaba detr\u00e1s de ella siempre. Ella me dec\u00eda: 'Tienes mis l\u00edneas mejor memorizadas que yo''\u00a0 Un d\u00eda le dije, 'Quiero ser como t\u00fa''.<\/p>\r\n<p>Obtuvo un diploma de escuela secundaria a trav\u00e9s de educaci\u00f3n en el hogar.<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span> Ha manifestado en varios medios que le gustar\u00eda ir a la universidad.<\/p>\r\n<p>G\u00f3mez comenz\u00f3 su carrera como actriz a los siete a\u00f1os, interpretando el papel de Gianna en Barney & Friends. Dice que aprendi\u00f3 todo acerca de c\u00f3mo actuar mientras estaba en la serie. A mediados del a\u00f1o 2000, Selena grab\u00f3 varios episodios de esa temporada 7 de Barney & Friends durante alg\u00fan tiempo, pero los episodios no salieron al aire hasta que Selena estaba en 5to grado (septiembre de 2002, 10 a\u00f1os). Esto dio lugar a cierta controversia y confusi\u00f3n acerca de si ella estaba en Barney en 5\u00ba grado o bien en 1\u00ba grado (mediados del 2000, 7-8 a\u00f1os).<span style='text-decoration: underline;'>[<\/span><\/p>\r\n<p><span style='text-decoration: underline;'>]<\/span>M\u00e1s tarde, tuvo peque\u00f1os papeles en Spy Kids 3-D: Game Over y la pel\u00edcula de televisi\u00f3n Walker, Texas Ranger: Trial by Fire.<\/p>\r\n<p>En el 2004, G\u00f3mez fue descubierta por el canal de Disney en un casting nacional, de ah\u00ed paso a aparecer en distintas series y prepar\u00e1ndose tomando clases. En The Suite Life of Zack and Cody, G\u00f3mez apareci\u00f3 como estrella invitada y m\u00e1s tarde tuvo una aparici\u00f3n especial \u00a0que se convirti\u00f3 en un papel recurrente \u00a0en Hannah Montana de la temporada dos a tres.<\/p>\r\n<p>A principios del 2007, Gomez audicion\u00f3 para la serie original de Disney Wizards of Waverly Place obtuvo el papel principal de Alex Russo y empez\u00f3 a filmar la serie alrededor de abril de ese a\u00f1o, la serie se convirti\u00f3 en un \u00e9xito del canal, estrenada en octubre de 2007 con 4 temporadas a 2011 y siendo nominada 2 veces a los premios Emmy, entre otros.<\/p>\r\n<p>En el 2008, G\u00f3mez apareci\u00f3 en Another Cinderella Story, la secuela del 2004 de la pel\u00edcula de Hilary Duff lanzada solamente en DVD, en ella act\u00faa junto a Drew Seeley. Tambi\u00e9n tuvo un papel menor como voz de una de las noventa y seis hijas del alcalde en Horton hears a Who que se lanz\u00f3 en marzo de ese a\u00f1o.<\/p>\r\n<p>En abril, Lacey Rose, de la revista Forbes clasific\u00f3 en quinto lugar a Selena en su lista 'Eight Hot Kid Stars To Watch' y Rosa describi\u00f3 a Gomez como 'una adolescente multi talentosa'. En junio de 2009, Gomez apareci\u00f3 en la pel\u00edcula de televisi\u00f3n para Disney Channel Princess Protection Program, al lado de Demi Lovato. Y el 28 de agosto, un mes despu\u00e9s, Selena apareci\u00f3 en Wizards of Waverly Place: The Movie, la pel\u00edcula de televisi\u00f3n basada en la serie.<\/p>\r\n<p>En febrero de 2009, Gomez firm\u00f3 contrato para protagonizar una de las dos papeles en Ramona and Beezus, una adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica de la serie de novelas para ni\u00f1os de Beverly Cleary; la pel\u00edcula se estreno el 23 de julio de este a\u00f1o en los EU\u00a0 recibiendo cr\u00edticas positivas.<\/p>\r\n<p>Para marzo de 2010, Variety inform\u00f3 que Selena protagonizar\u00e1 uno de los tres papeles principales en Montecarlo, junto a Leighton Meester y Katie Cassidy; la pel\u00edcula se rodo en Europa durante el verano, principalmente en Budapest.<\/p>\r\n<p>En febrero de 2011, Universal Pictures y Strike Entertainment hab\u00edan adquirido la novela, Thirteen Reasons Why de Jay Asher con G\u00f3mez como papel principal.<a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Selena_Gomez#cite_note-8#cite_note-8'>[9]<\/a> Tiempo despu\u00e9s, Gomez confes\u00f3 en una entrevista que temer\u00eda que su carrera acabar\u00eda al terminar Wizards of Waverly Place, y estar\u00eda muy asustada: 'Me asusta un poco y tambi\u00e9n estoy nerviosa porque ha sido mi vida por los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, as\u00ed que no s\u00e9 c\u00f3mo voy a hacer sin eso'.<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span><\/p>\r\n<p>En el 2006 grab\u00f3 una canci\u00f3n para la pel\u00edcula de televisi\u00f3n Brain Zapped y en el 2007 la canci\u00f3n de entrada Everything is Not What it Seems de su serie Wizards of Waverly Place. Para el 2008, grab\u00f3 una versi\u00f3n de Cruella de Vil\u00a0 que inclu\u00eda un video musical\u00a0 para el \u00e1lbum recopilatorio <b>DisneyMania 6<\/b>. G\u00f3mez grab\u00f3 tres canciones para la banda sonora de Another Cinderella Story, del cual se desprende el sencillo <i>Tell Me Something I Don't Know<\/i><i>,<\/i> que alcanz\u00f3 la posici\u00f3n 58 en el Billboard Hot 100 y la 13 en el ARIA Charts de Australia.<\/p>\r\n<p>A principios de 2010 grab\u00f3 la canci\u00f3n <i>Trust In Me<\/i> (de El Libro de la Selva) para el nuevo \u00e1lbum recopilatorio <b>DisneyMania 7<\/b>. Selena co-escribi\u00f3 la <i>canci\u00f3n Live Likes There's No Tomorrow<\/i> para la banda sonora de su nueva pel\u00edcula Ramona and Beezus, tambi\u00e9n incluida en el nuevo \u00e1lbum <b>A Year Without Rain<\/b>, de su banda. Grab\u00f3 la canci\u00f3n <i>Shake It Up<\/i> tema principal de entrada de la nueva serie original de DC, Shake It Up a incluirse en un futuro en el soundtrack de la serie.<br \/><br \/>Selena Gomez & The Scene es una banda de pop estadounidense formada a finales del a\u00f1o 2008. La banda se compone de Selena Gomez como vocalista, Ethan Roberts en la guitarra, Joey Clement en el bajo, Greg Garman en la bater\u00eda, y Forrest Dane en los teclados.<\/p>\r\n<p><b>Kiss & Tell<\/b> es el \u00e1lbum debut de la banda y fue lanzado el 29 de septiembre de 2009, por Hollywood Records.<\/p>\r\n<p>El 5 de marzo de 2010, el \u00e1lbum fue certificado disco de oro por RIAA.<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span> El sencillo del \u00e1lbum <b>Naturally<\/b>, fue certificado platino por la RIAA el 15 de julio de 2010.<span style='text-decoration: underline;'>[<\/span> <span style='text-decoration: underline;'>]<\/span>Su segundo \u00e1lbum de estudio, <b>A Year Without Rain<\/b>, fue lanzado el 17 de septiembre de 2010.<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span> El disco debut\u00f3 en el Billboard 200 en el n\u00famero 4, vendiendo 66.000 copias.<\/p>\r\n<p>El 19 de enero de 2011, el \u00e1lbum fue certificado Oro por la RIAA.<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span> El tercer \u00e1lbum de la banda, <b>When the Sun Goes Down<\/b> fue lanzado al mercado el 28 de junio de 2011. El primer sencillo se titula <i>Who Says<\/i>.<\/p>","guid":310517,"keywords":"Selena Gomez","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310517\/selena-gomez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Sergio Dalma","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251802\/sergio-dalma","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Sergio Dalma","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 01:04:43 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/01\/12\/169370\/sergio-dalma-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Sergio Dalma, nombre art\u00edstico de Josep Sergi Capdevila, nacido en Sabadell el 28 de Septiembre de 1964, la familia de Sergio es de lo mas normal, su padre Jaume trabajaba en la industria textil y su madre Rosa es ama de casa dedicada \u00edntegramente a su familia.<\/p>\n<p>Sergio estudio desde los 3 a\u00f1os hasta los 4 en el colegio de la Divina Pastora y curso toda la EGB en los Hermanos Maristas de Sabadell. En 1978 termina la EGB y se matricula en el instituto Pau Vila en el cual a parte de estudiar Sergio empieza a tener sus primeros romances adolescentes.<\/p>\n<p>Durante 3 a\u00f1os estudio solfeo y canto cl\u00e1sico y se incorpora a su primer grupo semiprofesional llamado Stils, actuando en pubs,discotecas y fiestas de pueblos,sus primeros sueldos los empleo en comprarse un Renault 5.<\/p>\n<p>Sergio se matricula en Filolog\u00eda Rom\u00e1ntica pero lo deja antes de acabar el primer curso, tambi\u00e9n estudio franc\u00e9s, italiano e ingl\u00e9s, pero debe decidir en lanzarse de lleno al mundo de la m\u00fasica y mientras se lo plantea sigue actuando como cantante en la orquesta Pasarela, luego tambi\u00e9n form\u00f3 parte del grupo Canela y m\u00e1s tarde fue contratado para los coros del Teatre Arnau y la sala Scala en Barcelona.<\/p>\n<p>En esta \u00e9poca nuestro cantante conoce a gente como Josep Mas, Paco Rodr\u00edguez (bajista de Lluis Llach) y Xavi Ib\u00e1\u00f1ez (compositor), adem\u00e1s en 1985 gana el concurso de cantantes noveles 'Gent D\u00a8 aqui' en el circuito catal\u00e1n de TVE.<\/p>\n<p>Este concurso le empieza a dar a conocer y por eso la sala Shadows en Barcelona le contrata para cantar una vez por semana durante un a\u00f1o. En una entrevista a una conocida revista, Sergio reconoce que sus padres no aceptaban la decisi\u00f3n de que su hijo fuera cantante aunque nunca hubo 'malos rollos' entre ellos.<\/p>\n<p>En 1986, Sergio se independiza y se instala en un peque\u00f1o piso en Barcelona y empieza a tomar contacto con las primeras discogr\u00e1ficas, y en 1987 ficha con un sello discogr\u00e1fico y dos a\u00f1os despu\u00e9s sale a la venta su primer \u00e1lbum llamado <b>Esa chica es m\u00eda<\/b>.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de su gran salto a la fama en Eurovisi\u00f3n y la salida al mercado de su segundo \u00e1lbum <b>Sinti\u00e9ndonos la piel<\/b>, Sergio tiene que tomar una de las mayores decisiones de su vida: dejar Barcelona para trasladarse a vivir en Madrid cerca del estadio de Santiago Bernabeu ya que Sergio ve mayor posibilidad de promoci\u00f3n de cara al mercado espa\u00f1ol y sudamericano desde Madrid.<\/p>\n<p>El 23 de Abril de 1992 sale a la venta el tercer disco de Sergio <b>Adivina<\/b> y casi inmediatamente alcanza el n\u00famero uno en las listas de ventas de nuestro pa\u00eds aunque uno de los temas de este \u00e1lbum, <i>Ave Luc\u00eda,<\/i> produce una gran pol\u00e9mica ya que este tema trata sobre el aborto, el momento cumbre de esta pol\u00e9mica llega cuando Nieves Herrero le dice a Sergio que esa canci\u00f3n no es para su p\u00fablico.<\/p>\n<p>El 10 de Noviembre de 1993 sale a la venta el disco <b>S\u00f3lo para ti<\/b>, arrasando en las listas de ventas y rompiendo cualquier tipo de expectativa. Se lanz\u00f3 a la vez en Francia y en Alemania y tambi\u00e9n funcion\u00f3 muy bien.<\/p>\n<p>En enero de 1994, se casa en secreto con la modelo Maribel Sanz. Seg\u00fan unas declaraciones de Sergio se conocieron en el madrile\u00f1o Parque de Atracciones, empezaron a salir como amigos y decidieron tom\u00e1rselo en serio hasta casarse el 22 de enero en la m\u00e1s estricta intimidad.<\/p>\n<p>Cuando todo parece casi perfecto en la vida de Sergio, un gran golpe rompe tanta felicidad, ya que despu\u00e9s de haber anunciado que iba a ser pap\u00e1, Maribel pierde el beb\u00e9. Adem\u00e1s para completar la faena, llegando a Sevilla en el AVE, Sergio advierte a un fot\u00f3grafo una y otra vez que no quer\u00eda que le sacaran fotos, \u00e9ste no le hace caso y le empuja tir\u00e1ndole al suelo, y por este hecho Sergio paga una multa de 53.100 pesetas.<\/p>\n<p>A mediados de 1995, mediante ces\u00e1rea nace el primer hijo de Sergio pesando 3.050 kilos y llamado en honor a su padre Sergi.<\/p>\n<p>El 18 de septiembre y mediante una gran fiesta social es presentado el quinto \u00e1lbum de Sergio, con 12 nuevas canciones de las cuales algunas han sido compuestas por Sergio y a las que dice dedicar a Sergi y Maribel, pero como en esta vida no todo pueden ser buenas noticias otro incidente asalta en la vida de nuestro protagonista ya que al acudir al programa Cita con la Vida de Nieves Herrero (con la cual ya tuvo problemas a\u00f1os atr\u00e1s) se encuentra con un 'tipo' que dice ser su doble, pero al ir a cantar los dos juntos, Sergio se encuentra con la sorpresa de que este individuo esta haciendo playback y la verdad es que no le sienta nada bien a Sergio.<\/p>\n<p>El 9 de Noviembre de 1996 Sergio public\u00f3 un \u00e1lbum llamado <b>En concierto<\/b> grabado en una sala de fiestas en Madrid de nombre La Riviera, dando un espectacular concierto en directo mientras grababa el \u00e1lbum con sus mejores canciones y algunos temas in\u00e9ditos.<\/p>\n<p>Pasado un tiempo Sergio se cas\u00f3 con Maribel por la iglesia el d\u00eda 19 de Septiembre de 1997 en la parroquia de los Santos Ap\u00f3stoles en la urbanizaci\u00f3n madrile\u00f1a de Las Lomas asistiendo unos 90 invitados incluidos los dos hijos de la pareja: Adri\u00e1n, fruto de una relaci\u00f3n anterior de la modelo y Sergi de dos a\u00f1os.<\/p>\n<p>Con fecha 13 de Julio de 1998 Sergio y Maribel hacen publica su separaci\u00f3n matrimonial a trav\u00e9s de un fax remitido a una revista, intentando acabar con esta relaci\u00f3n de la forma m\u00e1s civilizada posible, cosa que tiempo m\u00e1s tarde resultara imposible debido a la actitud de la modelo.<\/p>\n<p>En este mismo a\u00f1o Sergio lanza al mercado otro \u00e1lbum llamado <b>Historias normales,<\/b> el cual obtiene insuperable \u00e9xito en el mercado de la m\u00fasica y conteniendo bastantes temas compuestos por el cantante.<\/p>\n<p>Posteriormente, habiendo sacado en el a\u00f1o 2000, otro disco al mercado llamado <b>Nueva Vida<\/b> y siendo un \u00e9xito total ya que triunfa en Espa\u00f1a y parte del extranjero, el cantante afirma que el t\u00edtulo de su \u00e1lbum tiene su pleno significado, ya que ha decidido hacer borr\u00f3n y cuenta nueva en su vida personal como en la profesional.<\/p>\n<p>En el 2003, de nuevo, un trabajo de Sergio Dalma, titulado <b>De otro color<\/b>. Para 2008 lanz\u00f3 un disco titulado <b>A buena hora<\/b> y para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, est\u00e1 planeando lanzar un \u00e1lbum recopilatorio en honor a sus 20 a\u00f1os de trayectoria musical.<\/p>\n<p>En 2010 lanza <b>Trece<\/b> el cual fue grabado en Madrid y Los \u00c1ngeles e incluye 11 canciones in\u00e9ditas, de las cuales <i>Mientras Tanto <\/i>es el primer sencillo.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251802,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251802\/sergio-dalma\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Shakira","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251809\/shakira","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Shakira","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 01:04:36 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/editorial-televisa\/2010\/11\/03\/153482\/shakira-hace-mancuerna-con-freixenet-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Shakira Isabel Mebarak Ripoll (Barranquilla, 2 de febrero de 1977) es una cantante, compositora y productora colombiana del g\u00e9nero pop-rock en espa\u00f1ol e ingl\u00e9s.<\/p>\n<p>Es una de las cantantes con m\u00e1s \u00e9xito internacional en la historia de la m\u00fasica latina. En la d\u00e9cada de 1990 debut\u00f3 en el mercado discogr\u00e1fico latinoamericano y de Espa\u00f1a con gran \u00e9xito. Su fama a nivel mundial lleg\u00f3 en el a\u00f1o 2001 con su \u00e1lbum Servicio de lavander\u00eda. La artista ha vendido m\u00e1s de 50 millones de discos. Ha sido ganadora en dos ocasiones del Premio Grammy y ocho veces ganadora del Grammy Latino.<\/p>\n<p>Es hija de Nidia del Carmen Ripoll Torrado (barranquillera de ascendencia catalana e italiana) y William Mebarak de ascendencia libanesa. A la edad de ocho a\u00f1os comenz\u00f3 a escribir y componer canciones. Particip\u00f3 por primera vez en el concurso televisivo Buscando Artista Infantil en el a\u00f1o 1988 (de la cadena regional de la costa colombiana Telecaribe), concurso que gan\u00f3 durante tres a\u00f1os consecutivos.<\/p>\n<p>A los diez a\u00f1os, Shakira fue rechazada para el coro de su escuela por su pronunciado 'vibrato' que la hacia resaltar de sus compa\u00f1eras. Entre los diez y los trece a\u00f1os, Shakira se convirti\u00f3 en una celebridad local tras participar en distintos festivales. Como consecuencia de ello, conoci\u00f3 a una productora de teatro, quien la ayud\u00f3 a darse a conocer fuera de Barranquilla. Conoce tambi\u00e9n, casualmente, a un ejecutivo de Sony Colombia, quien tras una prueba decidi\u00f3 promover a la cantante dentro de su productora. La audici\u00f3n de unas cintas no convenci\u00f3 en principio a los dirigentes de la misma, pero tras escucharla en directo Shakira fue contratada para grabar tres \u00e1lbumes.<\/p>\n<p>Shakira se traslad\u00f3 a Bogot\u00e1, y con tan s\u00f3lo trece a\u00f1os de edad lanz\u00f3 su primer \u00e1lbum, en 1991, titulado <b>Magia<\/b>, con canciones escritas por ella misma en su infancia entre las que se destacan <i>Magia, Esta noche voy contigo<\/i> y <i>Tus gafas oscuras<\/i>. El disco no fue lo que esperaban los productores, vendiendo menos de mil copias. Su segundo disco, <b>Peligro<\/b> en 1993, fue decepcionante en el aspecto comercial con canciones como <i>Eres, T\u00fa ser\u00e1s la historia de mi vida<\/i> y <i>Brujer\u00eda<\/i>.<\/p>\n<p>En alg\u00fan momento su discogr\u00e1fica pens\u00f3 en darle carta de libertad y dejarla ir, por ello no son considerados discos oficiales por la artista y no se hallan incluidos en su p\u00e1gina web. Consecuentemente, Shakira decidi\u00f3 tomarse un descanso en su reci\u00e9n iniciada carrera discogr\u00e1fica.<\/p>\n<p>Tras dos prematuros fracasos discogr\u00e1ficos a las edades de 13 el primero y 15 el segundo, Shakira decidi\u00f3 tomarse un descanso de la m\u00fasica y decidi\u00f3 dirigir su carrera hacia la actuaci\u00f3n, y as\u00ed actu\u00f3 en una telenovela colombiana llamada 'El oasis' con un \u00e9xito moderado y siendo la protagonista, pero pronto se dio cuenta de que su futuro no estaba en el mundo de la actuaci\u00f3n.<\/p>\n<p>El primer disco de estudio editado por la cantautora que para ese entonces hab\u00eda escrito la mayor parte de las canciones en las cuales destaca <i>Tus gafas oscuras<\/i> dedicada a su padre, el cual usaba unas gafas oscuras para esconder sus ojos tristes, tras el tr\u00e1gico accidente de su hijo mayor 'Willito' a la edad de 18 a\u00f1os, tambi\u00e9n destaca la canci\u00f3n que le da nombre al disco <b>Magia<\/b>, sin embargo el \u00e1lbum no alcanz\u00f3 el \u00e9xito esperado, siendo un rotundo fracaso de ventas.<\/p>\n<p>El segundo disco de estudio editado por la joven artista, ya con 16 a\u00f1os y con unos cuantos premios bajo el brazo Shakira lanza al mercado un segundo disco, esperando superar el fracaso comercial de su anterior trabajo discogr\u00e1fico. Sin lograr su objetivo, ya que este segundo disco fue un nuevo fracaso para Shakira en cuanto a ventas ya que se hab\u00eda convertido en toda una celebridad local en todo el territorio colombiano. Es por este fracaso que Shakira decide tomar un receso musical para terminar sus estudios.<\/p>\n<p>Es en este a\u00f1o cuando el sello discogr\u00e1fico decide lanzar al mercado un disco de \u00e9xitos de los m\u00e1s grandes artistas locales dentro de Colombia. Es as\u00ed como piensan en Shakira y le comentan que incluir\u00e1n una canci\u00f3n de alguno de sus trabajos discogr\u00e1ficos anteriores, <b>Magia<\/b> y <b>Peligro<\/b>, a lo que Shakira se niega rotundamente y les pide que le den unos cuantos d\u00edas para componer una canci\u00f3n especialmente para dicho disco recopilatorio. Es as\u00ed como nace <i>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1s coraz\u00f3n?<\/i>, convirti\u00e9ndose en un gran \u00e9xito solicitado en las radios. La canci\u00f3n tambi\u00e9n comienza a escucharse fuera de su Colombia natal debido al ritmo pegajoso y sonido tan distinto que Shakira mostr\u00f3 en este nuevo trabajo, llegando a encantar por completo a su p\u00fablico.<\/p>\n<p>Su regreso musical se produjo en 1996 con el disco <b>Pies Descalzos<\/b> (grabado en 1995), que gracias al trabajo de producci\u00f3n de Luis Fernando Ochoa la convertir\u00eda en una gran figura en el \u00e1mbito musical hispanoamericano. Se dio a conocer con <i>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1s coraz\u00f3n?<\/i>, canci\u00f3n que apareci\u00f3 en el recopilatorio 'Nuestro rock' y que llev\u00f3 a encontrar a los oyentes <i>Estoy aqu\u00ed<\/i>, el primer gran \u00e9xito de la barranquillera.<\/p>\n<p>Las canciones <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=0b0094e6-2996-4961-8335-f5e63d203b24'>Pies descalzos<\/a>, sue\u00f1os blancos, Antolog\u00eda, Un poco de amor<\/i> y <i>Se quiere, se mata<\/i> fueron tambi\u00e9n grandes \u00e9xitos populares. El disco alcanz\u00f3 ventas superiores a los 4 millones de copias, que aumentaron todav\u00eda m\u00e1s con las remezclas de <b>Pies descalzos<\/b>. En su primer \u00e1lbum de remezclas titulado <b>The Remixes<\/b> tambi\u00e9n incluy\u00f3 algunas versiones en portugu\u00e9s de sus canciones m\u00e1s conocidas, y vendi\u00f3 alrededor de 900.000 copias[3] a nivel mundial, convirti\u00e9ndose as\u00ed en un boom hispanoamericano.<\/p>\n<p><b>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los ladrones?<\/b> fue lanzado en septiembre de 1998, con un coste de producci\u00f3n cercano a los tres millones de d\u00f3lares estadounidenses, y se estima que ha vendido hasta el momento mas de 8 millones de copias, extendiendo su fama a otros mercados y pa\u00edses como Francia, Suiza, Canad\u00e1 y, especialmente, a los Estados Unidos, solo en ese pa\u00eds vendi\u00f3 m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de copias. Fueron especialmente exitosos los sencillos <i>Ciega, sordomuda, Inevitable <\/i>y <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=d910b257-5104-4cd1-bc75-f37914ad4e41'>Ojos as\u00ed<\/a><\/i>.<\/p>\n<p>Shakira produjo en 1999 su primer \u00e1lbum en directo, titulado <b>Unplugged<\/b>, compuesto por <i>Estoy aqu\u00ed<\/i> y todas las canciones de <b>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los ladrones?<\/b> (excepto <i>Que vuelvas<\/i>) . Su desenchufado o unplugged fue el primero en transmitirse en los Estados Unidos siendo interpretado por una artista latina y en castellano. El \u00e1lbum vendi\u00f3 m\u00e1s de 3 millones de copias a nivel mundial. Fue lanzado al mercado en 2000.<\/p>\n<p>En marzo de 2000, inici\u00f3 una gira de tres meses denominada Tour Anfibio, que incluy\u00f3 conciertos en Am\u00e9rica Latina y los Estados Unidos. La gira comenz\u00f3 en Per\u00fa y concluy\u00f3 en Argentina.<\/p>\n<p>Unos a\u00f1os despu\u00e9s, la colombiana edit\u00f3 su primer\u00a0disco 'biling\u00fce', que\u00a0la dio a conocer definitivamente en el mercado internacional. Fusionando pop y rock con elementos de la m\u00fasica latina (por ejemplo, tango y m\u00fasica andina) o elementos \u00e1rabes. El \u00e1lbum tambi\u00e9n inclu\u00eda cuatro canciones en espa\u00f1ol, entre ellas <i>Que me quedes t\u00fa<\/i> y <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=b5e89557-7c46-4c1b-830a-4dc7fa1a1554'>Te dejo Madrid<\/a><\/i>, las \u00fanicas que no fueron traducidas del ingl\u00e9s al espa\u00f1ol. A\u00fan con cr\u00edticas con respecto a su adecuaci\u00f3n a la lengua inglesa, <b>Laundry Service<\/b> fue un \u00e9xito comercial, con ventas que, paulatinamente, superar\u00edan las 15 millones de unidades en todo el mundo, como se dice en la biograf\u00eda de la p\u00e1gina oficial de Shakira.<\/p>\n<p>Fue especialmente exitoso su primer sencillo, <i>Whenever, Wherever<\/i> (su versi\u00f3n en espa\u00f1ol se titul\u00f3 <i>Suerte<\/i>) que ocup\u00f3 el n\u00famero uno en las listas de \u00e9xitos de varios pa\u00edses, y fue n\u00famero seis en el Billboard Hot 100, igualmente el sencillo tuvo \u00e9xito en Europa, en pa\u00edses como Francia donde fue sencillo de diamante, con m\u00e1s de 970.000 unidades vendidas o en Suiza, donde la canci\u00f3n se mantuvo en el primer lugar durante 17 semanas seguidas.<\/p>\n<p>El segundo sencillo, <i>Underneath Your Clothes<\/i>, fue tambi\u00e9n muy exitoso en varios pa\u00edses de Europa, Am\u00e9rica y Asia , en Estados unidos el sencillo ocup\u00f3 el puesto n\u00famero 9 en el Billboard Hot 100. Para los pa\u00edses de habla hispana lanz\u00f3 <i>Te dejo Madrid<\/i> como segundo sencillo.<\/p>\n<p>Meses despu\u00e9s, <i>Objection<\/i> (Tango) (en espa\u00f1ol, <i>Te aviso, te anuncio<\/i> (Tango)) se convirti\u00f3 en el tercer sencillo del \u00e1lbum con \u00e9xito moderado. Finalmente, para Europa y Australia se lanz\u00f3 la canci\u00f3n <i>The one<\/i>, que no tuvo demasiada repercusi\u00f3n. Mientras tanto, para los pa\u00edses de habla hispana se lanz\u00f3 <i>Que me quedes t\u00fa<\/i>.<\/p>\n<p>En el 2002, Shakira public\u00f3 un disco compacto con sus mayores \u00e9xitos en espa\u00f1ol hasta el momento, que conten\u00eda canciones de <b>Pies descalzos<\/b>, <b>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los ladrones?<\/b>, <b>Unplugged<\/b> y <b>Servicio de lavander\u00eda<\/b> y cuyo t\u00edtulo fue simplemente <b>Grandes \u00e9xitos<\/b>. Logr\u00f3 ventas de m\u00e1s de 3 millones de copias.<\/p>\n<p>Un a\u00f1o antes de la publicaci\u00f3n de <b>Servicio de lavander\u00eda<\/b>, en el 2000, conoci\u00f3 a Antonio de la R\u00faa, hijo del ex-presidente de Argentina, Fernando de la R\u00faa, con quien sigue manteniendo una relaci\u00f3n amorosa en la actualidad, a pesar de que fue muy criticada al principio e incluso tiendas de discos argentinas sabotearon el lanzamiento de Servicio de lavander\u00eda y se negaron a venderlo.<\/p>\n<p>Debido al \u00e9xito de <b>Servicio de Lavander\u00eda<\/b>, se realiz\u00f3 el Tour de la Mangosta con el cual Shakira realiz\u00f3 61 presentaciones en todo el mundo, creando as\u00ed un fen\u00f3meno mundial. El nombre de la gira proviene seg\u00fan la propia Shakira de que 'La mangosta es el \u00fanico animal que es inmune al veneno de la cobra. Para m\u00ed, la cobra simboliza todo el odio, enfermedad y negatividad en el mundo. Deber\u00edamos ser m\u00e1s como la mangosta y atacar la cabeza de la cobra'. Los conciertos, haciendo referencia a esto, aparec\u00eda una proyecci\u00f3n donde se mostraba como la mangosta derrotaba a la cobra. El video estaba dividido en dos secciones y terminaba al final del concierto con la leyenda: 'Muerdan el pescuezo del odio. Maten a la muerte'.<\/p>\n<p>Shakira public\u00f3 en el 2004, un DVD recopliatorio como documento de esa gira, junto con un CD de audio, titulado <b>Live & Off The Record<\/b> (En vivo y en privado). El DVD conten\u00eda 15 canciones en directo y un documental; y en el CD de audio s\u00f3lo se inclu\u00edan 10 canciones. Las ventas llegaron a los 4 millones de copias.<\/p>\n<p>Shakira tard\u00f3 a\u00f1o y medio en preparar este proyecto. La decisi\u00f3n de sacar dos \u00e1lbumes simult\u00e1neamente no estaba premeditada, sin embargo, el exceso de material compuesto le hizo tomar esta decisi\u00f3n. Shakira considera este proyecto como su 'tesis de grado'. Entre los dos \u00e1lbumes han vendido alrededor de 12 millones de copias mundialmente, seg\u00fan la p\u00e1gina oficial de la cantante.<\/p>\n<p>Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s del lanzamiento de <b>Servicio de lavander\u00eda<\/b>, Shakira lanz\u00f3 <b>Fijaci\u00f3n oral vol. 1<\/b> durante el mes de junio de 2005 en Europa, Norteam\u00e9rica, Australia y Latinoam\u00e9rica. El \u00e1lbum lleg\u00f3 al primer lugar de ventas en M\u00e9xico, Colombia, Argentina, Espa\u00f1a y varios pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica. Dentro de los Estados Unidos Fijaci\u00f3n oral vol. 1 debut\u00f3 en el n\u00famero cuatro dentro del Billboard 200. Hasta la fecha, el disco casi supera la cifra de 4 millones de unidades vendidas en todo el mundo seg\u00fan la biograf\u00eda de la p\u00e1gina oficial de Shakira.<\/p>\n<p>El primer sencillo se titul\u00f3 <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=3197b920-af18-427b-b6e0-0b43ebc2aca7'>La tortura<\/a><\/i> con la contribuci\u00f3n del cantante espa\u00f1ol Alejandro Sanz. La canci\u00f3n es b\u00e1sicamente pop latino y reggaet\u00f3n, pero con ciertas influencias del dance-hall jamaicano. Esta canci\u00f3n la llev\u00f3 a ocupar los primeros lugares en las listas musicales en numerosos pa\u00edses y se mantuvo durante 25 semanas consecutivas en el puesto n\u00famero uno de Hot Latin Tracks de Billboard. El segundo sencillo fue <i>No<\/i>, una balada que no tuvo tanta presencia internacional como su predecesora. <i>D\u00eda de enero<\/i> (lanzada s\u00f3lo en Latino\u00e1merica) y <i>La pared<\/i> se convertir\u00edan en los dos siguientes sencillos. <i>La pared<\/i> fue n\u00famero uno en Espa\u00f1a durante 4 semanas y <i>D\u00eda de enero<\/i> tuvo bastante \u00e9xito en Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>En el 2005, Shakira se convirti\u00f3 en la primera cantante latina en interpretar un tema musical en espa\u00f1ol durante la ceremonia de unos premios de cine organizados por un canal musical y en ser nominada a dichos premios por un v\u00eddeo de una canci\u00f3n en espa\u00f1ol.<\/p>\n<p>En el 2006, fue galardonada con su segundo premio Grammy en la categor\u00eda de Mejor \u00c1lbum Latino Rock\/Alternativo (Best Latin Rock\/Alternative Album). En ese mismo a\u00f1o, gan\u00f3 cuatro premios Grammy Latino por este \u00e1lbum.<\/p>\n<p>Como tema principal de la entonces nueva campa\u00f1a de autom\u00f3viles SEAT, Las de la intuici\u00f3n empieza a sonar en Espa\u00f1a en 2007, pa\u00eds donde este tema se convirti\u00f3 en el segundo tema m\u00e1s popular de <b>Fijaci\u00f3n oral vol. 1<\/b>, despu\u00e9s de <i>La tortura<\/i>, y se mantuvo en el primer puesto del airplay nacional de la emisora 'Los 40 Principales' durante ocho semanas no consecutivas. En ciertos lugares de Europa tuvo algo de presencia su versi\u00f3n inglesa, Pure Intuition. Fue el \u00faltimo sencillo de <b>Fijaci\u00f3n oral vol. 1<\/b>.<\/p>\n<p>El 28 de noviembre de 2005, lanz\u00f3 su primer \u00e1lbum de estudio completamente en ingl\u00e9s titulado <b>Oral Fixation Vol. 2<\/b>, una continuaci\u00f3n de <b>Fijaci\u00f3n oral vol. 1<\/b>. Debut\u00f3 en la posici\u00f3n n\u00famero cinco en los Estados Unidos dentro del Billboard 200 pero r\u00e1pidamente se hundi\u00f3 en el listado, precipitando una re-edici\u00f3n seis meses m\u00e1s tarde. Aun as\u00ed el disco remont\u00f3 llegando a la posici\u00f3n 23 como uno de los discos m\u00e1s vendidos del 2006 en E.U. <b>Oral Fixation Vol. 2<\/b> se situ\u00f3 en el n\u00famero 9 de la lista anual de los discos m\u00e1s vendidos publicado en United World Chart. Hasta la fecha, seg\u00fan la p\u00e1gina web oficial de Shakira, el \u00e1lbum ha vendido alrededor de 8 millones de copias mundialmente.<\/p>\n<p>A principios de 2006, recibi\u00f3 la certificaci\u00f3n de trece discos de oro de distintos pa\u00edses (Canad\u00e1, M\u00e9xico, Espa\u00f1a, Argentina, Chile, India, Alemania, Austria, Italia, Portugal, Noruega, Hungr\u00eda y su pa\u00eds natal Colombia).<\/p>\n<p>Su primer sencillo fue <i>Don't Bother<\/i> que logr\u00f3 un \u00e9xito moderado en Europa, pero no tuvo el \u00e9xito esperado en el mercado anglosaj\u00f3n, lo que condujo a una reedici\u00f3n, medio a\u00f1o despu\u00e9s, que se reforz\u00f3 con la adici\u00f3n de <i>Hips Don't Lie<\/i> a <b>Oral Fixation Vol. 2<\/b> que fue el segundo single. En esos seis meses, no hubo ning\u00fan sencillo de <b>Oral Fixati\u00f3n Vol. 2.<\/b><\/p>\n<p><i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=085ff73b-9361-4b6e-914e-a72905ac9547'>Hips Don't Lie<\/a><\/i>, que alcanz\u00f3 gran \u00e9xito a nivel mundial convirti\u00e9ndose en la canci\u00f3n m\u00e1s descargada por Internet es una canci\u00f3n con una mezcla de cumbia, pop latino, reggaet\u00f3n, salsa y hip hop, escrita originalmente por el rapero y productor Wyclef Jean y cuyo t\u00edtulo era <i>Dance Like This<\/i>. Shakira decidi\u00f3 versionarla con ayuda del propio Jean. El sencillo se ha convertido en la canci\u00f3n m\u00e1s exitosa en ingl\u00e9s de Shakira. Con el lanzamiento de <i>Hips Don't Lie<\/i> como una canci\u00f3n extra del \u00e1lbum, increment\u00f3 las ventas de<b> Oral Fixation Vol. 2<\/b> a\u00fan m\u00e1s alrededor del mundo, pero especialmente en los Estados Unidos donde dio un salto de la posici\u00f3n n\u00famero 98 a la n\u00famero 6 en el Billboard 200, lo que gener\u00f3 que se le otorgara la certificaci\u00f3n de disco de platino el 4 de abril de 2006 al haber superado el mill\u00f3n de copias vendidas en los Estados Unidos.<\/p>\n<p>Shakira fue la elegida para cantar una versi\u00f3n especial de <i>Hips Dont Lie <\/i>(versi\u00f3n Bamboo) en la ceremonia de clausura de la Copa Mundial de la FIFA, Alemania 2006, siendo \u00e9sta la primera vez en la historia que una cantante femenina latina canta en este evento.<\/p>\n<p>El 3 de abril de 2006, Shakira recibi\u00f3 una menci\u00f3n honor\u00edfica en una ceremonia de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas por la creaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n Pies Descalzos, que se encarga de ayudar y proteger a los ni\u00f1os que sufren de violencia intrafamiliar en Colombia. En el acto de entrega declar\u00f3: 'No olvidemos que al final de d\u00eda cuando todos se vayan a casa, 960 ni\u00f1os habr\u00e1n muerto en Latinoam\u00e9rica.'<\/p>\n<p>En noviembre de 2006 lanz\u00f3 como \u00faltimo sencillo <i>Illegal<\/i>. Es una balada que cuenta con la participaci\u00f3n de Carlos Santana. Tuvo un \u00e9xito moderado en Europa y su salida como sencillo fue cancelada en los Estados Unidos.<\/p>\n<p>En noviembre del 2006 se coloc\u00f3 una estatua de Shakira en las afueras del estadio Metropolitano de f\u00fatbol de su ciudad natal Barranquilla, Colombia, donada por el artista de origen alem\u00e1n Dieter Patt.<\/p>\n<p>En verano de 2006 arranc\u00f3 el Oral Fixation World Tour, gira que la llev\u00f3 a recorrer distintos pa\u00edses en cinco continentes (Am\u00e9rica, Europa, Asia, Ocean\u00eda y \u00c1frica), siendo esta la m\u00e1s exitosa y ambiciosa de la colombiana, quien con su Tour de la Mangosta recorri\u00f3 la no despreciable suma de 61 escenarios. El tour fue presentado en 125 lugares alrededor del mundo, en varios de los cuales rompi\u00f3 r\u00e9cords de asistencia. Europa ha sido el continente en que m\u00e1s \u00e9xito ha cosechado esta gira, gracias sobre todo a dos importantes plazas, Espa\u00f1a con 15 presentaciones y Alemania con 10.<\/p>\n<p>En Latinoam\u00e9rica, M\u00e9xico fue el pa\u00eds con mayor cantidad de presentaciones (21 en total), 10 de ellas en una primera visita en 2006 y las restantes en su regreso de cierre en el 2007 dio un concierto en el Zocalo donde tuvo una audiencia de m\u00e1s de 210.000 personas el concierto m\u00e1s grande en la historia de M\u00e9xico, seguido por Colombia y Puerto Rico, con tres cada uno. La gira termin\u00f3 oficialmente el 14 de Julio de 2007 en Nigeria, dentro del Thisday Festival. Pero en diciembre de 2007 realiz\u00f3 un \u00faltimo concierto en Georgia, que fue gratuito.<\/p>\n<p>Aunque no formaba parte de la gira, Shakira se present\u00f3 en el Live Earth en Alemania, d\u00f3nde interpret\u00f3 cuatro canciones, una de ellas con la colaboraci\u00f3n del m\u00fasico argentino Gustavo Cerati.<\/p>\n<p>El 10 de diciembre de 2006, The Boston Globe anunciaba que Shakira colaborar\u00eda con tres nuevas canciones para la banda sonora de la pel\u00edcula El amor en los tiempos del c\u00f3lera, adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica de la novela que lleva el mismo nombre escrita por el premio Nobel Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez. Gran amigo de Shakira, fue el mismo Garc\u00eda M\u00e1rquez qui\u00e9n la convenci\u00f3 para que produjera esas canciones para el filme.<\/p>\n<p>Se supo, tiempo m\u00e1s tarde, que le ofrecieron un papel a Shakira en la pel\u00edcula, pero \u00e9sta lo rechaz\u00f3 dado que ese papel requer\u00eda una escena de desnudo que no estaba dispuesta a hacer. Finalmente en noviembre de 2007 se dan a conocer las canciones que formar\u00edan parte de proyecto. Una de ellas es <i>Pienso en ti,<\/i> canci\u00f3n que forma parte del \u00e1lbum Pies descalzos.<\/p>\n<p>Las dos restantes son completamente nuevas. Una lleva por t\u00edtulo <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=fe2e7529-d8df-4cb2-b774-620b4673bbbe'>Hay amores<\/a><\/i> y es un bolero del que Shakira dijo en el acto en beneficio de su Fundaci\u00f3n Pies Descalzos en Las Vegas el 6 de noviembre de 2007 'Yo crec\u00ed amamant\u00e1ndome del bolero, que siempre escuch\u00f3 mi padre. Es algo que me pertenece. Este tema lo sent\u00ed muy profundamente y me encant\u00f3 poder expresar todos estos sentimientos'. Tambi\u00e9n dijo en una entrevista con el LA Times que 'Nada puede capturar como el bolero el sentimiento del amor, y nada m\u00e1s pod\u00eda hacerle justicia a esta historia'.<\/p>\n<p>La otra, <i>Despedida<\/i>, recuerda a los sonidos de la m\u00fasica andina y Shakira la llama la canci\u00f3n de sus sue\u00f1os porque siempre quiso escribir algo que evocara 'el lamento de los Andes'. Finalmente, el video de <i>Hay amores<\/i> se estren\u00f3 el 18 de enero de 2008.<\/p>\n<p>Shakira confirm\u00f3 en un chat con los fans que pr\u00f3ximamente habr\u00e1 un nuevo disco que ya est\u00e1 produciendo, en el cual empez\u00f3 a trabajar en febrero (2008). A mediados de enero, esta informaci\u00f3n se confirmaba primero con unas declaraciones del padre de la artista, William Mebarak, y despu\u00e9s en un art\u00edculo publicado en un diario uruguayo, en el que Shakira revelaba en una entrevista que se encontraba en su finca de Uruguay componiendo su pr\u00f3ximo CD.<\/p>\n<p>El 27 de abril Shakira lleg\u00f3 a su ciudad natal, Barranquilla, (Colombia) para chequear los planos de una nueva escuela que su fundaci\u00f3n est\u00e1 construyendo all\u00ed. Le dijo a los reporteros que por sus visitas a Washington D.C. antes del Congreso de EE.UU. estuvo muy ocupada y s\u00f3lo pudo trabajar en su \u00e1lbum por 'exactamente cuatro d\u00edas' en el mes de abril. Adem\u00e1s coment\u00f3 que el disco podr\u00eda estar a listo reci\u00e9n en 2009.<\/p>\n<p>El 30 de marzo, un peri\u00f3dico dominicano public\u00f3 que Shakira hizo un dueto con Madonna de una canci\u00f3n, que posiblemente, sea el primer sebcillo del nuevo disco de la colombiana. La canci\u00f3n, llamada <i>Forget<\/i> estar\u00eda terminada y el video se rodar\u00eda dentro de breve.<\/p>\n<p>En un principio se pens\u00f3 en Rihanna para grabar este dueto, pero finalmente la idea se desech\u00f3 debido a los problemas personales de la bahame\u00f1a. Para la versi\u00f3n en espa\u00f1ol el dueto fue grabado junto a Kat DeLuna.<\/p>\n<p>Seg\u00fan la p\u00e1gina web de Los 40 Principales, Shakira grab\u00f3 alrededor de 62 canciones, de las cuales eligi\u00f3 13 para que sean parte de su pr\u00f3ximo disco de estudio. De ellas, se dieron a conocer: <i>Hot News<\/i> con Pharrell Williams, <i>Forgive<\/i> con Madonna (versi\u00f3n en espa\u00f1ol <i>M\u00edrame<\/i> con Kat DeLuna), <i>Libertad<\/i> con Calle 13, <i>By Myself<\/i> (versi\u00f3n en espa\u00f1ol <i>Te Amar\u00e9<\/i>) y <i>Never<\/i> (<i>Nunca<\/i> en espa\u00f1ol).<\/p>\n<p>Al grabar versiones en ambos idiomas, se cree que Shakira podr\u00eda repetir la f\u00f3rmula de lanzar dos discos simult\u00e1neos, uno en ingl\u00e9s y otro en espa\u00f1ol (como lo hizo con Fijaci\u00f3n Oral Vol. 1 y Oral Fixation Vol. 2), o un disco doble.<\/p>\n<p>Shakira en sus a\u00f1os de carrera musical tambi\u00e9n ha dedicado tiempo a ayudar a los dem\u00e1s, una de esas ayudas se ve reflejada en la fundaci\u00f3n creada en 1995 por la cantante en Colombia que lleva como nombre Pies Descalzos con el fin de ayudar a ni\u00f1os de Colombia y de pa\u00edses del tercer mundo. La cantante colombiana, gracias a su labor con esta fundaci\u00f3n fue escogida por la UNICEF como embajadora de buena voluntad. Shakira ha llevado tan alto su fundaci\u00f3n que la marca espa\u00f1ola de autos SEAT se uni\u00f3 con Shakira para crear un auto dise\u00f1ado por ella y que lleva como nombre Pies Descalzos y se subast\u00f3 en 2007 entre los muchos europeos que donaron una cierta cantidad a la fundaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n ese a\u00f1o la cantante colombiana particip\u00f3 en la iniciativa Clinton, donde ella, en nombre de los muchos miembros de la Fundaci\u00f3n Alas (Am\u00e9rica Latina En Acci\u00f3n Solidaria), don\u00f3 m\u00e1s de 40 millones de d\u00f3lares a la gente de Per\u00fa y de Nicaragua por los hechos ocurridos en ambos pa\u00edses y 5 millones m\u00e1s para proyectos de educaci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, el 17 de mayo de 2008 particip\u00f3 en uno de los conciertos ben\u00e9ficos de la Fundaci\u00f3n ALAS en Buenos Aires, de la que es miembro y una de las primeras propulsoras.<\/p>\n<p>A pesar del \u00e9xito que la colombiana ha alcanzado, no se olvida de su trabajo en la Fundaci\u00f3n Pies Descalzos. Esto queda reflejado a principios del a\u00f1o 2009, cuando se inaugura la Instituci\u00f3n Educativa y Centro Comunitario Fundaci\u00f3n Pies Descalzos, uno de los colegios m\u00e1s avanzados de latinoamerica. Este est\u00e1 focalizado en dar una mejor educaci\u00f3n a las personas que viven en La Playa, a las afueras de Barranquilla, los cuales son en su gran parte artesanos y pescadores.<\/p>\n<p>Este colegio, que comienza sus labores el mismo d\u00eda en que Shakira cumple 32 a\u00f1os, refleja el arduo trabajo por parte de la fundaci\u00f3n y el compromiso de ella por mejorar la situaci\u00f3n de su pa\u00eds, luchando fuertemente contra la desigualdad y la falta de acceso a la educaci\u00f3n que hay en las zonas de mayor vulnerabilidad en Colombia.<\/p>\n<p>En el 2009 saca su \u00e1lbum <b>Loba<\/b> el cual obtiene un rotundo \u00e9xito desde su lanzamiento con el primer sencillo siendo la canci\u00f3n hom\u00f3nima, logra colocarse en los primeros lugares de popularidad en diversos pa\u00edses, vendiendo mas de 7 millones de copias a nivel mundial.<\/p>\n<p>A finales del 2010 lanza su mas reciente producci\u00f3n <b>Sale el Sol<\/b>, en donde las canciones <i>Loca <\/i>cuyo video fue realizado en Barcelona bajo la producci\u00f3n de Jaume De La Iguana, <i>Sale el So<\/i>l y <i>Rabiosa<\/i> son los sencillos de este \u00e1lbum.<\/p>","guid":251809,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251809\/shakira\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Sie7e","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/344041\/sie7e","creator":"christian pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"christian pedraza","description":"Sie7e","pubDate":"Wed, 05 Oct 2011 05:10:01 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/10\/05\/283540\/sie7e-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/10\/05\/283540\/sie7e-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Sie7e es un cantante y compositor puertorrique\u00f1o, reconocido como candidato por los Premios Grammy Latino y por la revista Billboard Latino.<\/p>\r\n<p>Cantante, compositor, guitarrista, m\u00fasico, arreglista y productor puertorrique\u00f1o considerado por muchos expertos de la industria de la m\u00fasica como la pr\u00f3xima estrella de la m\u00fasica latina.<\/p>\r\n<p>Su propuesta musical es una fusi\u00f3n de rock, bazucada, reggae, blues y flamenco, integrando a su vez con ritmos puertorrique\u00f1os como la bomba.<\/p>\r\n<p>Sus letras van acompa\u00f1adas del contenido social, humor, iron\u00eda y amor.<\/p>\r\n<p>El video de su primer sencillo <i>C\u00f3gelo <\/i>tuvo gran acogida en varios canales de video en Puerto Rico, Espa\u00f1a y M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>Su segundo single <i>Por si las dudas<\/i> logr\u00f3 una posici\u00f3n privilegiada en varias estaciones de radio en Puerto Rico.<\/p>\r\n<p>En sus a\u00f1os como estudiante de Ingenier\u00eda de sonido en Estados Unidos, dedico parte de su tiempo a un proyecto de R&B como guitarrista y compositor.<\/p>\r\n<p>Despu\u00e9s, fungi\u00f3 como guitarrista y bajista de una orquesta sinf\u00f3nica de m\u00fasica tradicional de India.<\/p>\r\n<p>En su regreso a Puerto Rico continu\u00f3 desarrollando sus habilidades musicales y experiment\u00f3 con la banda de Rock Rituales.<\/p>\r\n<p>Durante 1999 y 2001, logr\u00f3 posicionar dos temas en la lista de las m\u00e1s escuchadas en Latinoam\u00e9rica. Esto le permiti\u00f3 una difusi\u00f3n internacional en pa\u00edses como costa Rica, Argentina, M\u00e9xico, Panam\u00e1 en donde llego a ocupar el primer lugar en estos pa\u00edses.<\/p>\r\n<p>Como parte de los \u00e9xitos obtenidos, ha compartido tarima con Plastilina Mosh, Control Machete, La Oreja de Van Gogh y Jumbo, entre otros, adem\u00e1s de abrir el concierto de Juanes en Puerto Rico.<\/p>\r\n<p>Sie7e nos demuestra con su nueva producci\u00f3n <b>Para m\u00ed<\/b>, que ha alcanzado una gran madurez y seguridad, tanto en su papel interpretativo como en sus composiciones.<\/p>\r\n<p>En 2011, se dio a conocer a\u00fan m\u00e1s con su sencillo <i>Tengo tu love <\/i>o <i>Tengo tu amor<\/i>, que ha sido versionada en diferentes g\u00e9neros musicales como pop, balada, salsa y reggaet\u00f3n.<\/p>\r\n<p>Entre sus \u00e9xitos, tambi\u00e9n son <i>Para m\u00ed, Ya no est\u00e1s, Todo se calmara <\/i>e <i>I\u00b4m sorry<\/i>.<\/p>\r\n<p>El cantante tambi\u00e9n se sum\u00f3 a una campa\u00f1a contra las drogas.<\/p>","guid":344041,"keywords":"Sie7e","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/344041\/sie7e\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Silvio Rodr\u00edguez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251814\/silvio-rodriguez","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Silvio Rodr\u00edguez","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 01:04:11 CST","images":{"50x50":"","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/30\/63080\/silvio-rodriguez-70x70.jpg","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/30\/63080\/silvio-rodriguez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Silvio Rodr\u00edguez Dom\u00ednguez naci\u00f3 el 29 de noviembre de 1946 en el pueblo de San Antonio de Los Ba\u00f1os, un f\u00e9rtil valle al sur de La Habana conocido por su cultivo del tabaco. Se cri\u00f3 en una familia campesina pobre. Su padre, V\u00edctor Dagoberto Rodr\u00edguez Ortega, fue campesino y poeta aficionado que apoyaba las causas socialistas. Su madre, Argelia Dom\u00ednguez Le\u00f3n, era estilista. En muchas ocasiones Silvio ha afirmado que su amor por la m\u00fasica se desarroll\u00f3 gracias a su madre, quien cantaba boleros y canciones de Santiago. Y, aunque un t\u00edo de Silvio tocaba el bajo, la influencia de su madre fue mucho mayor.<\/p>\n<p>Cuando Silvio ten\u00eda cinco a\u00f1os de edad, su familia se traslad\u00f3 a La Habana. A los siete, recibi\u00f3 gratuitamente algunas clases de piano, gracias a Margarita P\u00e9rez Pic\u00f3. Cuando el futuro cantautor contaba con diez a\u00f1os de edad, sus padres se divorciaron y la madre se lo llev\u00f3 a \u00e9l y a su hermana de regreso a su pueblo natal, y retornar\u00eda a La Habana en 1958, un mes antes del triunfo de la Revoluci\u00f3n.<\/p>\n<p>En 1960 Silvio pasa a formar parte de las filas de la Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Rebeldes (AJR).<\/p>\n<p>En 1961 Silvio se inscribe en las milicias: la secundaria 'Carlos J. Finlay'. Participa en las campa\u00f1as de alfabetizaci\u00f3n con la brigada 'Conrado Ben\u00edtez' en la Sierra Gavil\u00e1n y Rancho Luna, ubicada en la actual provincia de Cienfuegos; posteriormente lo hace en la Ci\u00e9naga de Zapata y, al a\u00f1o siguiente, empieza a trabajar como dibujante de c\u00f3mics en el semanario Mella, donde L\u00e1zaro Fundora pone en sus manos por primera vez una guitarra. Tambi\u00e9n en esos a\u00f1os conoce a Vicente Feli\u00fa.<\/p>\n<p>El personaje de Silvio Rodr\u00edguez tambi\u00e9n est\u00e1 rodeado por la pol\u00e9mica por su condici\u00f3n de adepto al sistema que gobierna Cuba desde la revoluci\u00f3n. Silvio Rodr\u00edguez es miembro del Parlamento Cubano, canta a sus dirigentes y vive en condiciones envidiadas por cualquier cubano en el exclusivo reparto de Siboney disfrutando de lujos que s\u00f3lo miembros del Gobierno y sus m\u00e1s selectos adeptos tienen.<\/p>\n<p>Ha sido el autor de grandes e innumerables \u00e9xitos de la trova como <i>Ojal\u00e1, Unicornio Azul, Quien Fuera, El Necio, La Era esta Pariendo un Coraz\u00f3n, La Canci\u00f3n del Elegido, entre otras.<\/i><\/p>","guid":251814,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251814\/silvio-rodriguez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Sin Bandera","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251816\/sin-bandera","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Sin Bandera","pubDate":"Thu, 27 Jan 2011 12:01:36 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/06\/30\/57618\/sin-bandera-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p><b>Sin Bandera<\/b> fue un d\u00fao de balada pop formado, en el a\u00f1o 2000, por el argentino Noel Schajris y el mexicano Leonel Garc\u00eda.<\/p>\r\n<p>Eligieron el nombre por que ellos iban en el Perif\u00e9rico (M\u00c9XICO, D.F) y habia un lugar que se llamaba Campo Marte, y que veian que siempre habia una bandera enorme, y que ese dia el mastil estaba solo, y Leonel mira a Noel y le dice, 'Sin Bandera'.<\/p>\r\n<p>Sin Bandera se cre\u00f3 espont\u00e1neamente: el mexicano Leonel Garc\u00eda ten\u00eda la idea de lanzarse como solista, mostraba destreza con la guitarra y la voz, pero su proyecto quedaba congelado en las disqueras. Al mismo tiempo, el argentino Noel Schajris debut\u00f3 en 1999 con su primer disco como solista <i>Cita en las nubes<\/i>. Siendo ambos m\u00fasicos, compositores y cantantes, en 2000 descubrieron la f\u00f3rmula ideal para unir sus talentos y personalidades.<\/p>\r\n<p>Hubo qu\u00edmica inmediata: hablaron sobre su m\u00fasica favorita, de los discos que compraban, de los cantautores que m\u00e1s les atra\u00edan... y coincid\u00edan en todo. Los dos quer\u00edan cantar, pero Noel prefer\u00eda el piano, y Leonel la guitarra, por lo que en ning\u00fan momento hubo choque de intereses, sino una integraci\u00f3n de gustos musicales.<\/p>\r\n<p>En 2001 lanzaron su primer disco <i>Sin Bandera<\/i>. Su primer \u00e9xito fue <i>Entra en mi vida<\/i>. Su segundo disco se llam\u00f3 <i>De viaje<\/i>, donde incluyeron un tema <i>(Puede ser)<\/i> que cantan con el grupo Presuntos Implicados (de Espa\u00f1a). Tambi\u00e9n aparecen <i>Que lloro<\/i> y <i>Mientes tan bien<\/i>.<\/p>\r\n<p>Su tercer y cuarto discos fueron un solo proyecto: <i>Ma\u00f1ana<\/i> y <i>Pasado<\/i> fueron grabados al mismo tiempo, y con la misma idea. El \u00faltimo es un \u00e1lbum de covers (obras de otros autores). Tiene temas de Franco De Vita, Ricardo Montaner, Luis Miguel, Alejandro Sanz, Rosana, Miguel Bos\u00e9, Aleks Syntek, John Paul Young, Emmanuel y hasta una versi\u00f3n en espa\u00f1ol de <i>Serenata rap<\/i>, de Jovanotti.<\/p>\r\n<p>El 25 de junio de 2007 la banda anunci\u00f3 su disoluci\u00f3n, Leonel Garc\u00eda desminti\u00f3 que la causa de este suceso fuera una pelea.<\/p>\r\n<p>A fines del 2007 lanzaron <i>Hasta ahora<\/i>, que es una recopilaci\u00f3n de los temas que los llevaron a la c\u00faspide de su carrera, como <i>Te vi venir<\/i> y <i>Mientes tan bien<\/i>. Adem\u00e1s incluyeron un nuevo single llamado <i>Pero no<\/i>.<\/p>\r\n<p>En febrero del 2008 iniciaron su gira despedida por diversos pa\u00edses. Recorrieron Ecuador, Republica Dominicana, Argentina, Chile, Paraguay, Venezuela, Uruguay, Colombia, Bolivia, Costa Rica, Guatemala, El Salvador, M\u00e9xico, Puerto Rico y Estados Unidos.<\/p>","guid":251816,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251816\/sin-bandera\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Soda Stereo","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/295578\/soda-stereo","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Soda Stereo","pubDate":"Fri, 03 Jun 2011 11:06:03 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/03\/223850\/soda-stereo-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/03\/223850\/soda-stereo-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Soda Stereo nace a principios de 1982 con la uni\u00f3n de Gustavo Cerati, Zeta Bosio y Charly Alberti.<\/p>\n<p>Luego de un a\u00f1o de conformaci\u00f3n realizan como tr\u00edo su primer show profesional en una discoteca y comienza a recorrer el circuito underground de Buenos Aires haci\u00e9ndose conocer.<\/p>\n<p>En Diciembre de 1984 presentan en el teatro Astros su primer \u00e1lbum,<b> '<i>Soda Stereo<\/i>'<\/b>, producido por Federico Moura.<\/p>\n<p>En Abril de 1986 lanzan su segundo disco, <b>'<i>Nada Personal<\/i>'<\/b> en el estadio de Obras Sanitarias de Buenos Aires con un lleno total.<\/p>\n<p>A fines de 1986 se concreta la primera gira latinoamericana, que abarca Colombia, Ecuador, Per\u00fa, Chile y Venezuela y lanzan el \u00e1lbum <b>'Signos'<\/b> del cual se desprenden los \u00e9xitos <i>Persiana Americana<\/i> y <i>Signos.<\/i><\/p>\n<p>Hacia fines de 1987 M\u00e9xico les abre sus puertas y 36 mil personas asisten a los once conciertos que la banda realiza a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.<\/p>\n<p>Ya en Junio de 1988, Soda graba <b>'<i>Doble Vida<\/i>'<\/b> en Nueva York con la producci\u00f3n art\u00edstica de Carlos Alomar, guitarrista que trabajo con John Lennon, Paul McCartney, Mick Jagger, David Bowie y James Brown, entre otros.<\/p>\n<p>A mediados de 1990 registran en Miami su sexto \u00e1lbum, <b>'<i>Canci\u00f3n Animal<\/i>'<\/b>, el cual incluye el tema <i>De M\u00fasica Ligera<\/i>, considerado como la mayor obra de la banda.<\/p>\n<p>Regresan a Buenos Aires para cerrar el a\u00f1o de manera inolvidable en un escenario al aire libre y de acceso gratuito, ubicado en la intersecci\u00f3n de las dos avenidas mas importantes de la ciudad. Soda Stereo sorprendi\u00f3 y se vi\u00f3 sorprendido por los 250.000 espectadores que se reunieron.<\/p>\n<p>En 1992 regresan y dan comienzo a las sesiones de preparaci\u00f3n del disco <b>'<i>Dynamo<\/i>'<\/b>, que ser\u00eda publicado en Septiembre de ese a\u00f1o y presentado con un ciclo de conciertos en el estadio Obras de Buenos Aires, varios shows en Paraguay, Chile, Venezuela y una gira de 45 d\u00edas en M\u00e9xico.<\/p>\n<p>A partir de entonces los integrantes de Soda Stereo, despu\u00e9s de mas de 10 a\u00f1os en la ruta deciden tomar distancia y?cada uno de ellos realiza tareas independientes; Gustavo Cerati graba <b>'<i>Amor Amarillo<\/i>'<\/b>, su primer disco solo; Zeta Bosio se dedica a la producci\u00f3n art\u00edstica de nuevas bandas como '<i>Aguirre<\/i>' y '<i>Peligrosos Gorriones<\/i>'; y Charly Alberti forma, junto a D\u00e9borah de Corral, el grupo '<i>Plum<\/i>' con el que edita un disco.<\/p>\n<p>Es a fines de 1994 que vuelven lentamente a juntarse para comenzar con lo que se convertir\u00eda en <b>'<i>Sue\u00f1o Stereo<\/i>'<\/b>, el cual fue lanzado el 29 de Junio de 1995, y a solo 15 d\u00edas de su edici\u00f3n en Latinoam\u00e9rica, se convirti\u00f3 en disco platino; llevando al grupo a una extensa gira.<\/p>\n<p>Tras esa gira la banda decide separarse y en 1997 realizan una corta gira de despedida que terminar\u00eda el 20 de Septiembre con su \u00faltimo concierto en el Estadio River Plate de la ciudad de Buenos Aires.<\/p>\n<p>Para el 2007 anuncian su reuni\u00f3n despu\u00e9s de 10 a\u00f1os de separaci\u00f3n con la gira Me Veras Volver, con la cual recorren varios pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y de Estados Unidos.<\/p>","guid":295578,"keywords":"Soda Stereo","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/295578\/soda-stereo\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Sonohra","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251820\/sonohra","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Sonohra","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 01:04:46 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/03\/41985\/sonohra-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/03\/41985\/sonohra-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/03\/41985\/sonohra-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/03\/41985\/sonohra-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/03\/41985\/sonohra-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/03\/41985\/sonohra-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/03\/41985\/sonohra-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Puede que la m\u00fasica comenzara como un juego de ni\u00f1os para Luca y Diego Fainello, pero finalmente no fue cosa de broma. A una edad cuando la mayor\u00eda se conforma con tocar la guitarra de aire y cantar en la ducha, estos chicos -tal vez de la forma m\u00e1s inocente comenzaban a forjar un sue\u00f1o. Luego de una d\u00e9cada, llega Sonohra, un d\u00fao que ha revolucionado Italia desde su victoria como Artista Revelaci\u00f3n en el Festival de M\u00fasica de San Remo, 2008.<\/p>\n<p>Al crecer en un sitio lleno de historia cultural como Verona, dentro de una familia de artistas, Luca y Diego se alimentaron de su buena porci\u00f3n de creatividad desde el comienzo. Su padre era fot\u00f3grafo art\u00edstico y bajista en una banda, su madre era cantante y su abuelo, violinista, encomend\u00e1ndole a los chicos una herramienta infalible: contacto directo con la m\u00fasica.<\/p>\n<p>'Cuando \u00edbamos a nuestra casa en las monta\u00f1as no hab\u00eda nada m\u00e1s que hacer que cantar y tocar m\u00fasica', recuerdan.<\/p>\n<p>Luca, siendo el mayor, fue el primero en seriamente escoger la m\u00fasica c\u00f3mo camino a seguir. Su decisi\u00f3n en cierta forma fue el mayor catalizador para Diego, gradualmente llev\u00e1ndolo en la misma direcci\u00f3n.<\/p>\n<p>Para Sonohra, las influencias m\u00e1s tempranas provinieron mayormente de 'bastante m\u00fasica internacional' -primeramente bandas de heavy metal, y m\u00e1s adelante, la m\u00fasica de Dire Straits, B.B. King, The Beatles y Bon Jovi, entre otros.<\/p>\n<p><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=183771df-8e30-4eca-b9d8-86e938548571'>Sonohra<\/a> comenz\u00f3 a tocar en el circuito de clubs nocturno de Verona, cuando no ten\u00edan la edad adecuada para entrar a las barras, mientras a\u00fan eran estudiantes en la Academia de Arte de Verona. Cubr\u00edan temas de sus artistas norteamericanos favoritos, tocaban versiones ac\u00fasticas de \u00e9xitos bailables e inclu\u00edan alguna que otra pieza original. Inevitablemente, los muchachos fueron expuestos al espectro total de la vida nocturna, teniendo en ocasiones que confrontar situaciones mucho m\u00e1s all\u00e1 de sus edades.<\/p>\n<p>De esta forma, los hermanos aprendieron a ser un poco menos susceptibles, y mantuvieron su enfoque en pulir sus habilidades como compositores y m\u00fasicos. Esto los llev\u00f3 a firmar con un sello disquero, pero Sonohra a\u00fan ten\u00eda gran necesidad de una plataforma pivote, donde exponer su sonido como lo merec\u00eda.<\/p>\n<p>La oportunidad lleg\u00f3 en la forma del Festival de M\u00fasica de San Remo, el m\u00e1s prestigioso en toda Italia, dando paso a tales talentos como Laura Pausini y otros conocidos. \u00a1Sonohra estaba totalmente listo!<\/p>\n<p>'Revisamos los temas en el disco y escogimos el mejor. Propusimos la canci\u00f3n (<i>L'Amore)<\/i> a la comisi\u00f3n y pas\u00f3. El Festival de San Remo fue la primera vez que tocamos con una orquesta. Fue una semana de mucha tensi\u00f3n. Nos levant\u00e1bamos en la ma\u00f1ana y est\u00e1bamos ocupados haciendo entrevistas hasta tarde en la noche. Es un periodo que nunca olvidaremos'.<\/p>\n<p>Ellos recuerdan el festival como la inevitable mezcla de 'miedo, emociones (y) entusiasmo. No est\u00e1bamos acostumbrados a la presi\u00f3n, ni a los medios'.<\/p>\n<p><b>Liberi Da'Sempre<\/b>, su primera grabaci\u00f3n de larga duraci\u00f3n fue lanzada el siguiente Febrero, enviando a Luca y a Diego en una gira gigantesca por todas las tiendas principales de Italia que arras\u00f3 como un gran fuego. Cientos de chicas adolescentes se echaron a correr a los centros comerciales para tener la experiencia de la m\u00fasica (y los m\u00fasicos) desde primera plana.<\/p>\n<p>Al trazar su pr\u00f3ximo horizonte del otro lado del Pac\u00edfico, Sonohra trata de llegar al continente Latinoamericano y tiene esperanza acerca de las experiencias por venir. Al completar <b>Libres<\/b>, su primer proyecto en espa\u00f1ol, los hermanos Fainello inician esta nueva y anticipada fase.<\/p>\n<p>'Estamos muy entusiasmados con la idea de conocer nuevos pa\u00edses en Latinoam\u00e9rica) que nunca hemos visitado. Parecen personas muy acogedoras y tenemos curiosidad por conocer su cultura y sus tradiciones. Tambi\u00e9n nos alegra que aprecien nuestra m\u00fasica'.<\/p>\n<p>Luca y Diego definitivamente han hecho su esfuerzo, ya que solamente son fluentes en italiano. El grabar en espa\u00f1ol present\u00f3 un verdadero reto, forz\u00e1ndoles a entrenarse para poder conectarse vocalmente, a un nivel emocional en un lenguaje ajeno.<\/p>\n<p>'Cantar en Espa\u00f1ol fue muy divertido, un lenguaje tan bello que era tan nuevo para nosotros. Las palabras y el lenguaje son muy musicales y encontramos que se adaptaban bien a nuestras canciones y a nuestro g\u00e9nero. Tenemos la esperanza de continuar grabando en espa\u00f1ol'.\u00a0El primer sencillo, titulado <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=876703e7-5ad9-469f-8a2a-98c62143e127'>Besos f\u00e1ciles<\/a><\/i> se lanz\u00f3 a principios del 2009, seguido por el disco <b>Libre<\/b>.<\/p>\n<p>En 2010 lanzan su segunda producci\u00f3n que lleva por nombre <b>Meta<\/b>, la cual fue realizada en los estudios Abbey Road.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251820,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251820\/sonohra\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Soraya","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251824\/soraya","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Soraya","pubDate":"Thu, 27 Jan 2011 12:01:57 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/10\/116730\/soraya-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Soraya Raquel Lamilla Cuevas naci\u00f3 en Bergen Country, Nueva Jersey, un 11 de marzo y falleci\u00f3 v\u00edctima de c\u00e1ncer en el seno el 10 de mayo del 2006.<\/p>\r\n<p>Antes de cumplir su primer a\u00f1o, sus padres regresaron a Colombia, donde vivi\u00f3 hasta los 9 a\u00f1os. A los cinco a\u00f1os Soraya comenz\u00f3 a tocar la guitarra de una forma auto didacta guiada \u00fanicamente por su gusto hacia la m\u00fasica, posteriormente tom\u00f3 clases de viol\u00edn cl\u00e1sico y siendo parte de la Sinf\u00f3nica Juvenil logr\u00f3 pisar escenarios como el Carnegie Hall de Nueva York.<br \/>Una de sus grandes influencias ha sido el \u00eddolo brit\u00e1nico Sting pues dice que se sent\u00eda obsesionada con sus canciones.<br \/>En la secundaria le encantaba la lectura y, especialmente, la poes\u00eda. Durante esa \u00e9poca descubri\u00f3 algo que la llevar\u00eda un paso m\u00e1s adelante en su camino vocacional, pues seg\u00fan sus propias palabras se dio cuenta de que con la m\u00fasica pod\u00eda unir ambos mundos.<br \/>En la Universidad Rutgers, de donde se gradu\u00f3 en 1991, decidi\u00f3 especializarse en literatura inglesa y se satur\u00f3 de las obras de William Shakespeare, D.H. Lawrence y Virginia Wolf.<br \/>A lo largo de la rica trayectoria de Soraya, se han usado miles de adjetivos para describir su m\u00fasica: Org\u00e1nica, original, incisiva, l\u00edrica. <br \/>Soraya debut\u00f3 en 1996 con su \u00e1lbum En <b>Esta Noche\/On Nights Like This <\/b>. Su carrera despeg\u00f3 cuando una canci\u00f3n de este \u00e1lbum ocup\u00f3 el primer lugar en las listas del Billboard de la Canci\u00f3n Latina Pop, en 1996. Al lanzar simult\u00e1neamente versiones en ingl\u00e9s y en espa\u00f1ol de una misma producci\u00f3n escrita y grabada por ella, produjo un instant\u00e1neo \u00e9xito transcultural con el tema <i>De Repente\/Suddenly.<\/i> El \u00e9xito fue inmediato en Latinoam\u00e9rica y en el mercado hispano en los Estados Unidos, y luego de componer la banda sonora para una serie internacional de televisi\u00f3n, le siguieron ventas de cientos de miles de discos en Alemania y Australia. Una estrella hab\u00eda surgido y su potencial era ilimitado. <br \/>En 1998 ella continu\u00f3 r\u00e1pidamente con <b>Torre de Marfil<\/b>, coautora de la pista principal con su \u00eddolo musical Carole King. Su inconfundible voz y el poder de las melod\u00edas le significaron invitaciones a una gira internacional con Sting, Alannis Morisette, Michael Bolton y Natalie Merchant. <br \/>En el 2000, dos semanas antes de iniciar su propia gira nacional para promocionar su tercera producci\u00f3n <b>Cuerpo y Alma<\/b>, a sus 31 a\u00f1os de edad sufri\u00f3 un duro rev\u00e9s: le diagnosticaron c\u00e1ncer de mama en etapa 3, una enfermedad que le hab\u00eda costado la vida a su madre, a su t\u00eda y a su abuela. <br \/>Luego de dos a\u00f1os de intenso tratamiento contra el c\u00e1ncer del seno, la salud de Soraya le permiti\u00f3 volver a la m\u00fasica. Dedic\u00f3 un a\u00f1o a hablar p\u00fablicamente y a escribir Soraya, el registro sonoro de ese momento exuberante en su vida. Ella inmediatamente acudi\u00f3 a los estudios para coordinar, ejecutar y producir este exquisito e inspirador CD.<br \/><b>Soraya<\/b> contiene 11 canciones en espa\u00f1ol y una en ingl\u00e9s; canciones tan \u00edntimas y llenas de energ\u00eda que se unen con naturalidad para conformar un \u00e1lbum en el que Soraya comunica c\u00f3mo se siente hoy: positiva, llena de poder, energ\u00eda y dedicaci\u00f3n, tanto en su m\u00fasica como en su mensaje de esperanza para las mujeres con c\u00e1ncer.<br \/>El primer corte del \u00e1lbum es el tema <i>Casi<\/i> \u00a0cuya esencia es definida por la artista como el 'canto del triunfo de la vida'. Sea que busques tu camino de salida tras una p\u00e9rdida amorosa, la tristeza o el c\u00e1ncer, Soraya encuentra esa fibra com\u00fan en la desgracia, el lugar en donde la tragedia es vencida y la dicha surge nuevamente, comprobando que sin el dolor no conocer\u00edamos la alegr\u00eda y la dulzura. Y <i>Casi<\/i>, definitivamente estimula.<br \/>El disco combina g\u00e9neros como el folk, m\u00fasica latina, R&B, pop y country, todo ello dentro de un estilo muy suyo. La Fundaci\u00f3n Susan G. Komen para el C\u00e1ncer de Mama (The Susan G. Komen Breast Cancer Foundation) la eligi\u00f3 como su vocera latina, y Soraya ha hecho incansables giras por Estados Unidos, Puerto Rico, Costa Rica y M\u00e9xico, as\u00ed como por Centro y Sudam\u00e9rica, generando una sustancial actividad a nivel de los medios en lo relacionado con la conciencia sobre esta enfermedad, tarea que combina con la promoci\u00f3n de su material discogr\u00e1fico. <br \/>Gracias a este disco Soraya resulto ganadora de un Grammy Latino en el 2004 en la categor\u00eda de mejor cantautora, llev\u00e1ndose la estatuilla por encima de grandes artistas como Joan Sebasti\u00e1n, Juan Gabriel y Joan Manuel Serrat.<br \/>Su \u00faltima producci\u00f3n se llama <b>El Otro Lado de M\u00ed<\/b>, y aunque su nombre dice mucho, no lo dice todo. Es un \u00e1lbum de contrastes, desde el rojo de su car\u00e1tula hasta los acordes iniciales y roqueros de su primera canci\u00f3n, <i>Se<\/i>'. Escrito por Soraya, y producido por ella misma junto con Sebasti\u00e1n Krys (productor de Carlos Vives, Obie Berm\u00fadez y Gloria Estefan, entre otros), <b>El Otro Lado de M\u00ed<\/b> es un viaje de estilos y culturas, una muestra de lirismo rom\u00e1ntico, pop comercial y comentario social.<\/p>\r\n<p>Sus composiciones adem\u00e1s de estar en sus discos, conquistaron a otros artistas, que las incluyeron en sus trabajos discogr\u00e1ficos, como es el caso del cantante californiano John Berry, quien grab\u00f3 la canci\u00f3n Until I'm Loving You e incluy\u00f3 en su \u00e1lbum <b>Wildest Dreams<\/b> en 1999, compuesta junto a Gary Burr compositor estadounidense y vocalista principal de la banda Pure Prairie League. Para el a\u00f1o 2002 escribe junto al cantante y productor italovenezolano Pablo Manavello, la balada Junto a mi y la canci\u00f3n pop No ser\u00e9 como t\u00fa, que se incluyen en el trabajo discogr\u00e1fico <b>Cosas del amor<\/b> de la joven cantante puertorrique\u00f1a Jessica Hern\u00e1ndez, m\u00e1s conocida como Jessica. En el 2005, Soraya colabor\u00f3 en el disco <b>Mundos opuestos<\/b> \u00a0del dueto mexicano Ha-Ash , componiendo el tema\u00a0 \u00bfQu\u00e9 hago yo? que le obsequi\u00f3 a Hanna y a Ashley la canci\u00f3n Me entrego a ti, siendo los sencillos del disco que alcanzaron 1o. y 2o. lugar de sinton\u00eda respectivamente en la radio de su pa\u00eds. En febrero del mismo a\u00f1o Ricky Martin lanza su trabajo discogr\u00e1fico 'Life' en el que Soraya junto a George Pajon Jr., Danny L\u00f3pez y Javier Garc\u00eda componen It's Alright y la versi\u00f3n en espa\u00f1ol de la misma canci\u00f3n D\u00e9jate llevar, siendo el tercer sencillo del disco. A finales del 2006 sale al mercado el disco <b>Obsesi\u00f3n<\/b> de la cantante chilena Daniela Castillo donde se incluye la balada Est\u00e9s donde est\u00e9s (Env\u00eda tu amor) que grab\u00f3, el a\u00f1o anterior en Miami. Para el a\u00f1o 2007, Myriam Hern\u00e1ndez graba la canci\u00f3n Huellas compuesta por Soraya,quien la compuso exclusivamente para ella, a ra\u00edz de una conversaci\u00f3n que sostuvieron, sobre una situaci\u00f3n que viv\u00eda la cantante chilena en ese momento, manteniendo los arreglos y la voz de Soraya en el cierre de la canci\u00f3n, d\u00e1ndole un toque emotivo al tema musical incluido en su disco <b>Enamor\u00e1ndome<\/b>. De acuerdo con el cantautor cubano Amaury Guti\u00e9rrez, estaba componiendo junto a Soraya, una canci\u00f3n que qued\u00f3 inconclusa y que terminar\u00e1, con el fin de grabarla, como merecido homenaje a \u00e9sta gran artista<br \/>A pesar de su constante lucha, su temple y su fuerza por dar un mensaje de fortaleza y conciencia sobre la enfermedad que la aquej\u00f3 durante a\u00f1os, finalmente el 10 de mayo de 2006 su voz se apag\u00f3.<br \/>Soraya falleci\u00f3 a los 37 a\u00f1os de edad en Miami, luego de una reca\u00edda en su estado de salud, que la mantuvo en un estado cr\u00edtico y por la cual escribi\u00f3 una emotiva carta en su p\u00e1gina en internet dirigida a sus seguidores.<br \/>'Mi historia f\u00edsica puede llegar a su fin, pero estoy segura que la que existe en el coraz\u00f3n de ustedes seguir\u00e1 presente por la eternidad'...<br \/>'Conf\u00edo en que mi existencia dejar\u00e1 huella en la vida de ustedes beneficiando en un futuro a muchas mujeres y que la luz de mi vida iluminar\u00e1 la de muchas familias m\u00e1s', a\u00f1adi\u00f3 la misiva de Soraya, quien ese a\u00f1o celebr\u00f3 una d\u00e9cada en el mundo de la m\u00fasica.<br \/>En la carta publicada en su sitio oficial, finalizaba diciendo: 'hoy no pierdo esta batalla porque s\u00e9 que lo que he luchado no es en vano, si no que ayudar\u00e1 a vencer una batalla mayor, la de la detecci\u00f3n temprana y prevenci\u00f3n de este terrible mal'... 'Ahora les toca a ustedes seguir con nuestra misi\u00f3n. Deseo de coraz\u00f3n contagiarles mi amor a la vida y que seas t\u00fa un canal que lleve a mucha gente este mensaje que puede salvarles la vida'.<\/p>","guid":251824,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251824\/soraya\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Stromae","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/271698\/stromae","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Paul Van Haver, nacido el 12 de marzo de 1985 en Bruselas, es un cantante belga de origen ruand\u00e9s","pubDate":"Wed, 23 Mar 2011 12:03:19 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/03\/23\/193703\/stromae-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/03\/23\/193703\/stromae-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Stromae, nombre art\u00edstico de Paul Van Haver, nacido el 12 de marzo de 1985 en Bruselas, es un cantante belga de origen ruand\u00e9s. Produce m\u00fasica electro y hip hop.<\/p>\r\n<p>Se hizo popular gracias al sencillo <i>Alors on danse<\/i>, que se mantuvo durante 5 semanas en el puesto n\u00famero uno de las listas belgas en 2009. En Alemania y Francia alcanz\u00f3 el primer puesto de las listas de ventas de sencillos de iTunes y n\u00famero dos en Italia.<\/p>\r\n<p>Paul van Haver mostr\u00f3 inter\u00e9s por la m\u00fasica a los 11 a\u00f1os, por lo que fue instruido en la Acad\u00e9mie Musicale de Jette en clases de m\u00fasica y bater\u00eda.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 2000 surgi\u00f3 en la escena del rap con el seud\u00f3nimo Opmaestro, para cambiar su nombre art\u00edstico m\u00e1s tarde por Stromae ('Maestro' con las s\u00edlabas en orden reverso).<\/p>\r\n<p>A los 18 a\u00f1os cre\u00f3, junto con el rapero J.E.D.I. form\u00f3 un grupo de m\u00fasica rap denominado Suspicion. Ellos produjeron la canci\u00f3n y el videoclip <i>Faut k?t?arr\u00eate le Rap<\/i>. J.E.D.I., abandonar\u00eda el d\u00fao poco despu\u00e9s.<\/p>\r\n<p>Para financiar una escuela privada trabaj\u00f3 en tiempo parcial en un restaurante de comida r\u00e1pida. Sin embargo, su rendimiento en la escuela no fue bueno. Se inscribi\u00f3 en el Institut National de Radio\u00e9lectricit\u00e9 et Cin\u00e9matographie donde creo su primer trabajo, el \u00e1lbum <b>Juste un cerveau<\/b>, un flow, un fond et un mic.<\/p>\r\n<p>En 2008 firm\u00f3 un contrato de 4 a\u00f1os con la discogr\u00e1fica Because Music und Kiloma\u00eetre.<\/p>","guid":271698,"keywords":"Stromae","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/271698\/stromae\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"}]}