{"items":[{"title":"La Casta\u00f1eda","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251218\/la-castaneda","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"La Casta\u00f1eda","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 01:04:05 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101249\/la-castaneda-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101249\/la-castaneda-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101249\/la-castaneda-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101249\/la-castaneda-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101249\/la-castaneda-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101249\/la-castaneda-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101249\/la-castaneda-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>La Casta\u00f1eda o La Casta es un grupo de rock originario de M\u00e9xico, la banda fue fundada en 1989 por Salvador Moreno (voz), Omar de Le\u00f3n (teclados) , Oswaldo de Le\u00f3n (guitarras) y Edmundo Ortega (bajo) quienes se reunieron para iniciar una agrupaci\u00f3n musical, que expresara la locura del ser humano en la gran urbe. El nombre de la banda hace alusi\u00f3n al manicomio general de 'La Casta\u00f1eda'. Esta agrupaci\u00f3n surge durante el auge del rock en M\u00e9xico de principios de los 90's, y se distingue principalmente por su singular estilo de rock teatral, concebido para ser disfrutado en conjunto con el performance del grupo. Como ellos mismos se describen, son 'una de las bandas de rock m\u00e1s importantes de los noventa, representativa del movimiento 'underground' con capacidad anal\u00edtica del entorno del hombre mismo y de su interior'<\/p>\n<p>As\u00ed el sello Rock & Roll Circus se lanz\u00f3 a grabarles un demo, llamado <i>Servicios Generales<\/i>. En esos tiempos no s\u00f3lo La Casta\u00f1eda particip\u00f3 en el Festival del Danubio en la ciudad de Viena donde asistieron como invitados especiales sino en donde La Casta\u00f1eda grab\u00f3 su primer v\u00eddeo, <i>Viejo Veneno<\/i>, con el cual obtuvieron el primer lugar en la Primera Bienal Internacional de v\u00eddeo, este trabajo form\u00f3 parte de su primer disco <b>Servicios Generales II<\/b>.<\/p>\n<p>Fruto de una intensa b\u00fasqueda introspectiva y jugando con la mente humana dejando que broten todos los temores humanos, este material fue grabado en Los \u00c1ngeles, California (Stagg Street Studios), se desprenden muy buenas canciones como <i>Gitano de Mente, La dosis, Misteriosa<\/i> y para satisfacer la parte emocional <i>Noches de tu piel y Transfusi\u00f3n<\/i>. Antes de la grabaci\u00f3n de su segundo disco, el saxofonista Alberto Rosas decide salir del grupo, forzando una nueva alineaci\u00f3n en la banda. Canciones que sirvieron para renovar el slam y as\u00ed invitar a sus admiradores a danzar en sus conciertos y hacer un ritual m\u00edstico, danc\u00edstico que invita a su espectador a una sensaci\u00f3n de libertad. En el saxof\u00f3n entra en relevo el extraordinario Ram\u00f3n'cito' S\u00e1nchez, quien acompa\u00f1a a la banda en muchos conciertos, incluyendo el festejo de los 10 a\u00f1os de la banda en el Hard Rock de Polanco, el del Teatro Metrop\u00f3litan y varios de los masivos en el Z\u00f3calo Capitalino.<\/p>\n<p>En 1994 graban un disco puramente conceptual y a la vez ir\u00f3nico, signo distintivo de la banda, bajo la producci\u00f3n de Greg Edward en los estudios Virgin, en Beverly Hills, California. <b>El Globo Negro (locus niger)<\/b>, es la parte del cerebro humano donde nacen los sue\u00f1os, ese espacio donde se desarrollan los hechos; escenario en donde se mezclan los sue\u00f1os, los deseos, la imaginaci\u00f3n, la percepci\u00f3n, la creatividad, los pensamientos, la sensibilidad, las pasiones, la locura, etc. Este trabajo refleja la introspecci\u00f3n en la esencia del hombre mismo; estas visiones completadas con buena m\u00fasica esencia del rock dan lugar a canciones como <i>Gris Normal, El Gusano, Sue\u00f1os, El Loco,<\/i> entre otras.<\/p>\n<p>En 1996 graban (en M\u00e9xico D.F. y mezclado en Long View Studios en Boston) un disco que es la perfecta continuaci\u00f3n de <b>El Globo Negro<\/b>, ya que se desarrolla en el espacio interior del cerebro. La nueva producci\u00f3n busca desligarse del cuerpo y aspirar a otro nivel, se llama <b>El Hilo de Plata<\/b>, es parte de toda una historia. <b>Servicios Generales<\/b> era la antesala, la recepci\u00f3n, <b>El Globo Negro<\/b> es el primer pabell\u00f3n donde se mira al interior del cerebro, y <b>El Hilo de Plata<\/b> es la conexi\u00f3n entre el cuerpo y el alma, vinculando m\u00e1s a lo espiritual con nuestro mundo cotidiano el que est\u00e1 presente y nos provoca sue\u00f1os, miedos e im\u00e1genes que quieren escapar de la realidad. En estos d\u00edas ya no hay momentos de reposo en el mundo et\u00e9reo, mental, y esto hace que se pierda la esencia del ser humano, aunque parezca terapia es parte de la realidad cotidiana. Lo mejor del disco es que demuestra que el trabajo creativo y de exploraci\u00f3n puede ser posible m\u00e1s all\u00e1 del ego, el disco fue uno de los mejores, seg\u00fan la revista 'Tu Rock' y el m\u00e1s consistente de la banda con canciones como <i>Lo demonio, Dolor, La Carta, Secta de Extra\u00f1os, La \u00faltima Noche, El total.<\/i><\/p>\n<p>La Gran Fraternidad Pelona (GFP) (grupo de fans) quien desde los inicios de la banda han estado muy presentes en cada etapa de La Casta\u00f1eda; hab\u00eda declarado al <b>Globo Negro<\/b> como el mejor disco de todo el Rock Mexicano de esa \u00e9poca, hasta que naci\u00f3 <b>El Hilo<\/b> <b>de Plata<\/b> <i>Lo demonio<\/i> se volvi\u00f3 una de las canciones m\u00e1s populares de la banda por la potencia de voz con la que es cantada por Salvador y sobre todo porque es con la que abren la gran mayor\u00eda de sus conciertos. Con <i>Lo demonio<\/i> inicia la conexi\u00f3n definitivamente.<\/p>\n<p>Para 1998 editan <b>Trance<\/b>, el cual se inclina hacia sonidos m\u00e1s contempor\u00e1neos. El mismo Salvador anunci\u00f3 que dejar\u00edan de presentar sus espect\u00e1culos multidisciplinarios, pues el resto del grupo ya no est\u00e1 convencido de ellos. Varios meses antes, Juan Blendl (baterista) deja de pertenecer a la banda para iniciar un auto-exilio, como \u00e9l mismo lo llama, y es invitado V\u00edctor L\u00f3pez un excelente baterista de rock, jazz y blues, quien no solo demuestra tener la capacidad para sacar adelante los largos conciertos, sino la astucia de durar con la banda varios a\u00f1os m\u00e1s. Este ciclo de 'La Casta\u00f1eda' termina con un magno concierto en el marco del festejo de los 20 a\u00f1os de 'Pentagrama Producciones' en el Centro Nacional de las Artes (CNA) en Coyoac\u00e1n; en donde la banda se despide emotiva pero no definitivamente de los escenarios por varios a\u00f1os m\u00e1s; dando una serie de conciertos de 'despedida' al interior de la Rep\u00fablica Mexicana, incluyendo Quintana Roo y Veracruz.<\/p>\n<p>Este nuevo material que festeja los 15 a\u00f1os de La Casta\u00f1eda, incluye un DVD con la historia de la banda, todos los videos grabados y un p\u00f3ster de fotograf\u00edas in\u00e9ditas; marc\u00f3 el regreso del grupo de una intensa retrospecci\u00f3n y automeditaci\u00f3n, ahora bajo el nombre de La Casta. El cambio de nombre se da cuando Edmundo Ortega (bajista y propietario legal del nombre) deja la agrupaci\u00f3n llev\u00e1ndose consigo el nombre 'La Casta\u00f1eda'. Con esto se rompe en gran parte con el misticismo del underground para dar vida a otra fase y a un \u00e1lbum que re\u00fane algunas de las canciones de sus discos anteriores en versiones ac\u00fasticas, adem\u00e1s de nuevos temas. En el bajo se incorpora un buen elemento: El Muerto. Un disco ac\u00fastico que marc\u00f3 tambi\u00e9n una nueva era m\u00e1s espiritual para la banda mexicana. En este material tambi\u00e9n se incluye el tema <i>La Transfusi\u00f3n<\/i>, que tanto marc\u00f3 a la banda desde sus inicios y donde las notas musicales fueron creadas precisamente por su ahora ex-bajista, Edmundo O. y la letra por Salvador M.<\/p>\n<p>Material totalmente nuevo de La Casta; lanzado en el a\u00f1o 2006; es nada m\u00e1s y nada menos que la primera parte de un disco doble; esperando as\u00ed el lanzamiento de <b>Segunda Llama<\/b>. Dos integrantes nuevos: En sustituci\u00f3n de 'V\u00edctor L\u00f3pez' (baterista) entra 'Felipe Maldonado' y un nuevo bajista no menos preparado: 'Jos\u00e9 Luis Escamilla' (Pepo), quien en sustituci\u00f3n del 'Muerto', ya hab\u00eda grabado junto con la banda un video solamente: <i>El Viejo Veneno<\/i>; ahora ambos, Pepo y Pipe, son incorporados ya como parte de la familia de 'La Casta'. Aqu\u00ed se desprenden temas como <i>Me fui<\/i>, <i>Cinthia m\u00e1s all\u00e1<\/i>, <i>Lobo<\/i>, <i>La Estaci\u00f3n<\/i> y muchas canciones m\u00e1s que parecen guiar al ser humano a una locura extrema y as\u00ed mismo encontrarse con su coraz\u00f3n.<\/p>\n<p>En 2009 la agrupaci\u00f3n celebro sus 20 a\u00f1os de trayectoria con una presentaci\u00f3n en el escenario principal del festival Vive Latino.<\/p>\n<p>Para el 2010 sale a la venta <b>Doble Llama 'La Otra Llama' e<\/b>l cual es la segunda parte del disco realizado en 2006 .<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251218,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251218\/la-castaneda\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"La Factor\u00eda","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251222\/la-factoria","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"La Factor\u00eda","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 10:01:48 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/03\/02\/103906\/la-factoria-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>La Factor\u00eda, actualmente\u00a0representada por\u00a0Demphra, fue un grupo de reggae en espa\u00f1ol que alcanz\u00f3 la fama gracias al tema <i>Perd\u00f3name<\/i>.<\/p>\r\n<p>La agrupaci\u00f3n estaba compuesta por 'las voces f\u00e9minas del reggaet\u00f3n paname\u00f1o', Demphra (Marlen Romero) y Joycee (Johanna Gisel Mendoza Romero). Inicialmente tambi\u00e9n formaban parte del grupo MC Joe (Edgardo Miranda) y DJ Pablito (Pablo Maestre), siendo la iniciativa de \u00e9ste \u00faltimo la que llev\u00f3 a la creaci\u00f3n del grupo en un origen.<\/p>\r\n<p>Se les ha reconocido por su fusi\u00f3n de reggae, R&B, house y hip-hop. Han realizado giras en Am\u00e9rica del Norte y del Sur y en Europa, y canciones como <i>Todav\u00eda<\/i> o<i> No lastimes m\u00e1s<\/i> han estado en los primeros lugares de las listas de popularidad.<\/p>\r\n<p>Tiene \u00e9xitos como <i>Todav\u00eda, Hombre Ajeno, No lastimes m\u00e1s, D\u00e9jame vivir <\/i>(con Mach and Daddy), <i>Perd\u00f3name<\/i> (con Eddy Lover) y Morir\u00e9.<\/p>\r\n<p>En mayo de 2008 anunciaron la separaci\u00f3n del d\u00fao para dar inicio sus carreras como solistas, pero primero realizaran una gira que las llevara a la Argentina. El nombre art\u00edstico de Joycee ser\u00e1 JoyceeLove.<\/p>\r\n<p>A menudo se atribuye a este grupo la autor\u00eda de la canci\u00f3n <i>Tu Gatita<\/i>, sin embargo este es un error dado por las palabras al inicio de dicha canci\u00f3n (<i>Mi familia, mi Factor\u00eda<\/i>). Esta frase es el slogan de 'Music Hit Factory' que es el sello disquero que la produce, pero que no est\u00e1 ligado a 'La Factor\u00eda'.<\/p>\r\n<p>El single <i>Tu gatita<\/i> es interpretado por JMP, con la participaci\u00f3n de H.O.M., ambos artistas de ese sello.<\/p>","guid":251222,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251222\/la-factoria\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"La Gusana Ciega","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251225\/la-gusana-ciega","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"La Gusana Ciega","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 01:04:30 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/28\/81975\/la-gusana-ciega-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/28\/81975\/la-gusana-ciega-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/28\/81975\/la-gusana-ciega-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/28\/81975\/la-gusana-ciega-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/28\/81975\/la-gusana-ciega-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/28\/81975\/la-gusana-ciega-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/28\/81975\/la-gusana-ciega-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>La Gusana Ciega<\/b> es un grupo mexicano de rock alternativo formado por Daniel Guti\u00e9rrez (voz y guitarra), Jorge Vilchis (guitarra), Germ\u00e1n Arroyo (bater\u00eda) y Luis Ernesto Mart\u00ednez 'Lu' (bajo).<\/p>\n<p>El origen de la banda se remonta a principios de los 90's, con el tr\u00edo original conformado por Daniel Guti\u00e9rrez en la voz y guitarra, Manuel Leyva en el bajo y Edwin Sours en la bater\u00eda (siendo este \u00faltimo reemplazado por Germ\u00e1n Arroyo tras un par de a\u00f1os).<\/p>\n<p>El grupo empez\u00f3 a obtener un lugar reconocido en la escena musical underground de M\u00e9xico, despu\u00e9s de varios a\u00f1os de tocar en bares y antros de la urbe. Logran entrar al estudio por primera vez en 1996 para grabar su \u00e1lbum debut <b>Merlina<\/b>, el cual logra una buena aceptaci\u00f3n del p\u00fablico.<\/p>\n<p>Para el a\u00f1o siguiente, reclutan a un segundo guitarrista, Jorge Vilchis (ex-integrante de Guillotina), con quien logran obtener un sonido propio m\u00e1s caracter\u00edstico que se refleja en su segundo trabajo de estudio <b>Superbee<\/b>, editado en ese mismo a\u00f1o.<\/p>\n<p>Para 1998, se encontraban en camino a consolidarse como una de los estandartes del rock independiente en M\u00e9xico, y son teloneros de Oasis en sus presentaciones en el Distrito Federal. En 1999 viajan a Nueva York, Estados Unidos, para grabar lo que ser\u00eda su tercera producci\u00f3n <b>Correspondencia Interna<\/b>.<\/p>\n<p>Durante el a\u00f1o 2000, tras haber recorrido bastantes lugares de M\u00e9xico y Estados Unidos, deciden editar un \u00e1lbum que reflejara la genialidad de lo que mejor saben hacer: tocar en vivo. Es as\u00ed que sale a la venta el disco hom\u00f3nimo <b>Lagusanaciega<\/b>.<\/p>\n<p>El siguiente a\u00f1o, deciden probar suerte grabando canciones en ingl\u00e9s incluidas en el EP <b>Edici\u00f3n Limitada<\/b> (siendo una de ellas <i>Sunday Fever<\/i>, editada en la versi\u00f3n latinoamericana del soundtrack de la pel\u00edcula American Pie 2). Pese al buen nivel de popularidad con el que la banda ya contaba, deciden separarse repentinamente en Mayo del 2002.<\/p>\n<p>Durante los tres a\u00f1os siguientes, los diferentes integrantes (a excepci\u00f3n de Manuel) se dedicaron a seguir trabajando en otros proyectos musicales; Daniel en Cosmonova, Germ\u00e1n y Jorge en Pardo VanDaik.<\/p>\n<p>A principios del a\u00f1o 2005, se anuncia el regreso a los escenarios de la banda (con Lu, bajista de Cosmonova, tomando el lugar de Manuel) siendo editada algunos meses despu\u00e9s, una recopilaci\u00f3n de \u00e9xitos acompa\u00f1ada de un DVD con todos los videos de la banda en <b>Super Especial<\/b>. Despu\u00e9s de algunos meses de seguir tocando juntos, regresan tambi\u00e9n al estudio de grabaci\u00f3n a principios de 2006 para trabajar en <b>La Rueda del Diablo<\/b>, su cuarto LP.<\/p>\n<p>En 2008 lanzan <b>Jaibol<\/b>, en el cual rinden tributo a algunos temas cl\u00e1sicos como <i>Vivir As\u00ed es Morir de Amor, Hey!, Te Acordaras de Mi, y Yolanda<\/i> entre otras, logrando tener una gran aceptaci\u00f3n.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251225,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251225\/la-gusana-ciega\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"La Mala Rodr\u00edguez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251226\/la-mala-rodriguez","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"La Mala Rodr\u00edguez","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 01:04:44 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/14\/60093\/la-mala-rodriguez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Mar\u00eda Rodr\u00edguez Garrido, mejor conocida como 'Mala Rodr\u00edguez' o 'La Mala', naci\u00f3 el 13 de febrero de 1978, Jerez de la Frontera.<\/p>\n<p>A los cuatro a\u00f1os de edad se traslada a Sevilla, donde crece entre el arte, m\u00fasica y baile. Ah\u00ed 'La Mala' crea su rap y hace un d\u00fao con 'el cuervo' (del colectivo QMJ), con el que sac\u00f3 a la luz una maqueta de 5 temas y con quien ofreci\u00f3 varios conciertos.<\/p>\n<p>A los 19 a\u00f1os de edad se muda a Madrid, comenzando su relaci\u00f3n con el sello Zona Bruta, con el que edita su primer trabajo, <i>A Jierro<\/i> y <i>Toma la Traca<\/i> con producciones de Sr. Tcee. En 1999 graba su material <i>Yo marco el minuto<\/i> con Dive Dibosso y <i>Tambalea<\/i><\/p>\n<p>A este trabajo le seguir\u00eda su primer disco lanzado en el 2000, <b>Lujo ib\u00e9rico<\/b>, en conjunto con Superego y la multinacional Universal y del cual se vendieron m\u00e1s de 50.000 copias, consiguiendo su primer Disco de Oro<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de tres a\u00f1os, lleg\u00f3 su segundo \u00e1lbum, <b>Alevos\u00eda<\/b> en el 2003, ya \u00fanicamente con el sello Universal pero manteniendo al director de Superego, Sergio Aguilar Pereira, como productor ejecutivo. Este disco\u00a0 fue mezclado en Nueva York\u00a0 y marc\u00f3 un nuevo paso en la carrera de Mar\u00eda consiguiendo tambi\u00e9n Disco de Oro.<\/p>\n<p>En el 2006 edita <b>Por la noche<\/b>, con\u00a0 tres versiones del mismo tema y la instrumental producida por Supernafamacho.\u00a0El a\u00f1o siguiente\u00a0grab\u00f3 la canci\u00f3n, <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/zero\/index.php?type=video&guid=89305a55-a080-4a53-b10e-fc2a36f4178a'>Mala Suerta con El 13<\/a><\/i> puertorrique\u00f1o 'Residente Calle 13'. Ese mismo a\u00f1o sale a la luz su disco <b>Malamarismo<\/b>, con colaboraciones de Julieta Venegas, Tego Calder\u00f3n y Raimundo Amador.<\/p>\n<p><b>Malamarismo<\/b> fue un disco de rotundo \u00e9xito dentro del hiphop espa\u00f1ol, s\u00f3lo hay que ver que obtuvo el premio Mejor \u00c1lbum del a\u00f1o durante los Premios de la M\u00fasica de 2008 o su r\u00e9cord de ventas.<\/p>\n<p>Por eso se espera un nuevo disco de la Mala Rodr\u00edguez con impaciencia y parece que no podr\u00eda demorarse demasiado ya que supuestamente La Mala Rodr\u00edguez ya podr\u00eda estar trabajando en este nuevo.\u00a0 Del nuevo disco poco se sabe a estas alturas, salvo que Juan Campod\u00f3nico, miembro del colectivo del tango electr\u00f3nico Bajofondo, podr\u00eda estar en la producci\u00f3n del disco realizando las remezclas. Algo m\u00e1s que comprensible si tenemos en cuenta que La Mala Rodr\u00edguez colabor\u00f3 en el disco <b>Mar dulce<\/b> de Bajofondo, editado el a\u00f1o 2007 en la canci\u00f3n <i>En el and\u00e9n.<\/i><\/p>\n<p>Para el 2010 vuelve a la escena con <b>Dirty Bailarina<\/b>, un \u00e1lbum que cuenta con 12 temas y que en palabras de la cantante es un disco diferente para el publico en el que ofrece nuevas cosas y en donde ha querido mostrar todo lo que tenia en su mente.<\/p>\n<p><i><br \/><br \/><\/i><\/p>","guid":251226,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251226\/la-mala-rodriguez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"La Nueva Banda Timbiriche","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251228\/la-nueva-banda-timbiriche","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"La Nueva Banda Timbiriche","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 10:01:27 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/14\/15719\/la-nueva-banda-timbiriche-1er-aniversario-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>La Nueva Banda Timbiriche naci\u00f3 a trav\u00e9s de un programa de talentos titulado 'Buscando a Timbiriche: La Nueva Banda', el cual llev\u00f3 a cabo para conmemorar los 25 a\u00f1os de \u00e9xitos de la famosa agrupaci\u00f3n mexicana de los 80s y 90s.<\/p>\r\n<p>Sus integrantes fueron elegidos de entre 30 participantes, quienes sortearon pruebas de canto y baile durante casi 4 meses. Ya con la alineaci\u00f3n lista, el 25 de octubre del 2007 se estrena el sencillo <i>T\u00fa, T\u00fa, T\u00fa<\/i> (<b><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=ed59be3d-8778-4ccb-b07d-1a96cca60f3d'>ver video<\/a><\/b>). Su segundo corte promocional fue <i>Aunque digas<\/i>. (<b><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=b7eedb41-d46d-401f-98df-0cfddeff1c5b'>ver video<\/a><\/b>)<\/p>\r\n<p>Brissia (ex-integrante), Eduardo, Gaby, Fernanda, Taide, Yurem y Eduardo conformaron este grupo juvenil, cuyo \u00fanico \u00e1lbum sali\u00f3 a la venta el 25 de noviembre del 2007.<\/p>\r\n<p>Esta producci\u00f3n debut\u00f3 en el n\u00famero 8 en una popular tienda de discos azteca, y en el lugar 49 en las listas alrededor de la Rep\u00fablica Mexicana, seg\u00fan Amprofon. Despu\u00e9s el disco subi\u00f3 al 10 y al 18, respectivamente.<\/p>\r\n<p>El 17 de enero del 2008, anuncian que s\u00f3lo ser\u00e1n La Nueva Banda: 'Obviamente ten\u00edan ese nombre por el programa (Buscando a la Nueva Banda Timbiriche) , ahorita va a ser nada m\u00e1s La Nueva Banda. Todos sabemos que nadie viene a ocupar el lugar de nadie, nos queda claro que si trat\u00e1ramos o pretendi\u00e9ramos ser el nuevo Timbiriche, pues nos estar\u00edamos aventando 25 a\u00f1os de generaciones arriba, es muy dif\u00edcil luchar contra un concepto, Estamos tratando de ganar nuestro propio espacio, un lugar como La Nueva Banda' , a\u00f1adi\u00f3 Federica, manager del grupo.<\/p>\r\n<p>La Nueva Banda (<b><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=d488fd1a-bc56-4447-8c39-92db25778e47'>ver video<\/a><\/b>) se estuvo presentando en varios eventos del pa\u00eds, incluso tuvieron la gran oportunidad de abrirle los conciertos al ex-grupo RBD, con quienes visitaron m\u00e1s de 20 ciudades de la Uni\u00f3n Americana.<\/p>\r\n<p>A pesar de su enorme esfuerzo y talento, La Nueva Banda se enfrenta a un futuro incierto, rodeada de rumores acerca de su separaci\u00f3n y con un segundo material discogr\u00e1fico que no se ha materializado, lo cual ha obligado a sus integrantes a buscar oportunidades por separado.<\/p>","guid":251228,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251228\/la-nueva-banda-timbiriche\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"La Oreja de Van Gogh","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251230\/la-oreja-van-gogh","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"La Oreja de Van Gogh","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 01:04:01 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/15\/79265\/la-oreja-de-van-gogh-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>La Oreja de Van Gogh, tambi\u00e9n conocida por sus siglas LOVG o LODVG, es un grupo musical originario de San Sebasti\u00e1n, Espa\u00f1a. Su trayectoria en el mundo de la m\u00fasica comenz\u00f3 formalmente en 1996. Naci\u00f3 formada por Pablo Benegas, \u00c1lvaro Fuentes, Xabi San Mart\u00edn y Haritz Garde.<\/p>\n<p>Amaia Montero, vocalista y compositora del grupo desde sus inicios, abandon\u00f3 la banda para comenzar su carrera como solista en 2007. Desde 2008 pone voz al grupo Leire Mart\u00ednez.<\/p>\n<p>Aunque se les suele identificar como una banda de g\u00e9nero pop rock, esta formaci\u00f3n donostiarra ha jugado a lo largo de sus cinco discos de estudios con g\u00e9neros tan variados como la ranchera, el bossa nova, el dance o la electr\u00f3nica. Su estilo tambi\u00e9n va acorde con el llamado Donosti Sound o Sonido de San Sebasti\u00e1n (t\u00e9rmino que alude al tipo de m\u00fasica que con tanto \u00e9xito han interpretado otros grupos de pop rock originarios de esta ciudad vasca, desde los a\u00f1os 80).<\/p>\n<p>Est\u00e1 considerado uno de los mejores grupos de m\u00fasica en espa\u00f1ol y su fama se extiende a Latinoam\u00e9rica, EE.UU. y otros pa\u00edses de Europa como Francia o Italia. Han logrado alcanzar el n\u00famero 1 en numerosos pa\u00edses con temas tan conocidos como <i>El 28, So\u00f1ar\u00e9, Cu\u00eddate, La playa, Puedes contar conmigo, Rosas, Mu\u00f1eca de trapo, Dulce locura, En mi lado del sof\u00e1<\/i> o <i>El \u00faltimo vals<\/i>.<\/p>\n<p>En 2008, La Oreja de Van Gogh hab\u00eda logrado vender m\u00e1s de 6.000.000 copias a nivel mundial. Adem\u00e1s, son ganadores de premios tan importantes como el Grammy Latino y la Gaviota de Plata del Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar.<\/p>\n<p>La an\u00e9cdota del pintor holand\u00e9s inspir\u00f3 a Amaia Montero a la hora de escoger un nombre. Antes de que Amaia Montero se uniera al resto de sus compa\u00f1eros all\u00e1 por 1996, \u00e9stos ya hab\u00edan formado un grupo llamado Los Sin Nombre, un a\u00f1o antes en la ciudad de San Sebasti\u00e1n. Pablo Benegas tocaba la guitarra, \u00c1lvaro Fuentes el bajo, Xabi San Mart\u00edn el teclado y Haritz Garde la bater\u00eda. Los cuatro sol\u00edan versionar temas de grupos ya conocidos como U2, Pearl Jam, SA o Nirvana. Sin embargo, cuando empezaron a componer canciones propias, advirtieron la ausencia de una voz que las pudiera interpretar.<\/p>\n<p>Tras intentar encontrar una vocalista entre sus conocidos, Pablo Benegas conoci\u00f3 a Amaia Montero en la fiesta de un amigo. Despu\u00e9s de o\u00edrle cantar el tema <i>Nothing Compares 2 U<\/i> de Sinead O'Connor, Benegas insisti\u00f3 para que hiciera una prueba con todo el grupo. Al principio Amaia se resisti\u00f3 a cantar delante de unos desconocidos, pero finalmente accedi\u00f3 a ir al local de ensayo. Una vez finalizada la prueba, todos coincidieron en que Amaia Montero deb\u00eda ser la vocalista del grupo.<\/p>\n<p>Con la incorporaci\u00f3n de Amaia, la formaci\u00f3n decidi\u00f3 aceptar el nombre que Amaia propuso, pasando a llamarse formalmente La Oreja de Van Gogh. Amaia, adem\u00e1s de vocalista, ha sido compositora de gran parte de las canciones del grupo.<\/p>\n<p>Al principio s\u00f3lo ensayaban las tardes de los viernes en bares en los que ten\u00edan amistad con el due\u00f1o. No ser\u00e1 hasta que se presenten al Concurso Pop-Rock Ciudad de San Sebasti\u00e1n cuando se ponen manos a la obra y componen su primera maqueta en la que se inclu\u00edan tres temas en ingl\u00e9s (in\u00e9ditos hasta la fecha); <i>Don't let them, One of these days<\/i> y <i>The worst Nightmare<\/i>, esta \u00faltima la primera versi\u00f3n de lo que se convertir\u00eda en <i>Pesadilla<\/i> que formar\u00eda parte de su primer \u00e1lbum; y tambi\u00e9n la in\u00e9dita <i>Quisiera<\/i>.<\/p>\n<p>A pesar de que fracasaron en su primer intento, la banda no se dio por vencida y lo intent\u00f3 de nuevo al a\u00f1o siguiente. As\u00ed fue como ganaron en 1997 el V Concurso Pop-Rock Ciudad de San Sebasti\u00e1n. La maqueta que enviaron al jurado del certamen inclu\u00eda los temas Viejo cuento, Dos cristales, Aquella ingrata y El \u00e1rbol. Dos de ellos formar\u00edan parte en un futuro no muy lejano de su primer disco.<\/p>\n<p>Gracias a su victoria en dicho concurso, La Oreja de Van Gogh lograba hacerse un hueco en el dif\u00edcil mundo de la m\u00fasica. Sus canciones comenzaron a escucharse en las emisoras de la zona, adem\u00e1s de que pudieron grabar un CD con cuatro temas, lo que les anim\u00f3 a probar suerte enviando maquetas a las casas discogr\u00e1ficas.<\/p>\n<p>Prepararon varios sobres para enviar a diferentes discogr\u00e1ficas, pero finalmente, debido a que 'eran unos desastres' seg\u00fan afirma Amaia, s\u00f3lo enviaron una canci\u00f3n y a una discogr\u00e1fica, Sony Music. Tal fue su suerte, que un tiempo m\u00e1s tarde recibieron una llamada de la compa\u00f1\u00eda comunic\u00e1ndoles que les hab\u00eda gustado la maqueta y pregunt\u00e1ndoles cu\u00e1ntas canciones ten\u00edan. Como se menciona arriba s\u00f3lo ten\u00edan 4, pero Amaia cont\u00f3 que hab\u00edan compuesto 25. En ese verano se pusieron como locos a componer encerrados en su 'cueva' y, sino 25, en 2 meses llegaron a componer, por lo menos, 18. Canciones que formar\u00edan parte de su primer disco <b>Dile al Sol<\/b>.<\/p>\n<p>Los cinco componentes originarios de la banda paseando por la Gran V\u00eda de Madrid.Tras ganar el Concurso Pop-Rock Ciudad de San Sebasti\u00e1n, La Oreja de Van Gogh consigue, a trav\u00e9s de unos conocidos, ponerse en contacto con Jennifer Ces, una cazatalentos de la discogr\u00e1fica Epic.<\/p>\n<p>Amaia Montero logra llamarla para preguntarle si pod\u00edan enviarle una maqueta. Finalmente Jennifer accede y recibe los temas que hasta el momento la banda hab\u00eda compuesto (b\u00e1sicamente los que hab\u00edan enviado al Concurso Pop-Rock Ciudad de San Sebasti\u00e1n). Junto a estas canciones, la vocalista del grupo le env\u00eda una carta en la que agradece la oportunidad que se les brinda.<\/p>\n<p>Encantada con el material que recibe, Jennifer Ces les pide m\u00e1s temas. R\u00e1pidamente La Oreja de Van Gogh se pone manos a la obra. La posibilidad de editar su primer disco de estudio parec\u00eda estar cada vez m\u00e1s cerca. En ese momento aparece Rafael Berr\u00edo, compositor del tema Qu\u00e9 puedo pedir (una de las canciones que posteriormente aparecer\u00eda en <b>Dile al sol<\/b>).<\/p>\n<p>Al parecer, \u00cd\u00f1igo Argomaniz estaba ayudando a los chicos de la joven banda a hacerse un hueco en el mundo de la m\u00fasica. Para ello, llama a su amigo Rafael Berr\u00edo y le convence para que ayude a la formaci\u00f3n donostiarra. As\u00ed fue como La Oreja de Van Gogh logr\u00f3 el suficiente material como para publicar un disco. Dicen que cuando Manolo Moreno, promotor de Epic, escuch\u00f3 el material que hab\u00eda recibido del grupo exclam\u00f3: Tenemos al nuevo Mecano.<\/p>\n<p>Tras todo este entresijo de contactos, llamadas y ayudas de \u00faltima hora, la compa\u00f1\u00eda confirm\u00f3 a los miembros de la banda su intenci\u00f3n de lanzar al mercado su primer \u00e1lbum. Finalmente, su sue\u00f1o se cumple y se van rumbo a Madrid, donde grabar\u00e1n su primer disco <b>Dile al sol<\/b>. El estudio de Alejo Stivel es el escogido para grabar las canciones del \u00e1lbum. En aquellos primeros d\u00edas fuera de San Sebasti\u00e1n natal, los componentes de La Oreja de Van Gogh tuvieron que acostumbrarse a la vida de la gran ciudad, as\u00ed como vivir los cinco juntos en un apartamento, cocinando por turnos al tiempo que trabajando en su primer trabajo.<\/p>\n<p>Alejo Stivel, el que fue componente en su momento de la formaci\u00f3n Tequila, adem\u00e1s de darles ciertos consejos para su futura proyecci\u00f3n musical, consigue varias colaboraciones de lujo para el \u00e1lbum de debut de la banda. Los artistas escogidos para ello fueron los donostiarras Mikel Erentxun y Txetxo Bengoetxea. Tambi\u00e9n contribuyeron a promocionar el disco. Finalmente, el 18 de mayo de 1998, el \u00e1lbum <b>Dile al sol<\/b> se pone a la venta en el mercado nacional espa\u00f1ol.<\/p>\n<p>El primer sencillo escogido para presentar <b>Dile al sol<\/b> fue <i>El 28<\/i>, canci\u00f3n cuyo t\u00edtulo alude al autob\u00fas de la l\u00ednea 28 de la Compa\u00f1\u00eda de autobuses de San Sebasti\u00e1n. Este sencillo logr\u00f3 preparar el terreno para So\u00f1ar\u00e9, el segundo single extra\u00eddo del disco y con el que lograron darse a conocer en todo el territorio nacional.<\/p>\n<p>Tras otras canciones, el grupo gan\u00f3 el Premio Ondas al Artista del A\u00f1o. Adem\u00e1s de todo esto, la banda recorri\u00f3 toda la geograf\u00eda espa\u00f1ola durante casi un a\u00f1o (desde la Navidad de 1998 hasta finales de 1999), actuando en m\u00e1s de 150 conciertos. Posteriormente realizaron una gira junto a los veteranos Hombres G. Cerca de un mill\u00f3n de personas pudieron disfrutar del directo del grupo, lo que ayud\u00f3 a consolidar ese sonido compacto y fresco que pretend\u00edan ofrecer.<\/p>\n<p>Aunque las ventas no fueron muy elevadas al principio, <b>Dile al sol<\/b> logr\u00f3 afianzarse con el paso de los meses, alcanzando las 700.000 copias vendidas, es decir, siete discos de platino, el mismo d\u00eda que la banda donostiarra publicaba su segundo \u00e1lbum de estudio <b>El viaje de Copperpot<\/b>.<\/p>\n<p>La Playa de La Concha en San Sebasti\u00e1n les sirvi\u00f3 de inspiraci\u00f3n para escribir el tema <i>La playa<\/i>. Tras conocer el \u00e9xito con <b>Dile al sol<\/b>, La Oreja de Van Gogh se pone manos a la obra y comienza a trabajar en lo que ser\u00eda su segundo disco de estudio. Dos a\u00f1os despu\u00e9s del despegue de su carrera, la banda ya se hab\u00eda familiarizado con los fans, las entrevistas, las fotos y los programas de radio y televisi\u00f3n.<\/p>\n<p><b>El viaje de Copperpot<\/b> se graba en el estudio Du Manoir, en las landas francesas y teniendo al ingl\u00e9s Nigel Walker como productor. El t\u00edtulo se escogi\u00f3 cuando los chicos estaban viendo la pel\u00edcula infantil 'Los Goonies' en el estudio franc\u00e9s. El buscador de tesoros que aparece en la cinta, Chester Copperpot, fue el que les inspir\u00f3 el nombre del disco. <b>El viaje de Copperpot sale a la venta<\/b> el 11 de septiembre de 2000, supone un l\u00f3gico avance, aun manteniendo el esp\u00edritu de La Oreja, en su trayectoria musical. Muchos de sus fans lo consideran el disco m\u00e1s original de la banda.<\/p>\n<p>Este trabajo destaca su innovaci\u00f3n en sonidos el\u00e9ctricos a\u00fan m\u00e1s frescos que se abren a las propuestas europeas. Doce temas con estribillo pegadizo componen el \u00e1lbum, que no abandona en ning\u00fan momento el estilo de La Oreja para convertirlo en un trabajo comercial, pero que ponen de manifiesto la experiencia y el crecimiento musical del grupo en todos los aspectos.<\/p>\n<p>El primer sencillo escogido para promocionar el \u00e1lbum es <i>Cu\u00eddate<\/i>, un tema muy parecido al estilo <b>Dile al sol<\/b> y que les sirve para enlazar con los nuevos sonidos de su segundo trabajo. A esta canci\u00f3n le siguen otros \u00e9xitos como <i>Par\u00eds, La playa, Soledad<\/i> o <i>La chica del gorro azul<\/i>.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, durante los a\u00f1os en los que la banda promocion\u00f3 su segundo \u00e1lbum, su fama se consolid\u00f3 con varias colaboraciones que hizo su vocalista, Amaia Montero, con otros artistas del momento. Las baladas que cant\u00f3 con \u00c1lex Ubago, <i>Sin miedo a nada<\/i>, y El Canto del Loco, <i>Puede ser<\/i>, llegaron a ser grandes \u00e9xitos en las emisoras de radio espa\u00f1olas y latinoamericanas. Tambi\u00e9n colabor\u00f3 con Jos\u00e9 Luis Perales para versionar el \u00e9xito de \u00e9ste <i>Por qu\u00e9 te vas<\/i>.<\/p>\n<p>Con su \u00e1lbum de debut, La Oreja de Van Gogh se dio a conocer tambi\u00e9n en gran parte de Latinoam\u00e9rica. Sin embargo, el \u00e9xito no les lleg\u00f3 al otro lado del charco hasta que editaron <b>El viaje de Copperpot<\/b>. En M\u00e9xico, la banda logr\u00f3 sonar con fuerza gracias al sencillo Cu\u00eddate, lo que contribuy\u00f3 a que las ventas del disco en este pa\u00eds incrementara de forma importante. Fue la primera vez que llenaron el Auditorio Nacional de M\u00e9xico, llen\u00e1ndolo con m\u00e1s de 20.000 personas en las dos fechas que estuvieron, all\u00e1 por febrero de 2002.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de una gira que les lleg\u00f3 por varios pa\u00edses del continente sudamericano, regresaron a Espa\u00f1a, donde recibieron la maravillosa noticia de que su segundo \u00e1lbum ha vendido m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de copias. Adem\u00e1s, editaron su primer DVD titulado <b>La Oreja de Van Gogh<\/b>, donde aparec\u00edan la mayor\u00eda de sus videoclips, as\u00ed como material extra. La portada era la misma que la de su segundo trabajo.<\/p>\n<p>Hab\u00edan pasado cinco a\u00f1os desde que la banda publicara su primer trabajo y los seguidores del grupo esperaban con ganas material nuevo. Con m\u00e1s de 2 millones de copias vendidas en todo el mundo, La Oreja de Van Gogh se hab\u00eda convertido en un grupo de referencia para la m\u00fasica en castellano, y su tercer \u00e1lbum deb\u00eda servir para consolidar a la formaci\u00f3n donostiarra.<\/p>\n<p>De esta manera, <b>Lo que te cont\u00e9 mientras te hac\u00edas la dormida<\/b> sal\u00eda a luz el 28 de abril de 2003. El sencillo elegido para presentar el disco fue <i>Puedes contar conmigo<\/i> canci\u00f3n compuesta por Amaia Montero. Con este trabajo, la banda logr\u00f3 sumar a su trayectoria profesional otro n\u00famero 1 en la lista de superventas espa\u00f1ola, a pesar de la dura competencia que aquella semana se vivi\u00f3 en el mercado discogr\u00e1fico (Manuel Carrasco y Beth, concursantes de la segunda edici\u00f3n de Operaci\u00f3n Triunfo, lanzaban sus respectivos \u00e1lbumes de debut).<\/p>\n<p>A partir de esta fecha, a la banda se le presentaban muchos meses de promoci\u00f3n y gira. El 13 de mayo de 2003 lo presentaron en la Sala Pach\u00e1 en Madrid donde interpretaron varios temas en directo (los que terminar\u00edan siendo singles del disco). Adem\u00e1s, la banda se embarca en una extensa gira con m\u00e1s de 60 fechas confirmadas a lo largo de la geograf\u00eda espa\u00f1ola.<\/p>\n<p>Ser\u00e1 entonces cuando formen parte del parte de la Gira Movistar, junto a los madrile\u00f1os El canto del loco. El concierto m\u00e1s recordado de esta gira fue el que dieron en la Plaza de toros de Las Ventas, en Madrid, donde m\u00e1s de 20 mil personas pudieron ver a la banda compartiendo escenario con los chicos de El canto del loco.<\/p>\n<p>Gracias a este trabajo, tambi\u00e9n tuvieron la oportunidad de recorrer gran parte del continente sudamericano. M\u00e9xico, pa\u00eds donde mayores ventas se han registrado al otro lado del charco, volvi\u00f3 a acogerlos con los brazos abiertos. El concierto m\u00e1s importante que ofrecieron all\u00ed fue en el Auditorio Nacional de M\u00e9xico DF. Adem\u00e1s, gracias a Lo que te cont\u00e9 mientras te hac\u00edas la dormida visitaron pa\u00edses tan dispares como Jap\u00f3n, con motivo de la Exposici\u00f3n Aichi.<\/p>\n<p>Y por primera vez realizaban una gira que le llevar\u00eda por Francia, actuando dos veces en la capital gala. Se lleg\u00f3 a editar con motivo de estos conciertos una edici\u00f3n especial de su tercer trabajo renombrado Par\u00eds, que fue lanzado el 10 de mayo del 2004, con una nueva versi\u00f3n de su canci\u00f3n Par\u00eds cantada a d\u00fao con Pablo Villafranca. De esta manera, su nombre comenzaba a hacerse un hueco en el mercado discogr\u00e1fico franc\u00e9s aunque de una forma bastante discreta.<\/p>\n<p>De esta manera, La Oreja de Van Gogh lograba su tercer disco de diamante y tras haber recorrido Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica, tocaba hacerse con el mercado estadounidense, con una gira. Por otro lado, y finalizada toda la gira de promoci\u00f3n de su \u00faltimo \u00e1lbum, se edit\u00f3 un DVD con los mejores momentos de su gira. Se vendieron setenta y cinco mil copias en Espa\u00f1a, y cincuenta mil en M\u00e9xico.<\/p>\n<p>El resto de Latinoam\u00e9rica tuvo una promoci\u00f3n casi nula pero aun as\u00ed tuvieron altas ventas. En total se vendieron de este DVD m\u00e1s de doscientas mil copias en todo el mundo. En Chile tuvieron dos de los conciertos con m\u00e1s p\u00fablico de sus giras, con m\u00e1s de 30 mil personas en el Estadio San Carlos de Apoquindo y en Espacio Riesco. De esta manera, canciones como <i>Puedes contar conmigo, 20 de enero, Rosas, Deseos de cosas imposibles, Vestido azul, Nana Nara<\/i> o <i>Historia de un sue\u00f1o<\/i> se sumaban a sus anteriores sencillos, convirti\u00e9ndose as\u00ed en nuevos cl\u00e1sicos de la banda donostiarra.<\/p>\n<p>Finalmente los chicos se toman un tiempo de descanso para poder as\u00ed empezar con el cuarto disco. No obstante, deciden acudir al festival de 2005 de Vi\u00f1a del Mar en Chile, donde el grupo tiene una aceptaci\u00f3n nunca antes vista por un artista invitado en este certamen. El festival premia a los artistas invitados s\u00f3lo con las Antorchas de Plata y Oro, pero, tras terminar el concierto, el p\u00fablico chileno no qued\u00f3 conforme y durante m\u00e1s de 25 minutos impidi\u00f3 la actuaci\u00f3n del siguiente artista.<\/p>\n<p>El grupo tuvo que regresar al escenario y fue premiado con la Gaviota de Plata, el m\u00e1ximo galard\u00f3n del certamen y que s\u00f3lo el p\u00fablico puede exigir. Incluso despu\u00e9s de entregado este premio, el p\u00fablico a\u00fan no hab\u00eda quedado satisfecho, por lo que Amaia decidi\u00f3 cantar <i>Rosas<\/i> sin acompa\u00f1amiento musical. Tras la finalizaci\u00f3n del festival, La Oreja de Van Gogh fue elegido artista m\u00e1s popular del certamen chileno con m\u00e1s de 100 mil votos, superando a artistas de la talla de Marco Antonio Sol\u00eds, Paulina Rubio, Raphael, La Ley, Juanes y otros.<\/p>\n<p>2006 fue un a\u00f1o importante en la carrera profesional de La Oreja de Van Gogh. Por un lado, se cumpl\u00edan 10 a\u00f1os desde que la banda se form\u00f3, celebr\u00e1ndolo con su cuarto trabajo <b>Guapa<\/b> y el lanzamiento de una caja conmemorativa titulada <b>LOVG 1996-2006<\/b>, que conten\u00eda los tres primeros discos de estudio de la banda, junto con un exclusivo CD de rarezas y el DVD de la gira de 2003 (adem\u00e1s de un libro con las canciones y fotograf\u00edas).<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, con su cuarto \u00e1lbum, la banda se embarc\u00f3 en proyectos bastante novedosos. En primer lugar, con Guapa se convirtieron en el primer grupo espa\u00f1ol en publicar un \u00e1lbum para tel\u00e9fonos m\u00f3viles antes que para las tiendas de m\u00fasica.<\/p>\n<p>Ese mismo a\u00f1o, se lanzaba al mercado espa\u00f1ol el videojuego 'Los Sims 2: Mascotas'. Para la ocasi\u00f3n, la formaci\u00f3n donostiarra realiz\u00f3 una versi\u00f3n de su segundo sencillo <i>Dulce locura<\/i> en simlish, el idioma de los Sims.<\/p>\n<p>A mediados de septiembre de 2006 regresa al Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar, donde consiguen repetir el gran \u00e9xito de la edici\u00f3n en 2005 del certamen chileno, al ser otra vez elegidos los artistas m\u00e1s populares con m\u00e1s de 80 mil votos, superando a artistas de la talla de Tom Jones, Ricky Martin, Don Omar, Bryan Adams, Bacilos, Ana Torroja, entre otros. En dicho certamen, uno de sus premios, la Antorcha de Oro, se la regalaron a una fan con discapacidad.<\/p>\n<p>Sin duda, una etapa bastante dulce de su carrera musical. Con <b>Guapa<\/b>, adem\u00e1s obtuvieron el premio Grammy Latino en la categor\u00eda 'Mejor \u00e1lbum vocal pop d\u00fao o grupo'. Y por si esto fuera poco, alcanzan los 6 millones de copias vendidas a lo largo de sus 10 a\u00f1os de trayectoria musical.<\/p>\n<p>Para dar a conocer el \u00e1lbum, La Oreja de Van Gogh eligieron <i>Mu\u00f1eca de trapo<\/i> como primer sencillo. Casualmente, esta canci\u00f3n fue censurada en varias emisoras de radio latinoamericanas por tener, supuestamente, mensajes sat\u00e1nicos. Lo cierto es que el sonido m\u00e1s oscuro de la canci\u00f3n vaticinaba el nuevo rumbo que quer\u00eda tomar la formaci\u00f3n. El segundo single extra\u00eddo de <b>Guapa<\/b> fue <b>Dulce locura<\/b>, que alcanz\u00f3 igual o mayor \u00e9xito que el primero.<\/p>\n<p><i>Perdida<\/i>, canci\u00f3n elegida para continuar con la promoci\u00f3n del disco, qued\u00f3 ensombrecida por el lanzamiento del cuarto corte musical <i>En mi lado del sof\u00e1<\/i>, perteneciente a <b>M\u00e1s guapa<\/b>, una reedici\u00f3n del disco con una recopilaci\u00f3n de canciones que la banda compuso a lo largo de sus diez a\u00f1os de carrera y que, sin embargo, nunca salieron a la luz.<\/p>\n<p>De esta manera, la banda quer\u00eda ofrecer a sus fans un obsequio m\u00e1s con motivo del d\u00e9cimo aniversario de La Oreja. \u00c9sta \u00faltima canci\u00f3n alcanz\u00f3 gran \u00e9xito en Espa\u00f1a, aunque no tanto en Latinoam\u00e9rica. Fue a partir de aqu\u00ed cuando comenzaron aparecer rumores de una posible separaci\u00f3n del grupo. Y es que, al contrario que en el resto de trabajos, <b>Guapa<\/b> s\u00f3lo fue promocionada con cuatro sencillos, lo que sorprendi\u00f3 a muchos.<\/p>\n<p>Amaia y Pablo recogiendo el Grammy obtenido por <b>Guapa<\/b> en la categor\u00eda mejor \u00e1lbum pop d\u00fao grupo en 2006.Durante los a\u00f1os que dur\u00f3 la promoci\u00f3n de su cuarto trabajo, La Oreja de Van Gogh realiz\u00f3 diversas giras. La primera, llamada Guapa Tour Seat (por el patrocinio de esta marca de autom\u00f3viles), comenz\u00f3 en Chile, para despu\u00e9s recorrer numerosos pa\u00edses de Sudam\u00e9rica. Despu\u00e9s volver\u00e1n a Espa\u00f1a para realizar una gira que durar\u00eda tres meses. Adem\u00e1s, en 2007, participaron en la llamada Gira LKXA organizada por la emisora de radio Los 40 Principales, un conjunto de actuaciones que, junto a Coti y Dover, les llev\u00f3 a tocar en algunas de las ciudades espa\u00f1olas m\u00e1s importantes como Santiago de Compostela, Bilbao, Madrid, Zaragoza, M\u00e1laga, Valencia y Barcelona.<\/p>\n<p>El \u00faltimo concierto que ofrecieron fue en Aguaviva, Tenerife, el 29 de junio de 2007 donde anunciaron que se retirar\u00edan para componer su quinto trabajo. Sin embargo, nadie se esperaba que fuera sin Amaia Montero.<\/p>\n<p>Pero antes de dar por terminada la etapa <b>Guapa<\/b>, La Oreja de Van Gogh quiso dar un paso m\u00e1s en su expansi\u00f3n por Europa, tratando de darse a conocer en Italia. Su paso por Francia, con su anterior disco de estudio result\u00f3 ser bastante discreto, as\u00ed que esta vez decidieron involucrarse un poco m\u00e1s. Para ello, editaron una versi\u00f3n especial italiana de su \u00e1lbum <b>Guapa<\/b> en el que inclu\u00edan los dos primeros singles cantados en italiano, llevando por nombre: Bambola di pezza y Dolce follia. Desafortunadamente, la falta de promoci\u00f3n y la inesperada salida de Amaia llevaron al \u00e1lbum al fracaso.<\/p>\n<p>De esta manera, <b>Guapa<\/b> se convirti\u00f3 en el \u00faltimo \u00e1lbum de estudio de la banda cantada con la voz de Amaia Montero.<\/p>\n<p>El 19 de noviembre del 2007, Amaia Montero anunciaba en el blog oficial de la banda que decid\u00eda dejar La Oreja de Van Gogh tras 11 a\u00f1os en el grupo, para comenzar su carrera como solista. Sin duda, una noticia que impact\u00f3 a gran parte de sus seguidores. Por su parte, el resto de componentes escribieron su respectivo comunicado en el que informaban a los fans de la formaci\u00f3n de su intenci\u00f3n de seguir componiendo y que pronto comenzar\u00edan a buscar a la que ser\u00eda la nueva voz de La Oreja de Van Gogh:<\/p>\n<p>'Quisiera comunicar a toda la gente que me sigue y que me quiere la que hasta hoy es la decisi\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil de mi vida. Los 11 a\u00f1os que he pasado con LOVG y todo lo que he vivido con ellos permanecer\u00e1 por siempre en mi coraz\u00f3n y en mi cabeza pero he sentido que es el momento de comenzar una nueva etapa en mi vida emprendiendo mi carrera en solitario.<\/p>\n<p>Es una decisi\u00f3n que me produce tanta ilusi\u00f3n como miedo. He escuchado muchas tonter\u00edas sobre la relaci\u00f3n que tengo con los chicos de LOVG y s\u00f3lo puedo decir que en estos \u00faltimos a\u00f1os he convivido m\u00e1s con ellos que con nadie y que los quiero como a hermanos y a\u00f1adir que mucho de lo que soy como persona lo he aprendido con ellos. Les deseo todo lo mejor y quien sabe lo que pasar\u00e1 en el futuro. Gracias a todos. Un beso enorme', indic\u00f3 Amaia.<\/p>\n<p>Por su parte, el comunicado de los chicos dec\u00eda lo siguiente:\u00a0'Quer\u00edamos contaros que hace unas semanas Amaia decidi\u00f3 no continuar con nosotros en La Oreja de Van Gogh para comenzar su carrera en solitario. Desde que hemos sabido de esta decisi\u00f3n hemos sentido mucha tristeza, no s\u00f3lo por los motivos musicales evidentes, sino tambi\u00e9n por todos los a\u00f1os y experiencias vividas y por vivir. Sin embargo, y aunque quisi\u00e9ramos que Amaia siguiera con nosotros, le deseamos toda la suerte del mundo en la nueva etapa que ha decidido tomar.<\/p>\n<p>'Por nuestra parte, en La Oreja de Van Gogh a\u00fan sentimos que nos quedan much\u00edsimas canciones por escribir. Tanto es as\u00ed que ya estamos componiendo, con la pasi\u00f3n de siempre, un nuevo disco que esperamos tener listo a lo largo de 2008. Hasta entonces, un abrazo muy fuerte a todos y en especial a aquellos que nos segu\u00eds tan de cerca'.<\/p>\n<p>A partir de entonces, comenz\u00f3 una lluvia de posibles candidatas al puesto estrella de la banda. Nombres como el de la madrile\u00f1a Edurne, concursante de Operaci\u00f3n Triunfo, y el de Paulina Rubio, saltaron a la palestra como posibles nuevas cantantes de la banda. \u00c9sta \u00faltima, como una inocentada que la emisora de radio Los 40 Principales quiso hacer en su p\u00e1gina web el d\u00eda de los Inocentes. El caso es que La Oreja de Van Gogh hab\u00eda colaborado recientemente con ellas (la formaci\u00f3n donostiarra les compuso una canci\u00f3n a cada una), lo que reforz\u00f3 ambas candidaturas.<\/p>\n<p>Mientras se hac\u00edan especulaciones sobre el nombre de la cantante, y para recordar los buenos tiempos, los integrantes de La Oreja de Van Gogh decidieron sacar un disco de \u00e9xitos el 24 de junio de 2008. <b>LOVG - Grandes \u00e9xitos<\/b> ser\u00eda la \u00faltima producci\u00f3n que llevara canciones con la voz de Amaia. Todo un recorrido por la carrera de la banda, que contiene 16 sencillos que van desde su \u00e1lbum debut <b>Dile al sol<\/b> hasta el m\u00e1s reciente, <b>M\u00e1s guapa<\/b>. En su edici\u00f3n especial incluye un DVD con la mayor parte de sus videoclips. Debido a la proximidad que este recopilatorio tiene con la caja conmemorativa que la banda sac\u00f3 con motivo de su d\u00e9cimo aniversario, y sin ning\u00fan tipo de promoci\u00f3n, los grandes \u00e9xitos de la banda s\u00f3lo lograron alcanzar el puesto n\u00famero 11 de la lista de ventas espa\u00f1ola. De esta manera, esta es la primera publicaci\u00f3n de la banda donostiarra que no alcanza la m\u00e1xima posici\u00f3n en Espa\u00f1a. A pesar de ello, el \u00e1lbum ya es Disco de Oro.<\/p>\n<p>Tras meses de especulaciones, Leire Mart\u00ednez se convert\u00eda en la nueva vocalista de La Oreja de Van Gogh, poniendo voz al quinto \u00e1lbum de la banda, <b>A las cinco en el Astoria<\/b>.<\/p>\n<p>El 30 de marzo de 2008 comenzaron a circular fuertemente rumores de que la nueva vocalista ser\u00eda Leire Mart\u00ednez, ex participante de la primera edici\u00f3n espa\u00f1ola de Factor X. Dicho rumor comenz\u00f3 a circular en foros dedicados a la banda, en el portal de Publispain e, incluso, en la web oficial del programa de televisi\u00f3n. M\u00e1s tarde, otros medios se har\u00edan eco de la noticia, adjudic\u00e1ndose la fuente de la misma. Por su parte, la agencia representante de la formaci\u00f3n donostiarra se limit\u00f3 a decir que no pod\u00edan dar informaci\u00f3n sobre la nueva cantante. Al mes siguiente, los chicos de la banda escrib\u00edan en su blog oficial que a\u00fan no pod\u00edan desvelar el nombre definitivo de la nueva vocalista.<\/p>\n<p>El 28 de abril de 2008, el grupo anuncia en su blog oficial que a\u00fan no pueden desvelar el nombre de la vocalista:<\/p>\n<p>'No nos gustar\u00eda que se hiciese p\u00fablico el nombre y ya, como un cotilleo o una noticia que se agota en s\u00ed misma, sino que cuando sea presentada la cantante lo ser\u00e1 con canciones nuevas de la Oreja y en condiciones...Por tanto, no les podemos dar un nombre por el momento aunque sin Amaia no sabemos que suceder\u00e1 con nosotros, esperamos cumplir vuestras expectativas'.<\/p>\n<p>De manera extraoficial, el principal peri\u00f3dico de San Sebasti\u00e1n, El Diario Vasco, anunci\u00f3 el 16 de mayo de 2008 que, finalmente, Leire Mart\u00ednez es la nueva cantante de La Oreja de Van Gogh y que se encontraba en la regi\u00f3n francesa de Las Landas grabando el nuevo disco del grupo, en el que est\u00e1 ya plenamente integrada. Sin embargo, hubo que esperar hasta el 14 de julio de 2008 para el anuncio oficial del cambio de vocalista, comunicado en una rueda de prensa celebrada en la Casa de Am\u00e9rica de Madrid.<\/p>\n<p>De esta manera, se present\u00f3 el que ser\u00eda el quinto \u00e1lbum de estudio de La Oreja de Van Gogh y el primero sin la voz de Amaia Montero. Un trabajo en el que la formaci\u00f3n vuelve a sus or\u00edgenes con un sonido retro, muy cercano a <b>Dile al sol<\/b>. El 2 de septiembre de 2008 ser\u00eda la fecha elegida para el lanzamiento de <b>A las cinco en el Astoria<\/b>, cuyo single de presentaci\u00f3n es <i>El \u00faltimo vals<\/i>.<\/p>\n<p>Una semana despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de su nuevo trabajo, La Oreja de Van Gogh consigui\u00f3 su cuatro n\u00famero uno en Espa\u00f1a. En primer lugar, el disco entr\u00f3 directamente al sitio de honor en la lista espa\u00f1ola de los \u00e1lbumes m\u00e1s vendidos con un disco de oro, as\u00ed como en la lista de descargas digitales de iTunes.<\/p>\n<p>Por otro lado, su sencillo de presentaci\u00f3n, permaneci\u00f3 en el primer puesto en la de canciones m\u00e1s radiadas, as\u00ed como en la de v\u00eddeos. De esta manera, la formaci\u00f3n donostiarra se consolidaba nuevamente en el panorama musical tras la incorporaci\u00f3n de su nueva vocalista. A todo esto, hay que a\u00f1adir que <i>El \u00faltimo vals<\/i> tambi\u00e9n ha logrado ser Disco de Platino por descargas de canciones y por tonos originales.<\/p>\n<p>Actualmente, han alcanzado ya las 80.000 copias y su primer Disco de Platino en Espa\u00f1a y Disco de Oro en Chile (7.500) con su \u00faltimo trabajo. El 20 de septiembre alcanzaron la posici\u00f3n m\u00e1s alta de la lista de Los 40 Principales con su primer corte musical, y volvieron a conseguirlo el 11 de octubre.<\/p>\n<p>El segundo tema promocional, <i>Inmortal<\/i>, fue confirmado como tal el d\u00eda 16 de octubre en el programa de televisi\u00f3n chilena 'El baile en TVN', impartido en el canal TVN. El mismo grupo hizo una presentaci\u00f3n de la canci\u00f3n <i>El \u00faltimo vals<\/i> y confirm\u00f3 la salida del segundo sencillo y que el video ser\u00e1 rodado en Valpara\u00edso, durante esa semana.<\/p>\n<p>A unas semanas del lanzamiento de <i>Inmortal<\/i> como sencillo, el 16 de diciembre se confirm\u00f3 mediante Los 40 que el tercer corte era <i>Jueves<\/i>, estren\u00e1ndose el videoclip el 18 de diciembre. <i>Europa VII<\/i> se confirm\u00f3 el d\u00eda 17 de abril como single promocional en los 40 principales, el video sali\u00f3 el 31 de mayo. De momento, el disco ha vendido m\u00e1s de 200.000 copias, de las que ciento cincuenta mil son en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>En 2009 sale a la venta un \u00e1lbum titulado <b>Nuestra Casa a la Izquierda del Tiempo<\/b>, el cual es un disco recopilatorio de los grandes \u00e9xitos de la banda con la voz de Leire Mart\u00ednez y acompa\u00f1ada por una orquesta sinf\u00f3nica.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251230,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251230\/la-oreja-van-gogh\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"La Prohibida","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282806\/la-prohibida","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"La Prohibida","pubDate":"Thu, 28 Apr 2011 01:04:16 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/28\/207462\/la-prohibida-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/28\/207462\/la-prohibida-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Luis Herrero Cort\u00e9s mejor conocido por su nombre art\u00edstico ' La Prohibida' es una cantante electropop nacida en C\u00e1diz, Espa\u00f1a\u00a0en 1971, e inicialmente estudia idiomas por m\u00e1s de 10 a\u00f1os, dedic\u00e1ndose paralelamente a distintos trabajos como camarero, asistente, animador y promotor de fiestas en varios pa\u00edses de Europa\u00a0lo cual le permite financiar sus estudios de idiomas.<\/p>\n<p>Fue precisamente en una de esas fiestas donde, por exigencias del gui\u00f3n, tuvo que vestirse de mujer, para lo cual Paola Cuervo, ex-vedette, directora de la sala y animadora nocturna y cultural, se encarg\u00f3 personalmente de arreglarla y maquillarla. Aquella noche marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en su vida.<\/p>\n<p>Vivi\u00f3 junto a su novio en Italia\u00a0durante 12 a\u00f1os, y tras su separaci\u00f3n decide iniciar su carrera como cantante.<\/p>\n<p>Tras seguir explorando en esa direcci\u00f3n, convertida en 'La Prohibida', lleg\u00f3 finalmente a Madrid\u00a0en 1996 para dedicarse \u00edntegramente al mundo del espect\u00e1culo, concretamente, al transformismo o travestismo y la m\u00fasica. Su carrera sigui\u00f3 avanzando cuando la cantante Alaska\u00a0la seleccion\u00f3 para colaborar en sus actuaciones televisivas en promoci\u00f3n de su recopilatorio 'Dancing Queen', y enseguida se convirti\u00f3 en colaboradora de las giras de Expandelia, organizadas por Fangoria.<\/p>\n<p>Se inicia como cantante de la mano del cantante, compositor y productor Luis Miqu\u00e9lez\u00a0en el a\u00f1o 1996.<\/p>\n<p>Convertida en una de sus musas, empieza a componer con ella diversos temas que se incorporan a las actuaciones de La Prohibida.<\/p>\n<p>En las fiestas, adem\u00e1s de las actuaciones y sesiones de sus organizadores, tra\u00edan a actuar tanto a travestis como a cantantes de tecno pop espa\u00f1ol. Fue entonces cuando La Prohibida entr\u00f3 en contacto directo con productores, compositores y m\u00fasicos con los que empezar\u00eda a colaborar para preparar el que ser\u00eda su \u00e1lbum debut, <b>Flash<\/b> en 2005.<\/p>\n<p>De este se desprenden los sencillos <i>Flash <\/i>y <i>No busques Compa\u00f1\u00eda<\/i> con los cuales recorre varios paise de Europa y recorre algunos de Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>Para el 2009 lanza su segunda producci\u00f3n discogr\u00e1fica <b>Sr Kubrick, \u00bfQu\u00e9 Har\u00eda Usted?<\/b>, del cual <i>Terechkova<\/i> y <i>Cuando Dos Electrones Chocan<\/i> son los sencillos.<\/p>","guid":282806,"keywords":"La Prohibida","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282806\/la-prohibida\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"La Quinta Estaci\u00f3n","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251231\/la-quinta-estacion","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"La Quinta Estaci\u00f3n","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 10:01:50 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/14\/60003\/la-quinta-estacion-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/14\/60003\/la-quinta-estacion-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/14\/60003\/la-quinta-estacion-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/14\/60003\/la-quinta-estacion-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/14\/60003\/la-quinta-estacion-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/14\/60003\/la-quinta-estacion-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/14\/60003\/la-quinta-estacion-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/14\/60003\/la-quinta-estacion-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>La Quinta Estaci\u00f3n es un grupo espa\u00f1ol de m\u00fasica rock pop actualmente compuesto por dos m\u00fasicos madrile\u00f1os: Natalia Jim\u00e9nez (voz), y \u00c1ngel Reyero (guitarra). El guitarrista Pablo Dom\u00ednguez anunci\u00f3 la separaci\u00f3n del grupo y el inicio de un nuevo proyecto, junto a Bel\u00e9n Arjona y John Lanigan, llamado <b>Siete Horas<\/b> en diciembre de 2008.<\/p>\r\n<p>La Quinta Estaci\u00f3n lo origin\u00f3 Sven Mart\u00edn en Madrid en el a\u00f1o 2000, al principio eran seis miembros (Sven, Pablo, Miguelo, Carlos Le\u00f3n, Mariluz y Mar\u00eda Arenas), del que a\u00fan no formaban parte \u00c1ngel y Natalia (que se incorpor\u00f3 por casting en el \u00faltimo momento), posteriormente pasaron a ser cuatro (\u00c1ngel, Natalia, Pablo y Sven) que emigraron a M\u00e9xico cuando Sony Music M\u00e9xico les ofreci\u00f3 la oportunidad de grabar su primer \u00e1lbum <b>Primera toma<\/b> (2002) que r\u00e1pidamente les dio popularidad en M\u00e9xico, Estados Unidos y toda Latinoam\u00e9rica.<\/p>\r\n<p>El sencillo <i>D\u00f3nde ir\u00e1n<\/i> fue elegido como tema central en la telenovela juvenil Clase 406 y los introdujo al pa\u00eds al que emigraron. Este hecho fue muy positivo en la medida en que logr\u00f3 introducir y presentar al grupo ante el mercado mexicano. Otros sencillos ser\u00edan <i>Perdici\u00f3n<\/i> y <i>No quiero perderte<\/i>, con los que se colocaron en el top ten de la radio mexicana por muchos meses. Sin embargo el \u00e9xito de <b>Primera toma<\/b> fue m\u00ednimo, ya que pese a ser populares no se vend\u00edan sus discos, por lo que, la banda estuvo a punto de regresar a Espa\u00f1a, derrotada. Finalmente la casa disquera les otorg\u00f3 otra oportunidad y editan <b>Flores de alquiler<\/b>.<\/p>\r\n<p>Posteriormente realizan una versi\u00f3n del tema <i>Si Yo Fuera Mujer<\/i>, que encabezar\u00eda la banda sonora de la pel\u00edcula <i>Dame Tu cuerpo<\/i>, protagonizado por Rafael S\u00e1nchez Navarro y Luz Mar\u00eda Zetina. Asimismo, el grupo fue invitado a participar en el disco homenaje a Hombres G, con su versi\u00f3n del tema <i>Voy a pas\u00e1rmelo bien<\/i>, con lo cual sus logros ten\u00edan una sucesi\u00f3n continua.<\/p>\r\n<p>En ese momento Sven Mart\u00edn el guitarrista,creador y compositor de la Quinta Estaci\u00f3n abandon\u00f3 el grupo debido a controversias legales internas en \u00e9l y tambi\u00e9n debido a peleas personales con el resto de miembros de la banda. Sven no quiso entrar en mayores disputas que pudiesen afectar al mismo y decidi\u00f3 retirarse dejando que el grupo se quedase con los derechos de las canciones que \u00e9l hab\u00eda compuesto para la banda (entre ellas la canci\u00f3n <i>Algo M\u00e1s<\/i>, dedicada a su enamorada, y que se publicar\u00eda m\u00e1s adelante con el segundo disco.)<\/p>\r\n<p>En el 2004, <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=9c10dff7-05e9-40d7-9314-c351ae0a8ed8'>La Quinta Estaci\u00f3n<\/a> publica su segundo disco en el que incluyeron 11 temas in\u00e9ditos de autor\u00eda de la banda, llamado <b>Flores de alquiler<\/b>, que vendi\u00f3 m\u00e1s de 500.000 copias entre M\u00e9xico y Estados Unidos principalmente. Tambi\u00e9n se lanz\u00f3 con \u00e9xito en Espa\u00f1a y consiguieron un disco de oro. Bajo la producci\u00f3n de Armando \u00c1vila (Ana Torroja, Aleks Syntek, OV7 y Natalia Lafourcade, Kabah, entre otros), en <b>Flores de Alquiler<\/b>, la voz de Natalia se apreciaba impecable, m\u00e1s madura y educada, mientras que en la m\u00fasica tambi\u00e9n se lograron resultados muy positivos.<\/p>\r\n<p>Los sencillos fueron: <i>El sol no regresa<\/i>, <i>Algo m\u00e1s<\/i>, <i>Dar\u00eda<\/i> y <i>Ni\u00f1a<\/i>. Con este \u00e1lbum consiguieron varios premios y nominaciones, como los premios Oye! como mejor grupo espa\u00f1ol. Para la banda, el siguiente paso era un reto lleno de ilusiones: dar a conocer su m\u00fasica en su pa\u00eds de origen. La canci\u00f3n <i>El sol no regresa<\/i> les abri\u00f3 las puertas, se mantuvieron durante m\u00e1s de cuatro semanas en el Top 10 de las listas de popularidad de la radio espa\u00f1ola. Participaron en el 'Mediatic Festival', fueron invitados a abrir el concierto de Avril Lavinge en el 'Auditorio del Parque Ferial Juan Carlos I' y fueron parte de 'La Gira de la Zona 40' de 'Los 40 principales', donde visitaron varias ciudades como La Coru\u00f1a, Oviedo, Santander, Bilbao, San Sebasti\u00e1n, Alicante, Cartagena, Granada, M\u00e1laga, entre muchas m\u00e1s. Realizaron varias visitas promocionales, adem\u00e1s de ofrecer conciertos en distintas provincias espa\u00f1olas.<\/p>\r\n<p>Los logros y reconocimientos con el \u00e1lbum <b>Flores de Alquiler<\/b> fueron innumerables: se hicieron acreedores del Doble Disco de Platino en M\u00e9xico por m\u00e1s de 200.000 copias vendidas y en Estados Unidos recibieron Disco de Platino por m\u00e1s de 200.000 copias. Obtuvieron importantes reconocimientos como los premios Billboard en la categor\u00eda 'Latin Pop Airplay del a\u00f1o, nueva generaci\u00f3n' por el tema <i>Algo m\u00e1s<\/i>; 'Mejor canci\u00f3n del a\u00f1o rock' por la ASCAP (The American Society of Composers, Authors and Publishers) de Estados Unidos, tambi\u00e9n 'El premio del p\u00fablico 2005' en la categor\u00eda 'Grupo latino del a\u00f1o' (premio otorgado por los telespectadores del canal Ritmoson Latino). El \u00e9xito del disco se vio reflejado en el extraordinario concierto que ofrecieron en el teatro Metrop\u00f3litan de la Ciudad de M\u00e9xico, ante un lleno total en abril de 2005.<\/p>\r\n<p>A final del mismo a\u00f1o, la banda realiz\u00f3 su primer disco ac\u00fastico titulado, <b>Ac\u00fastico, La Quinta Estaci\u00f3n<\/b>, que contiene \u00e9xitos como <i>Perdici\u00f3n, Dar\u00eda, El sol no regresa, Algo m\u00e1s<\/i> y <i>Ni\u00f1a<\/i>, en versiones ac\u00fasticas grabadas en vivo. Se edit\u00f3 en dos presentaciones CD+DVD y DVD+CD, que contienen el concierto ac\u00fastico, fotos exclusivas, biograf\u00eda de la banda y los videos <i>El sol no regresa, Algo m\u00e1s, Dar\u00eda<\/i>, y <i>Ni\u00f1a<\/i>. Con este \u00e1lbum consiguieron el Disco de Platino en M\u00e9xico por m\u00e1s de 100.000 copias vendidas y en Estados Unidos consiguieron el Disco de Oro (50.000 copias).<\/p>\r\n<p>En el 2006, la banda publica su disco <b>El mundo se equivoca<\/b>, del que se desprenden su primer single <i>Tu peor error<\/i> y el segundo <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=dc39dffd-6ede-4fb9-9f81-14d08fcb3a1c'>Me muero<\/a><\/i>. Con este nuevo trabajo logran el verdadero \u00e9xito en Espa\u00f1a: su sencillo <i>Me Muero<\/i> catapult\u00f3 el \u00e1lbum hasta el #1 de la lista de ventas espa\u00f1ola (Promusicae). Como consecuencia de dicho \u00e9xito, realizaron una gira por Espa\u00f1a con m\u00e1s de 45 fechas durante todo el verano de 2007 y 14 actuaciones m\u00e1s en diciembre de ese mismo a\u00f1o.<\/p>\r\n<p>Con m\u00e1s de 40 conciertos en su gira por Espa\u00f1a, logran cumplir el sue\u00f1o de triunfar en su pa\u00eds de origen con el nombramiento de su primer Disco de Platino y en M\u00e9xico superan las expectativas alcanzando la categor\u00eda de Disco de Platino\u00a0y Disco de Oro por m\u00e1s de 150.000 copias vendidas. A nivel nacional se ubica en cuarto lugar de ventas de acuerdo con la lista de AMPROFON.<\/p>\r\n<p>Adem\u00e1s, <b>El mundo se equivoca<\/b> se convirti\u00f3 en el quinto disco m\u00e1s vendido en Espa\u00f1a durante el a\u00f1o 2007, con m\u00e1s de 200.000 copias vendidas.<\/p>\r\n<p>En 2007 La Quinta Estaci\u00f3n consiguen 6 premios, convirti\u00e9ndose en el artista espa\u00f1ol m\u00e1s premiado nacional e internacionalmente: Grammy Latino al Mejor \u00c1lbum Vocal Pop D\u00fao o Grupo (<b>El mundo se equivoca<\/b>); Premio Ondas 2007 al Mejor Grupo Latino; Premio Amigo al Artista Revelaci\u00f3n; y 3 Premios Principales: Artista Revelaci\u00f3n, Mejor \u00c1lbum (<b>El mundo se equivoca<\/b>) y Mejor Canci\u00f3n <i>(Me muero<\/i>).<\/p>\r\n<p>En 2008 siguen recibiendo m\u00e1s premios: en Espa\u00f1a han ganado uno de los Premios Dial 2007. A finales de 2008, salen a la luz informaciones sobre la mala relaci\u00f3n entre Pablo, el guitarrista y Natalia y \u00c1ngel, y acab\u00f3 con el abandono de Pablo de la agrupaci\u00f3n.<\/p>\r\n<p>El 5 de enero de 2009 se estrena el primer sencillo del nuevo comienzo para este grupo que se convierte en d\u00fao. <b>Sin frenos<\/b>, nombre del nuevo \u00e1lbum que\u00a0permitir\u00e1 a Natalia Jim\u00e9nez y \u00c1ngel Reyero continuar su fulgurante carrera, ya sin Pablo Dom\u00ednguez. De este material discogr\u00e1fico se desprende el \u00e9xito <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=ba90ba0e-9762-42e2-a5c3-7f02ee9b27a1'>Que te quer\u00eda<\/a>.<\/i><\/p>","guid":251231,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251231\/la-quinta-estacion\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Laura Pausini","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251233\/laura-pausini","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Laura Pausini","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 01:04:43 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/29\/82263\/laura-pausini-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p><b>Laura Pausini<\/b> (1974) es una cantante pop italiana. Es conocida por sus baladas y canciones de amor, aunque ha cantado sobre otros temas como el racismo, la guerra y la pobreza, entre otras cuestiones sociales.<\/p>\n<p>Es famosa no s\u00f3lo en Italia, sino tambi\u00e9n en otros pa\u00edses de Europa, en EE.UU., Medio Oriente y Am\u00e9rica Latina. Ha cantado, adem\u00e1s de en italiano, en castellano, portugu\u00e9s, ingl\u00e9s y recientemente en franc\u00e9s (en dos duetos con los cantantes H\u00e9l\u00e8ne Segara y Johnny Hallyday y en una versi\u00f3n italofrancesa de su sencillo de 2006 <i>Yo canto:<\/i> <i>Je chante<\/i>). Tambi\u00e9n interpreta un d\u00fao junto a Andrea Bocelli, <i>Vivere<\/i> (?Vive ya'), tema por el cual recibi\u00f3 una nueva nominaci\u00f3n a los Latin Grammy 2008 en la categor\u00eda 'Mejor grabaci\u00f3n del a\u00f1o'. A lo largo de su carrera ha vendido m\u00e1s de 45 millones de discos en todo el mundo.<\/p>\n<p>Laura Pausini naci\u00f3 en Solarolo (provincia de R\u00e1vena, en Italia), el 16 de mayo de 1974, donde creci\u00f3. Cuando su madre (Gianna, maestra parvularia) estaba embarazada, su padre Fabrizio (m\u00fasico y cantante profesional) sol\u00eda poner m\u00fasica para que Laura la escuchara, ya que deseaba que su hija tambi\u00e9n fuera cantante. Pausini tiene una hermana, Silvia, dos a\u00f1os menor que ella y a quien Pausini considera como la persona m\u00e1s importante en su vida.<\/p>\n<p>Como Pausini cuenta en su canci\u00f3n <i>La meta de mi viaje<\/i>, su padre casi siempre estaba de viaje debido a que tocaba en diferentes ciudades dentro y fuera de Italia.<\/p>\n<p>Cuando Pausini cumpli\u00f3 8 a\u00f1os, su padre le pregunt\u00f3 qu\u00e9 le gustar\u00eda como regalo y ella le dijo: 'Quiero cantar junto a ti'. Fabricio fue el \u00fanico maestro de Pausini durante todos esos a\u00f1os, pues ella nunca tom\u00f3 clases de canto. Pausini dice que sol\u00eda mirarlo tras la puerta y ver c\u00f3mo \u00e9l practicaba el canto. La primera canci\u00f3n que Pausini estudi\u00f3 fue <i>We are the World<\/i>. Es por eso que \u00e9sta es una canci\u00f3n muy especial para ella. Su padre le tradujo la letra, ya que Pausini era muy peque\u00f1a y no entend\u00eda el idioma.<\/p>\n<p>A los 12 a\u00f1os Pausini cant\u00f3 por primera vez sola en un restaurante de Bologna, y a esa misma edad grab\u00f3 su primer disco con ayuda de su padre. Fue el regalo que recibi\u00f3 al cumplir 12 a\u00f1os. Pausini compuso a esa edad su primera canci\u00f3n: <i>Lasciarmi Dormire<\/i>.<\/p>\n<p>Durante su adolescencia Pausini segu\u00eda tocando junto a su padre, pero el en a\u00f1o 1991 su padre la inscribi\u00f3 en el concurso Castrocaro. Pausini ten\u00eda miedo de participar, pero lo hizo y aunque en esa oportunidad no gan\u00f3, s\u00ed conoci\u00f3 a Marco Maratti y Angelo Vasiglio y es con ellos que grab\u00f3 <i>La solit\u00fadine<\/i> <i>(La soledad)<\/i>.<\/p>\n<p>En febrero de 1993 Pausini se presenta en el Festival de San Remo en la categor\u00eda 'Nuevos Valores' y obtiene el primer lugar con el tema <i>La solit\u00fadine<\/i> con 7464 votos. Es en ese entonces que Pausini lanza su primer trabajo discogr\u00e1fico llamado <b>Laura Pausini<\/b> y donde se hace conocida en toda Italia y comienza su exitosa carrera musical en su pa\u00eds, as\u00ed como en todo el mundo.<\/p>\n<p>En 1994, participa nuevamente en el Festival de San Remo pero en la categor\u00eda 'Artista establecido' la cual queda en tercer lugar con el tema <i>Strani amori<\/i>, en ese mismo a\u00f1o sale a mundo su segundo \u00e1lbum llamado <i>Laura<\/i>.<\/p>\n<p>En 1995, lanz\u00f3 su primer \u00e1lbum en castellano llamado <b>Laura Pausini<\/b>, que fue una compilaci\u00f3n de versiones en castellano de canciones seleccionadas de sus dos primeros trabajos discogr\u00e1ficos en italiano (<b>Laura Pausini<\/b> y <b>Laura<\/b>), lo que le abri\u00f3 las puertas de la m\u00fasica en los pa\u00edses latinoamericanos, \u00e1lbum con el que logr\u00f3 vender m\u00e1s de un\u00a0mill\u00f3n de discos solamente en Espa\u00f1a. Al alcanzar este r\u00e9cord, Pausini recibi\u00f3 un disco de diamante.<\/p>\n<p>En 1996 se public\u00f3 su segundo \u00e1lbum en castellano,<b><i> <\/i>Las cosas que vives<\/b> (lleg\u00f3 al n.\u00ba\u00a03 en Espa\u00f1a y vendi\u00f3 unas 350.000\u00a0copias), lanz\u00f3 sencillos que llegaron a copar las principales listas de ventas y popularidad entre finales de 1996 y mediados de 1997, entre ellos <i>Inolvidable<\/i>, <i>Las cosas que vives<\/i>, <i>Dos enamorados<\/i> o <i>Escucha a tu coraz\u00f3n<\/i>. Con este disco Pausini logr\u00f3 romper otro r\u00e9cord: vende m\u00e1s de 7\u00a0millones de discos en el mundo.<\/p>\n<p>En 1997 comienza por primera vez y con gran \u00e9xito su primer tour promocional mundial, que la lleva a recorrer pa\u00edses de Europa, Suram\u00e9rica, Centroam\u00e9rica y EE.UU.<\/p>\n<p>Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, en 1998 vio la luz<b> Mi respuesta<\/b>, donde la figura de artista m\u00e1s madura y la voz m\u00e1s elaborada de Pausini eran los principales protagonistas de un disco que vendi\u00f3 unas 200.000 copias en Espa\u00f1a y lleg\u00f3 al 8 en su segunda semana de publicaci\u00f3n. La popularidad de este disco no alcanz\u00f3 las cotas de los anteriores de la cantante italiana, aunque los sencillos <i>Emergencia de amor<\/i> y <i>En ausencia de ti<\/i> se colaron entre las radios y las ventas.<\/p>\n<p>En el 2000, se lanz\u00f3 el disco <b>Entre t\u00fa y mil mares<\/b>. De este disco se editaron sencillos como <i>Entre t\u00fa y mil mares<\/i>, <i>F\u00edate de m\u00ed<\/i>, <i>Quiero decirte que te amo<\/i> y <i>Un Error De Los Grandes<\/i>, se colocaron fuertemente en los charts y ranking musicales del mundo. Tanto fue as\u00ed que le valio 4 nominaciones a la Entrega de Los Grammy`s Latinos- entre ellas 'Mejor Album Vocal Pop Femenino' y 'Mejor ingenier\u00eda de grabaci\u00f3n' por el tema <i>Un error de los grandes<\/i>.<\/p>\n<p>Tras el disco de grandes \u00e9xitos del 2001 titulado <b>Lo mejor de Laura Pausini<\/b> (en ingl\u00e9s, <b>The Best Of Laura Pausini<\/b>), con el \u00e9xito del sencillo <i>Volver\u00e9 junto a ti<\/i>, ya en 2002, intent\u00f3 triunfar en el mercado estadounidense con su primer \u00e1lbum totalmente en ingl\u00e9s <b>From the Inside<\/b>, si bien los sencillos <i>Surrender<\/i> y <i>If That's Love<\/i> alcanzaron el puesto n\u00famero\u00a01 en la lista Billboard, el disco no obtuvo la aceptaci\u00f3n esperada de parte del p\u00fablico.<\/p>\n<p>En 15 a\u00f1os de carrera Laura Pausini ha vendido m\u00e1s de 45 millones de discos (16 millones hasta 2001) y ha conseguido m\u00e1s de 180 discos de platino, una serie innumerable de discos de oro y un disco de diamante. Entre sus reconocimientos se encuentran tres World Music Awards en 1994, 2003 y en 2007, varios IFPI Platinum Europe Awards. En el 2005 gan\u00f3 el premio Grammy Latino en la categor\u00eda a 'Mejor \u00e1lbum vocal pop latino femenino' con su \u00e1lbum <b>Escucha<\/b>.<\/p>\n<p>El 8 de febrero del 2006 gan\u00f3 el Grammy estadounidense en la categor\u00eda 'Best Latin Pop Album' con su disco <i>Escucha<\/i>. Despu\u00e9s, el 23 de febrero triunf\u00f3 en <i>Premios Lo Nuestro 2006<\/i>, obteniendo un premio en la categor\u00eda 'Artista femenina del a\u00f1o', y el 27 de abril suma un premio m\u00e1s a su carrera, obteniendo el premio Billboard Latino en la categor\u00eda 'Tema latin pop airplay del a\u00f1o femenino' con su tema <i>V\u00edveme<\/i>, canci\u00f3n que fue el tema principal de la telenovela mexicana 'La madrastra'. El 28 de febrero de 2007 obtuvo el premio Dial 2006 otorgado por la emisora de radio espa\u00f1ola Cadena Dial a los cantantes de habla hispana.<\/p>\n<p>En octubre de 2006 vio la luz su sencillo <i>Yo canto<\/i>, versi\u00f3n de la canci\u00f3n de Riccardo Cocciante, de 1979. El nuevo disco incluye canciones como <i>Estrella gemela<\/i> (de Eros Ramazzotti), <i>No me lo puedo explicar<\/i> (de Tiziano Ferro), y otras como <i>Mi libre canci\u00f3n<\/i> (de Lucio Battisti) cantada a d\u00fao con el cantautor colombiano Juanes, <i>Por el camino<\/i> (de Claudio Baglioni), <i>Como el sol inesperado<\/i> o <i>Destino Para\u00edso<\/i>. El lanzamiento tuvo lugar el 10 de noviembre en Italia, y el 14 de noviembre en el resto del mundo. La canci\u00f3n <i>Disp\u00e1rame dispara<\/i>, incluido en este disco, se convirti\u00f3 en el tema principal de la telenovela mexicana 'Amar sin l\u00edmites'.<\/p>\n<p>El 2 de junio de 2007 se convierte en la 1.\u00aa mujer que act\u00faa en un estadio de f\u00fatbol en Italia. San Siro (Mil\u00e1n) es el lugar elegido para su mayor acontecimiento musical y lo llen\u00f3 con 70.000 personas. Tambi\u00e9n ha dicho que ahora tomar\u00e1 una pausa para escribir nuevas canciones que puede llamar sus propias.<\/p>\n<p>El 29 de agosto de 2007, recibe una nueva nominaci\u00f3n a los premios Grammy Latino 2007, por el disco <b>Yo canto<\/b> en la categor\u00eda 'Mejor \u00e1lbum vocal pop femenino'.<\/p>\n<p>El 30 de octubre de 2007 sali\u00f3 el \u00e1lbum <b>The Best of Andrea Bocelli<\/b> (<b>Lo mejor de Andrea Bocelli<\/b>, en castellano), que incluye la canci\u00f3n <i>Dare to live<\/i> (<i>V\u00edvere<\/i> en ingl\u00e9s) adem\u00e1s de la versi\u00f3n en castellano <i>Vive ya<\/i>, cantada a d\u00fao con Andrea Bocelli.<\/p>\n<p>El 8 de noviembre de 2007 gan\u00f3 el Grammy Latino en la categor\u00eda 'Mejor Album Pop Femenino' con su disco<b> Yo canto<\/b>. El 30 de noviembre de 2007 se public\u00f3 el CD\/DVD <b>San Siro 2007<\/b> del concierto en el estadio de San Siro.<\/p>\n<p>El 2 de septiembre anunci\u00f3 en una entrevista cu\u00e1l ser\u00eda el nombre del nuevo disco que ser\u00e1 lanzado el 18 de noviembre de 2008:<b> Primavera anticipada<\/b>. El primer sencillo de este trabajo se titula\u00a0<i>Invece no<\/i> (<b>En cambio no<\/b>), canci\u00f3n principal de la telenovela mexicana 'En nombre del amor', y el tema que da nombre al \u00e1lbum, un dueto en spanglish con James Blunt.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n en el 2008 sale a la venta <b>Entre el Principio y el Fin<\/b>, un \u00e1lbum en el cual la artista saca varias canciones in\u00e9ditas tanto en espa\u00f1ol como en italiano, adem\u00e1s de colaboraciones y b-sides jam\u00e1s vitos en ning\u00fan otro disco de la artista.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251233,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251233\/laura-pausini\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Lena Burke","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287483\/lena-burke","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Lena Burke","pubDate":"Thu, 12 May 2011 01:05:49 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/12\/213768\/lena-burke-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/12\/213768\/lena-burke-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Lena Burke, tambi\u00e9n conocida como Lena P\u00e9rez o Lena, es una pianista, compositora e int\u00e9rprete cubana, ha participado en los coros de numerosos artistas, desde Pl\u00e1cido Domingo a Jennifer L\u00f3pez o Alejandro Sanz. \u00c9ste \u00faltimo descubri\u00f3 sus composiciones y apost\u00f3 por la joven cubana. Lena Burke estrena su carrera en solitario con 12 canciones, compuestas por ella misma, entre las que se incluye <i>Tu coraz\u00f3n<\/i>, dueto con su adorado Sanz. Lena es hija de la afamada cantante cubana Malena Burke, y nieta de 'La Se\u00f1ora Sentimiento', Elena Burke.<\/p>\r\n<p>Su acercamiento a la m\u00fasica se produjo desde muy temprana edad; a los 3 aprendi\u00f3 a cantar, a los 5 comenz\u00f3 a tomar clases de guitarra y a los 7 ya tocaba el piano, instrumento que estudi\u00f3 durante 13 a\u00f1os y que la convirti\u00f3 en una excepcional concertista.<\/p>\r\n<p>Se mud\u00f3 a Miami para desarrollar una carrera como cantante y comenz\u00f3 a desempe\u00f1arse al principio como corista de figuras de la talla de Gloria Estefan, Cristian Castro y Chayanne, pero fue en la grabaci\u00f3n de los coros del \u00faltimo \u00e1lbum de Alejandro Sanz, <i>No es lo mismo<\/i>, cuando a Lena le surgi\u00f3 la oportunidad de ser grabada por una importante disquera y ser apadrinada por el artista espa\u00f1ol.<\/p>\r\n<p>Su disco debut hom\u00f3nimo se edit\u00f3 mundialmente en el 2005 y tuvo una gran repercusi\u00f3n gracias al corte <i>Tu coraz\u00f3n<\/i>, grabado a d\u00fao con Alejandro Sanz.<\/p>\r\n<p><b>Lena <\/b>es un disco con temas pop, ritmos tropicales y andaluces realizados por ella misma, y ha sido grabado en Mil\u00e1n, bajo la producci\u00f3n de Emmanuel Rufinengo, quien ha colaborado con Sanz y Ketama, entre otros artistas.<\/p>\r\n<p>En 2010, decide formar parte en \u00a0un proyecto muy especial junto a Jorge Villamizar (ex Bacilos) y Alex Ubago.<\/p>\r\n<p>Los tres editaron un disco llamado <b>Alex, Jorge y Lena<\/b>, un \u00e1lbum rico y variado en matices, donde no faltan los sonidos latinos y contagiosos que aporta Jorge, Alex Ubago pone el pop europeo y su inconfundible romanticismo y nostalgia con su voz, mientras que Lena se expresa con la l\u00edrica po\u00e9tica y ese estilo de son cubano en el piano.<\/p>","guid":287483,"keywords":"Lena Burke","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287483\/lena-burke\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Leonel Garc\u00eda","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287389\/leonel-garcia","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Leonel Garc\u00eda","pubDate":"Thu, 12 May 2011 11:05:47 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/01\/31\/174284\/leonel-garcia-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Nacido en la ciudad de M\u00e9xico el 27 de enero de 1975, Leonel Garc\u00eda hereda de sus padres tampique\u00f1os, una voz privilegiada y sus primeras lecciones con la guitarra, pero sobre todo una gran sensibilidad por la m\u00fasica y la vida misma.<\/p>\r\n<p>A los doce a\u00f1os de edad comienza a crear sus primeras canciones y a participar en eventos y grupos escolares, destacando de inmediato por su calidad vocal.<\/p>\r\n<p>Al iniciar la d\u00e9cada de los noventas empieza a trabajar formalmente en sus proyectos musicales, conoce a algunos productores con los que trabaja en la b\u00fasqueda de una disquera para grabar sus temas, mientras tanto Leonel sigue componiendo y su amor por la m\u00fasica le lleva a continuar cultivando sus habilidades natas como guitarrista y cantante, descubriendo el mundo del jazz y el R&B.<\/p>\r\n<p>Poco tiempo despu\u00e9s comienza a tener sus primeros trabajos profesionales al grabar y dirigir voces en diversos proyectos y hacia finales de los noventas por primera vez sus temas son grabados y sonados en la radio por interpretes juveniles como Lynda, Jan y Ernesto D\u00b4alessio.<\/p>\r\n<p>Despu\u00e9s de a\u00f1os de trabajo constante en la industria musical y de haber cursado la Licenciatura en Publicidad, en el a\u00f1o 2000 Leonel es firmado por Sony, actualmente Sony BMG, al tiempo que conoce a Noel Schajris, con quien forma el dueto Sin Bandera, que durante casi 8 a\u00f1os de trabajo y el manejo de Westwood Entertainment, logr\u00f3 vender m\u00e1s de 3,000,000 de copias con sus discos: <b>Sin Bandera<\/b>, <b>De Viaje<\/b>, <b>Ma\u00f1ana<\/b>, <b>Pasado y Hasta Ahora<\/b>, ofreciendo m\u00e1s de 800 conciertos en M\u00e9xico, EUA, Centro y Sudam\u00e9rica;<\/p>\r\n<p>Como compositor e interprete, Leonel ha trabajado con Brian McKnigth, Laura Paussini, Alejandro Fern\u00e1ndez, Manuel Mijares, Yuri, Pandora, Ha-Ash, Pepe Aguilar, Kalimba, Jesse & Joy, Presuntos Implicados, Moderatto, Aleks Syntek, Mario Domm, Ragazzi, Franco De Vita, Victor Manuelle, Jovannoti, Aureo Baqueiro, Mauricio L. Arriaga, Jay de la Cueva, entre otros.<\/p>\r\n<p>En 2005 recibe el premio Billboard como mejor compositor latino y por las canciones m\u00e1s ejecutadas del 2004 el reconocimiento \u00c9xito SACM.<\/p>\r\n<p>Amante de las artes marciales, el futbol, la literatura, el cine y las artes visuales; coleccionista de cd\u00b4s, instrumentos, juguetes de dise\u00f1ador y cualquier artilugio que evidencie autenticidad en su creaci\u00f3n, Leonel es un sibarita nocturno que gusta de pasar el tiempo con sus amigos, ir a la playa y apoyar propuestas de arte emergente.<\/p>\r\n<p>En 2008 despu\u00e9s de la separaci\u00f3n de Sin Bandera lanza su proyecto solista bajo el seud\u00f3nimo de Le\u00f3n Polar, un proyecto del cual, \u00e9l mismo expresa: 'se trata de un disco muy personal, lleno de cosas acerca de como se siente la gente, con sonidos simples pero que intentan ser precisos para hacer sentir, la voz como el elemento central y las letras como el esencial.<\/p>\r\n<p>Sin duda la mayor influencia de Le\u00f3n Polar es el mismo Leonel Garc\u00eda y su necesidad constante de expresar sus sentimientos a trav\u00e9s de una introspecci\u00f3n musical sensible, emocional, universal y sin concesiones.<\/p>\r\n<p>En 2011 lanza su mas reciente trabaja titulado <b>T\u00fa<\/b>, del cual se desprende el sencillo hom\u00f3nimo al lado de Leonardo de Lozzane.<\/p>","guid":287389,"keywords":"Leonel Garc\u00eda ","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287389\/leonel-garcia\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Lila Downs","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/357898\/lila-downs","creator":"christian pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"christian pedraza","description":"Lila Downs","pubDate":"Mon, 31 Oct 2011 05:10:29 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/10\/31\/296686\/lila-downs-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/10\/31\/296686\/lila-downs-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<div style='position: absolute; width: 1px; height: 1px; overflow: hidden; top: 0px; left: -10000px;' class='mcePaste' id='_mcePaste'>?<\/div>\r\n<p><span style='font-size: small;'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; mso-ansi-language: ES; mso-bidi-font-weight: bold;'>Ana Lila Downs S\u00e1nchez<\/span><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; mso-ansi-language: ES;'> m\u00e1s <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Nombre_art%C3%ADstico' title='Nombre art\u00edstico'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>conocida como<\/span><\/a> <span style='mso-bidi-font-weight: bold;'>Lila Downs<\/span> naci\u00f3 el <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre' title='19 de septiembre'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>19 de septiembre<\/span><\/a> de <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1968' title='1968'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>1968<\/span><\/a> en <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Heroica_Ciudad_de_Tlaxiaco' title='Heroica Ciudad de Tlaxiaco'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>la Ciudad de Tlaxiaco<\/span><\/a>, <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Oaxaca' title='Oaxaca'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>Oaxaca<\/span><\/a>, en <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%A9xico' title='M\u00e9xico'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>M\u00e9xico<\/span><\/a>. Es <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Cantante' title='Cantante'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>cantante<\/span><\/a>, <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Int%C3%A9rprete' title='Int\u00e9rprete'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>int\u00e9rprete<\/span><\/a>, <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Compositor' title='Compositor'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>compositora<\/span><\/a>, <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Productor_discogr%C3%A1fico' title='Productor discogr\u00e1fico'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>productora discogr\u00e1fica<\/span><\/a> y <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Actriz' title='Actriz'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>actriz<\/span><\/a> <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%A9xico' title='M\u00e9xico'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>mexicana<\/span><\/a> del g\u00e9nero <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/World_music' title='World music'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>world music<\/span><\/a>. Canta en diversos idiomas, principalmente en <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Idioma_espanol' title='Idioma espanol'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>espa\u00f1ol<\/span><\/a> y muy pocas veces <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Idioma_ingles' title='Idioma ingles'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>ingl\u00e9s<\/span><\/a>.<\/span><\/span><\/p>\r\n<p><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; mso-ansi-language: ES;'><span style='font-size: small;'>En su estilo <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Musica' title='Musica'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>musical<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> reivindica sus ra\u00edces mexicanas y la de los <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Pueblos_ind%C3%ADgenas_de_M%C3%A9xico' title='Pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'>, interpretando melod\u00edas en diversas <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Lengua' title='Lengua'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>lenguas<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> entre los que destacan sobre todo el <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Idioma_mixteco' title='Idioma mixteco'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>mixteco<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'>, <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Idioma_zapoteco' title='Idioma zapoteco'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>zapoteco<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'>, <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Idioma_maya' title='Idioma maya'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>maya<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'>, <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Idioma_pur%C3%A9pecha' title='Idioma pur\u00e9pecha'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>pur\u00e9pecha<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> y <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Idioma_n%C3%A1huatl' title='Idioma n\u00e1huatl'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>n\u00e1huatl<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'>, adem\u00e1s de las <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%BAsica' title='M\u00fasica'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>m\u00fasicas<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> regionales de <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%A9xico' title='M\u00e9xico'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>M\u00e9xico<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> bas\u00e1ndose en los sonidos de <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Oaxaca' title='Oaxaca'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>Oaxaca<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'>.<\/span><\/span><\/p>\r\n<p><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; mso-ansi-language: ES;'><span style='font-size: small;'>Debut\u00f3 en el mercado discogr\u00e1fico <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Hispanoamericano' title='Hispanoamericano'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>hispanoamericano<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> en <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1999' title='1999'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>1999<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> con el \u00e1lbum <b><span style='mso-bidi-font-style: italic;'><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/La_sandunga' title='La sandunga'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>La sandunga<\/span><\/a><\/span><\/b> y el \u00e9xito internacional le lleg\u00f3 de forma definitiva en <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2001' title='2001'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>2001<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> con <b><span style='mso-bidi-font-style: italic;'><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/La_L%C3%ADnea_(%C3%A1lbum)' title='La L\u00ednea (\u00e1lbum)'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>La l\u00ednea<\/span><\/a><\/span><\/b>. <\/span><\/span><\/p>\r\n<p><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; mso-ansi-language: ES;'><span style='font-size: small;'>Desde muy peque\u00f1a Lila mostr\u00f3 inter\u00e9s por la <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/M%C3%BAsica' title='M\u00fasica'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>m\u00fasica<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> ya que comenz\u00f3 a cantar desde ocho a\u00f1os de edad interpretando piezas <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/w\/index.php?title=G%C3%A9nero_ranchero&action=edit&redlink=1' title='G\u00e9nero ranchero (a\u00fan no redactado)'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>rancheras<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> y <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Tradicional' title='Tradicional'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>tradicionales<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'>, as\u00ed fue como comenz\u00f3 su carrera <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Musica' title='Musica'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>musical<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> cantando con <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Mariachi' title='Mariachi'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>mariachi<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'>; a los catorce a\u00f1os se fue a radicar junto con sus padres a <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Estados_Unidos' title='Estados Unidos'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>Estados Unidos<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> y es ah\u00ed donde decide estudiar <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/w\/index.php?title=Vocalizaci%C3%B3n&action=edit&redlink=1' title='Vocalizaci\u00f3n (a\u00fan no redactado)'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>vocalizaci\u00f3n<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> en <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Los_%C3%81ngeles' title='Los \u00c1ngeles'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>Los \u00c1ngeles<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> y aprender el <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Idioma_ingl%C3%A9s' title='Idioma ingl\u00e9s'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>idioma ingl\u00e9s<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'> que su padre la ayud\u00f3 a perfeccionar; cuando ten\u00eda 16 a\u00f1os muere su padre y tras este hecho decide regresar junto con su madre a su natal <\/span><a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Tlaxiaco' title='Tlaxiaco'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'><span style='font-size: small;'>Tlaxiaco<\/span><\/span><\/a><span style='font-size: small;'>. <br \/><br \/><\/span><\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Cuando Lila Downs ten\u00eda la edad de 25 a\u00f1os y tras concluir sus estudios acad\u00e9micos y musicales, decide regresar a Tlaxiaco esta vez con Paul Cohen quien siempre la alent\u00f3 para que incursionara en el \u00e1mbito musical e ingres\u00f3 a un grupo de percusi\u00f3n local llamado Los Cadetes de Yodoyuxi pero debido a que Paul Cohen tenia asuntos que tratar en Estados Unidos empezaron a alternar su estancia en Minnesota y Oaxaca.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Durante su estancia en Minnesota, Downs form\u00f3 un conjunto llamado La Trova Serrana, logrando gran popularidad entre el p\u00fablico latino de los Estados Unidos, cantando temas sobre la comunidad zapoteca y sus valores culturales. <\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Tras su regreso a M\u00e9xico, comenz\u00f3 a cantar en bares, restaurantes y clubes de la Ciudad de Oaxaca, Filadelfia y California en Estados Unidos, contando siempre con el apoyo del saxofonista norteamericano Paul Cohen obteniendo gran repercusi\u00f3n positiva en la cr\u00edtica, motivo por el cual deciden emprender una extensa gira por M\u00e9xico.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>En 1994 con tan solo 26 a\u00f1os Lila Downs realiz\u00f3 su primer \u00e1lbum grabado de forma independiente titulado <b>Ofrenda<\/b>, las canciones incluidas en este material son una colecci\u00f3n de temas tradicionales oaxaque\u00f1os y mexicanos, este \u00e1lbum tambi\u00e9n contiene temas escritos por la cantante desde sus inicios con letras interpretadas en espa\u00f1ol, mixteco y zapoteco que son lenguas natales del Estado de Oaxaca.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>En 1996 Downs grab\u00f3 un \u00e1lbum ac\u00fastico en una sesi\u00f3n en vivo de un reconocido caf\u00e9-bar de la Ciudad de Oaxaca, en este disco Lila fue acompa\u00f1ada por un conjunto de reconocidos m\u00fasicos que apoyaron y colaboraron en su interpretaci\u00f3n de temas tradicionales as\u00ed como m\u00fasica ranchera y piezas de jazz.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Con \u00e9ste trabajo Lila Downs se dio a conocer en diferentes partes de la rep\u00fablica mexicana y fue su primer \u00e1lbum que se edit\u00f3 en CD pero no logr\u00f3 un gran impacto ya que fue directamente promocionado en presentaciones, solo se edit\u00f3 un escaso n\u00famero de copias por lo que actualmente este material se encuentra descatalogado f\u00edsicamente y aunque ya no forma parte de la discograf\u00eda oficial de Lila Downs se puede conseguir en formato digital.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Un a\u00f1o m\u00e1s tarde, Lila realiz\u00f3 su segundo material discogr\u00e1fico de estudio previo a su carrera internacional, la realizaci\u00f3n de este material fue como una maqueta previa a temas que se incluir\u00edan en sus \u00e1lbumes posteriores como: <b>La sandunga<\/b>, <b>\u00c1rbol de la vida<\/b> y <b>La l\u00ednea<\/b>. <\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>En \u00e9l realiz\u00f3 una extensa compilaci\u00f3n de temas del repertorio tradicional mexicano pero al igual que con sus \u00e1lbumes anteriores no tuvo un gran auge comercial ni se difundi\u00f3 de forma masiva por lo que actualmente este disco se encuentra descatalogado.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Fue hasta 1999 que Downs tras firmar con una disquera reconocida, logr\u00f3 tener un \u00e9xito comercial y darse a conocer a nivel internacional con el \u00e1lbum <b>La sandunga<\/b> (grabado un a\u00f1o anterior), con este material empez\u00f3 a destacar dentro del \u00e1mbito musical mexicano, pues este disco fue uno de los primeros de m\u00fasica tradicional mexicana en los que se fusionaron sonidos modernos y ritmos como el jazz, el blues y el bolero. Este disco es interpretado en espa\u00f1ol y mixteco y fue producido por Paul Cohen y Lila Downs contando con el apoyo de Asociaci\u00f3n Cultural Xquenda.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Gracias a este trabajo Lila particip\u00f3 en la banda sonora de la pel\u00edcula mexicana Piedras verdes y alcanz\u00f3 gran popularidad en pa\u00edses como M\u00e9xico, Estados Unidos, Espa\u00f1a, Francia, Inglaterra y Alemania vendiendo alrededor de 500.000 unidades a nivel mundial.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Para su nueva producci\u00f3n, Lila Downs graba <b>\u00c1rbol de la vida,<\/b> disco que fue lanzado en 2000 y logr\u00f3 extender su fama a otros mercados y pa\u00edses como Inglaterra, Suiza, Canad\u00e1 y especialmente, a los Estados Unidos retomando en este trabajo sonidos e instrumentos prehisp\u00e1nicos como el cutinti (tambor ritual de barro, con graduaci\u00f3n tonal por niveles de agua), percusiones aut\u00f3ctonas, flautas de carrizo, sonajas, tambores de la regi\u00f3n del Istmo, percusiones electr\u00f3nicas, violoncelos, trompetas, bandone\u00f3nes, flauta transversal y guitarras ac\u00fasticas y el\u00e9ctricas interpretando sones tradicionales y composiciones de Lila Downs y Paul Cohen.<br \/><\/span><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'><br \/>En octubre del 2000 inici\u00f3 una gira de dos meses denominada <b>\u00c1rbol de la vida<\/b> que incluy\u00f3 conciertos en Am\u00e9rica Latina, Europa y Estados Unidos.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><b><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>La L\u00ednea<\/span><\/b><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'> fue el disco debut en ingl\u00e9s de la int\u00e9rprete tras firmar con el sello EMI music, este disco sali\u00f3 a la venta de forma simult\u00e1nea en agosto de 2001 en Estados Unidos y M\u00e9xico.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Este disco recibi\u00f3 muy buena cr\u00edtica ya que alcanz\u00f3 los primeros lugares de popularidad en Estados Unidos, M\u00e9xico, Espa\u00f1a, Reino Unido, Francia y en Austria se coloc\u00f3 en el \u00e1lbum # 7 en los 'Top charts' de m\u00fasica mundial.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Por otra parte tambi\u00e9n caus\u00f3 controversia debido a que las canciones de este \u00e1lbum hablan sobre la migraci\u00f3n y la marginaci\u00f3n ind\u00edgena, hecho que a diversas organizaciones en especial a pol\u00edticos y la iglesia no les pareci\u00f3 adecuado y la calificaron de agitadora y comunista.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>El primer sencillo que se lanz\u00f3 en M\u00e9xico fue <i>Mi coraz\u00f3n me recuerda<\/i> del poeta chiapaneco Jaime Sabines lo que alcanz\u00f3 un \u00e9xito moderado en las listas de popularidad mexicanas, para Espa\u00f1a se lanz\u00f3 <i>La llorona<\/i> y en Francia se lanz\u00f3 la canci\u00f3n <i>Corazoncito tirano<\/i>, que no tuvo demasiada repercusi\u00f3n, mientras tanto para los Estados Unidos se lanz\u00f3 <i>Medley: pastures of plenty\/this land is your land<\/i> obteniendo un resultado positivo con este \u00faltimo.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><b><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Una sangre<\/span><\/b><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'> fue sin duda uno de los \u00e1lbumes m\u00e1s exitosos de Lila Downs el cual sali\u00f3 a la venta de forma simult\u00e1nea en abril de 2004 en Estados Unidos, Espa\u00f1a y M\u00e9xico,las letras de este \u00e1lbum tratan sobre la migraci\u00f3n, la discriminaci\u00f3n y el caso de la defensora mexicana de derechos humanos Digna Ochoa.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Adem\u00e1s de sones tradicionales como <i>La bamba<\/i> y <i>Viborita de la mar<\/i> abarcando sonidos como son jarocho, chilena, jazz, rock y folk. Este disco contiene trece temas de los cuales tres son en Ingl\u00e9s, uno en triqui, uno en pur\u00e9pecha y ocho en espa\u00f1ol las letras son de la autoria de Lila Downs, Paul Cohen, Celso Duarte y Jos\u00e9 Mart\u00ed<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Con este material Lila Downs obtuvo en 2005 el Grammy Latino en la categor\u00eda de Mejor \u00e1lbum de m\u00fasica mundial y alcanz\u00f3 los primeros lugares de popularidad en Estados Unidos, M\u00e9xico, Espa\u00f1a, Reino Unido, Alemania y Francia.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Lila Downs tard\u00f3 aproximadamente a\u00f1o y medio en preparar este proyecto que sali\u00f3 a la luz en abril de 2006. <b>La cantina<\/b> se basa en canciones rancheras mexicanas y corridos fusionando sonidos como el pop, el rock, norte\u00f1o, cumbia y hip-hop.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Este CD consta de quince temas de los cuales doce son del repertorio tradicional mexicano tres son de la autor\u00eda de Lila Downs e incluye una versi\u00f3n en ingl\u00e9s de <i>La cumbia del mole<\/i>, canci\u00f3n que dio fama a Downs y hasta la fecha es la carta de presentaci\u00f3n de esta artista.<\/span><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>En 2007 Downs public\u00f3 un disco compacto con sus mayores \u00e9xitos en espa\u00f1ol hasta el momento, que conten\u00eda canciones de sus \u00e1lbumes anteriores <b>La sandunga<\/b>,<b> \u00c1rbol de la vida<\/b>,<b> La l\u00ednea<\/b>,<b> Una sangre <\/b>y<b> La cantina<\/b> cuyo t\u00edtulo fue simplemente <b>El alma de Lila Downs;<\/b> este \u00e1lbum vino acompa\u00f1ado con un DVD que contiene trece temas grabados en directo en un concierto en Madrid, Espa\u00f1a.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Dos a\u00f1os despu\u00e9s del lanzamiento de <b>La cantina<\/b>, Lila lanz\u00f3 <b>Ojo de culebra,<\/b> durante el mes de septiembre de 2008 en Europa, Norteam\u00e9rica, Australia y Latinoam\u00e9rica. <\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>El \u00e1lbum lleg\u00f3 al sexto lugar de ventas en M\u00e9xico, Colombia, Argentina, Espa\u00f1a y varios pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica. El primer sencillo se titul\u00f3 <i>Ojo de culebra<\/i> que cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de la cantante espa\u00f1ola La Mari del grupo de flamenco Chambao. La canci\u00f3n es una fusi\u00f3n de rock, cumbia y flamenco con ciertas influencias de reggae.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Esta canci\u00f3n la llev\u00f3 a ocupar los primeros lugares en las listas musicales de world music en varios pa\u00edses.El segundo sencillo fue <i>Perro negro<\/i>, una fusi\u00f3n de rock con ska que no tuvo tanta presencia internacional como su predecesora, esta canci\u00f3n cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Rub\u00e9n Barrag\u00e1n vocalista de la banda de rock mexicana Caf\u00e9 Tacuba. <i>Little man<\/i> (lanzada s\u00f3lo en Estados Unidos) y <i>Justicia <\/i>se convertir\u00edan en los dos siguientes sencillos, este \u00faltimo conto con la participaci\u00f3n del cantante espa\u00f1ol Enrique Bunbury, en este disco tambi\u00e9n participaron Ra\u00fal Midon, Gilberto Guti\u00e9rrez y Mercedes Sosa.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Simult\u00e1neamente junto con <b>Ojo de culebra<\/b> sali\u00f3 a la venta <b>Shake away,<\/b> este inclu\u00eda adem\u00e1s de los trece temas de <b>Ojo de culebra<\/b> versiones en ingl\u00e9s de las canciones <i>Yo envidio el viento<\/i> (<i>I envy the wind<\/i>), <i>Ojo de Culebra<\/i> (<i>Shake away<\/i>) y <i>Justicia<\/i> (<i>Nothing but the truth<\/i>), esta versi\u00f3n logro colocarse en la posici\u00f3n n\u00famero cinco dentro de la categor\u00eda de World Music en los Estados Unidos obteniendo diversos reconocimientos en distintos pa\u00edses como Canad\u00e1, Colombia, Espa\u00f1a, Argentina, Chile, Francia, Alemania, Austria, Italia, Portugal, Egipto, Costa Rica y su pa\u00eds natal M\u00e9xico.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><b><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Pecados y milagros<\/span><\/b><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>, <b>Lila Downs y La Misteriosa en Par\u00eds - live \u00e0 FIP<\/b> es el segundo \u00e1lbum grabado en vivo de Lila Downs, lanzado el 13 de abril de 2010, este disco fue grabado en 2009 en Radio Francia estudio 105 de la Ciudad de Par\u00eds donde la cantautora mexicana fue acompa\u00f1ada por un conjunto de excelentes m\u00fasicos que apoyaron su interpretaci\u00f3n de nuevos y excitantes arreglos. <\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt;'>Actualmente Lila Downs promueve su noveno disco de estudio que fue presentado el 18 de octubre de 2011 donde cont\u00f3 con la colaboraci\u00f3n de Emmanuel Horvilleur, Celso Pi\u00f1a y Tot\u00f3 la Momposina asimismo Downs dio a conocer que se encuentra preparando una gira internacional titulada <b>Pecados y Milagros Tour<\/b> misma que servir\u00e1 para dar promoci\u00f3n a su disco la cual se espera que de inicio en Oaxaca, M\u00e9xico.<\/span><\/p>\r\n<p style='line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt;' class='MsoNormal'><span style='font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 12pt; mso-ansi-language: ES;'>Actualmente Lila Downs es considerada unas de las artistas m\u00e1s importantes de su <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/G%C3%A9nero' title='G\u00e9nero'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>g\u00e9nero<\/span><\/a> por su impacto global claramente consolidado, y se ubica dentro de los <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Artista' title='Artista'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>artistas<\/span><\/a> m\u00e1s importantes del <a href='http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Mundo' title='Mundo'><span style='color: windowtext; text-decoration: none; text-underline: none;'>mundo<\/span><\/a>.<\/span><\/p>","guid":357898,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/357898\/lila-downs\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Los Amigos Invisibles","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251239\/los-amigos-invisibles","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Los Amigos Invisibles","pubDate":"Thu, 07 Apr 2011 12:04:59 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/08\/09\/136293\/los-amigos-invisibles-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p><b>Los Amigos Invisibles<\/b> es una banda venezolana formada en 1991, cuyo sonido mezcla elementos de la m\u00fasica disco, el acid jazz y el funk con ritmos latinos.<\/p>\n<p>Su nombre est\u00e1 inspirado en el saludo que el historiador venezolano Arturo Uslar Pietri utilizaba para comenzar su programa de televisi\u00f3n Valores Humanos, el cual se mantuvo en el aire por dos d\u00e9cadas.<\/p>\n<p>Su debut discogr\u00e1fico ocurri\u00f3 en 1995 con la puesta a la venta de <b>A typical and autoctonal Venezuelan dance band<\/b>, un \u00e1lbum producido por ellos mismos que tuvo un \u00e9xito moderado en Venezuela.<\/p>\n<p>Compuesta por el cantante Julio Brice\u00f1o, el guitarrista Jos\u00e9 Luis Pardo, el teclista Armando Figueredo, el percusionista Mauricio Arcas, el bajista Jos\u00e9 Rafael Torres y el baterista Juan Manuel Roura, la banda consolid\u00f3 su fama local manteni\u00e9ndose en gira hasta 1997.<\/p>\n<p>Ese a\u00f1o, David Byrne los contrat\u00f3 para su sello discogr\u00e1fico, 'Luaka Bop', y tras establecerse en Nueva York, editaron su primer disco <b>The new sound of the Venezuelan gozadera<\/b> en 1998, el cual tuvo \u00e9xitos como <i>Ponerte en cuatro, Sexy<\/i> y <i>El disco anal<\/i>.<\/p>\n<p>Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde pusieron a la venta su tercer disco, Ar<b>epa 3000: a Venezuelan journey into space <\/b>el cual fue nominado al Premio Grammy y al Grammy Latino teniendo como tema promocional <i>Cuchi cuchi<\/i>, que fue seguido por <b>The Venezuelan zinga son, Vol. 1<\/b> en 2003, el cual fue nominado al Grammy en la categor\u00eda de Mejor \u00c1lbum Latino Alternativo siendo este el \u00e1lbum m\u00e1s maduro seg\u00fan dicen sus fans teniendo canciones de m\u00e1s de 8 minutos como se hac\u00eda en los a\u00f1os 70 y 80 teniendo un sonido impecable y \u00fanico.<\/p>\n<p>En el 2005, Los Amigos Invisibles editaron un \u00e1lbum puesto a la venta en Venezuela, Jap\u00f3n, M\u00e9xico, Estados Unidos, Colombia, Per\u00fa y Ecuador, entre otros. <b>Super pop Venezuela<\/b>, una colecci\u00f3n de versiones de canciones venezolanas.<\/p>\n<p>En el 2008 comenzaron el a\u00f1o girando por la costa oeste de Estados Unidos, M\u00e9xico y Puerto Rico. El 12 de Mayo editaron su primer CD y DVD en vivo grabado en el show de 15 a\u00f1os en el Aula Magna de Caracas y acompa\u00f1an el lanzamiento con un show de radio transmitido en vivo a todo el pa\u00eds y una breve gira donde visitaron Maracaibo, Valencia y Caracas.<\/p>\n<p>Mientras tanto, en el 2009 comienza la venta exclusiva de su nuevo \u00e1lbum <b>Comercial<\/b> r\u00e1pidamente ubic\u00e1ndose en el n\u00famero 17 de los \u00e1lbumes latinos mas vendidos en los Estados Unidos. El 9 de Junio Comercial sale a la venta en tiendas en Estados Unidos, Puerto Rico y Venezuela.<\/p>\n<p>Ya son m\u00e1s de 60 pa\u00edses visitados, 2 nominaciones al Grammy, 2 nominaciones al Latin Grammy, 6 discos de estudio, 1 DVD+2CD en vivo, un disco de remixes y una casa disquera propia en 18 a\u00f1os de trayectoria con muchos planes en el horizonte.<\/p>\n<p>Para el 2011 nos traen lo mas reciente de su m\u00fasica en el \u00e1lbum <b>Not So Commercial<\/b>, una continuaci\u00f3n de su anterior trabajo con algunos agregados y temas in\u00e9ditos.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251239,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251239\/los-amigos-invisibles\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Los Aut\u00e9nticos Decadentes","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251240\/los-autenticos-decadentes","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Los Aut\u00e9nticos Decadentes","pubDate":"Thu, 07 Apr 2011 01:04:55 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/05\/83590\/los-autenticos-decadentes-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>En 1986, un grupo de amigos de barrio se reun\u00eda para armar una banda de rock y tocar en pe\u00f1as de colegio o en festipunks. Ellos eran Los Aut\u00e9nticos Decadentes, y en ese entonces el grupo estaba integrado por: Ezequiel 'Cucho' Parisi (voz), Jorge 'Perro Viejo' Serrano (guitarra y voz), Diego Cebolla Demarco (guitarra), Gustavo Nito Montecchia (guitarra), Pablo Chevy Armesto (bajo), Gast\u00f3n 'el Franc\u00e9s' Bernardou (percusi\u00f3n), Mart\u00edn la mosca Lorenzo (percusi\u00f3n), Eduardo 'Animal' Tr\u00edpodi (percusi\u00f3n y coros), Pablo 'Patito' Cabanchick (saxo), Daniel Nanyrock Zimbello (tromb\u00f3n), Guillermo Capanga Eijo (trompeta) y Braulio Aguirre (bater\u00eda).<\/p>\n<p>Apenas ten\u00edan 18 a\u00f1os y disfrutaban de los grandes momentos de su adolescencia. Pero su crecimiento como grupo fue aumentando y ya en 1987 tocaban en pubs y fiestas de Buenos Aires pero, aunque divert\u00eda a los adolescentes, no eran conocidos por la gente en general.<\/p>\n<p>Todo esto comenz\u00f3 a cambiar, cuando en 1990 llegaron a su primer disco con el t\u00edtulo <b>El milagro argentino<\/b>, grabado en ca\u00f3ticas sesiones en los estudios Panda. Los temas del disco explotaron en las radios, y las hinchadas de f\u00fatbol adoptaron las melod\u00edas: <i>Loco<\/i>, <i>Entreg\u00e1 el marr\u00f3n<\/i> y <i>Ven\u00ed Raquel<\/i>.<\/p>\n<p>Aprovechando ese momento de auge, lanzaron inmediatamente la segunda placa, <b>Supers\u00f3nico<\/b> en 1991, un disco m\u00e1s armado en cuanto a sonidos y un estilo m\u00e1s definido.<\/p>\n<p>Junto a Alberto Castillo grabaron <i>Siga el baile<\/i>, el hit del tercer \u00e1lbum, <b>Fiesta monstruo<\/b> de 1993.<\/p>\n<p>En total, han realizado m\u00e1s de 1000 shows en vivo y lograron vender 300.000 discos. En esos Shows pudieron telonear a B-52's en Velez.<\/p>\n<p>En 1995, prepararon el cuarto trabajo discogr\u00e1fico, <b>Mi vida loca<\/b>, con diferentes ritmos que van desde la chacarera hasta el ska y el reggae. Entre los temas m\u00e1s importantes difundidos fueron <i>El p\u00e1jaro vio el cielo y se vol\u00f3<\/i>, <i>La guitarra<\/i>, <i>El murguero<\/i>, <i>Diosa<\/i> y <i>Coraz\u00f3n<\/i>. Todos hits que se convirtieron en grandes cl\u00e1sicos bailables.<\/p>\n<p>Para el a\u00f1o 1997, los Decadentes ten\u00edan listo su quinto disco, <b>Cualquiera puede cantar<\/b>, que continu\u00f3 con el estilo festivo y, adem\u00e1s, incorpor\u00f3 m\u00e1s hits a la lista de temas bailables de boliches y fiestas. Temas como <i>Cyrano<\/i>, <i>C\u00f3mo me voy a olvidar<\/i> y <i>El gran se\u00f1or<\/i> fueron exitos de difusi\u00f3n, sin olvidar el superhit que se transform\u00f3 en todo un himno festivo <i>Los piratas<\/i>.<\/p>\n<p>Durante 1998 tocan en el estadio Obras de Buenos Aires y tambi\u00e9n en el Monumental de Santiago de Chile, en Uruguay y Paraguay, Bolivia, Per\u00fa, Venezuela, Estados Unidos y Espa\u00f1a. En 1999 tocan en Chile, Argentina y comienzan a preparar su pr\u00f3ximo disco. \u00c9ste se titula <b>Hoy trasnoche<\/b>, lanzado en 2000, y entre sus temas se encuentran exitos como <i>No puedo, El dinero no es todo y Bes\u00e1ndote<\/i>.<\/p>\n<p><b>Los reyes de la canci\u00f3n<\/b> es su siguiente placa, sali\u00f3 a la venta en el a\u00f1o 2001 y se trata de un compilado de grandes \u00e9xitos, que incluye el tema <i>Gente que no<\/i>, una versi\u00f3n para un disco a beneficio lanzado en todo el mundo: <b>Red hot & latin<\/b>, interpretada junto con la banda Todos tus muertos en el a\u00f1o 1996, cuando festejaron sus 10 a\u00f1os.<\/p>\n<p>Finalizan el a\u00f1o 2003 lanzando el disco <b>Sigue tu camino<\/b>, del cual al a\u00f1o siguiente lanzaron una versi\u00f3n de remixes por artistas invitados como Babas\u00f3nicos, Turf y Todos Tus Muertos, entre otros Dj's.<\/p>\n<p>Al a\u00f1o siguiente sale a la venta el disco titulado <b>12 Vivos,<\/b> con versiones en vivo de sus m\u00e1s grandes \u00e9xitos junto a artistas invitados de la talla de Attaque 77 y Javier Calamaro, entre otros.<\/p>\n<p>Ya en el 2006 y como festejo de los 20 a\u00f1os de su formaci\u00f3n, deciden hacerlo a lo grande editando <b>Club Atl\u00e9tico Decadente<\/b>, el octavo disco. La placa fue grabada entre agosto y octubre de ese a\u00f1o y fue producida por Alfredo Toth y Pablo Guyot.<\/p>\n<p>El disco aborda algunos g\u00e9neros ya transitados por la banda como el ska, el reggae, la canci\u00f3n rom\u00e1ntica, el cuarteto, con el cl\u00e1sico estilo decadente y un nuevo sonido que explora tambi\u00e9n en otros g\u00e9neros musicales. Adem\u00e1s, cuenta con la participaci\u00f3n vocal de Gustavo Cordera de Bersuit Vergarabat y Juanse de Los Ratones Paranoicos.<\/p>\n<p>Para el 2008 la banda lanza <b>Somos<\/b>, su segunda placa en vivo la cual fue realizada en vivo durante un concierto en el estadio Luna Park de Buenos Aires.<\/p>\n<p>En 2010 sale su ultima producci\u00f3n discogr\u00e1fica titulada <b>Irrompibles<\/b> de la cual se desprenden <i>Los Machos, Distrito Federal y Tribus Urbanas<\/i> como sencillos, y que adem\u00e1s cuenta con las participaciones de Fidel Nadal, Adri\u00e1n D\u00e1rgelos, y Emmanuel Horvilleur, entre otros.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251240,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251240\/los-autenticos-decadentes\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Los Bunkers","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251242\/los-bunkers","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Los Bunkers","pubDate":"Thu, 07 Apr 2011 01:04:32 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95803\/los-bunkers-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95803\/los-bunkers-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95803\/los-bunkers-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95803\/los-bunkers-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95803\/los-bunkers-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95803\/los-bunkers-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95803\/los-bunkers-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>El grupo Los Bunkers\u00a0es originario de la ciudad de Concepci\u00f3n, en la Regi\u00f3n del Bio B\u00edo, en el sur de Chile. Tres de sus integrantes \u00c1lvaro L\u00f3pez, Gonzalo L\u00f3pez y Francisco Dur\u00e1n se conocen en el Colegio Salesiano de Concepci\u00f3n, del que egresan en el a\u00f1o 1998, donde llegaron a formar parte de diversas bandas como La Pol Cheffer band, dedicadas a tocar covers de grupos de los 60.<\/p>\n<p>Los otros dos miembros Mauricio Dur\u00e1n y Mauricio Basualto se encuentran en la Escuela de Periodismo de la Universidad de Concepci\u00f3n, formando parte de un grupo que tocaba temas de The Beatles, llamado Los Biotles, adem\u00e1s de otros proyectos de banda.<\/p>\n<p>En invierno de 1999 se forma la banda de rock Los Bunkers, con \u00c1lvaro L\u00f3pez en voz solista y guitarra ac\u00fastica, Gonzalo L\u00f3pez en bajo, Francisco y Mauricio Dur\u00e1n en guitarras y coros; y Manuel Lagos (baterista de la \u00e9poca de adolescencia de \u00c1lvaro y Francisco en el Colegio Salesiano). Ya en esta \u00e9poca se interesan por la composici\u00f3n y es as\u00ed como en los primeros conciertos se escuchan canciones como <i>Fantas\u00edas Animadas de Ayer y Hoy<\/i>, <i>Buscando Cuadros<\/i>, <i>No S\u00e9<\/i> y <i>Jam\u00e1s<\/i>, que formar\u00edan parte de su disco debut.<\/p>\n<p>El debut se produce en la Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda de Talcahuano, y su continuo circuito de conciertos entre 1999 y 2000 hace que la prensa local comience a notar su actividad y destaque sus talentos.<\/p>\n<p>Con cierta fama local, el grupo decide emigrar a Santiago en febrero de 2000, esperando ampliar su circuito de presentaciones y encontrar mejores lugares para mostrar su repertorio. Manuel Lagos deja la banda y es reemplazado por Mauricio Basualto quien, en marzo del mismo a\u00f1o, se hace cargo de la bater\u00eda. \u00c9sta es la formaci\u00f3n definitiva de la banda.<\/p>\n<p>Su debut en la capital se produce el 5 de abril en un club nocturno muy famoso de la capital. La recepci\u00f3n por parte del p\u00fablico fue favorable; el grupo continu\u00f3 tocando con buenos resultados en varias localidades de la ciudad. Entretanto, graban un primer EP promocional de seis canciones, titulado <b>Jam\u00e1s<\/b>, editado de manera independiente y vendido por la banda en cada uno de sus conciertos.<\/p>\n<p>En julio del 2000, y en el tiempo r\u00e9cord de dos d\u00edas y medio, registran su primer \u00e1lbum completo, titulado <b>Los Bunkers<\/b>, del cual se extrae el single <i>El Detenido<\/i>, que es promocionado por la radio. Gracias a su popularidad creciente, firman contrato con el sello Big Sur, que reedita el disco con un bonus track de V\u00edctor Jara, <i>El Derecho de Vivir en Paz<\/i>, grabado en una sesi\u00f3n radial. Para finalizar un a\u00f1o lleno de logros, en el 2000 graban su primer videoclip, <i>Fantas\u00edas Animadas de Ayer y Hoy<\/i>.<\/p>\n<p>En el 2001 comienza con la edici\u00f3n al p\u00fablico, el 3 de abril, del disco debut que recibe entusiasta acogida por parte de la cr\u00edtica. Se extraen de \u00e9l dos nuevos singles: <i>Entre Mis Brazos<\/i>, <i>Yo Sembr\u00e9 Mis Penas de Amor en tu Jard\u00edn<\/i>, cada una con clips promocionales que permiten una mayor difusi\u00f3n.<\/p>\n<p>Durante el mismo a\u00f1o colaboraron con \u00c1lvaro Henr\u00edquez interpretando un arreglo de <i>Gracias a la Vida<\/i>. El mismo \u00c1lvaro Henr\u00edquez producir\u00eda el a\u00f1o siguiente el segundo \u00e1lbum de la banda, <b>Canci\u00f3n de Lejos<\/b>, editado por la multinacional Sony Music Chile.<\/p>\n<p>En el 2003 una revista muy famosa de la capital nombr\u00f3 a la banda como 'uno de los 100 l\u00edderes del a\u00f1o'.<\/p>\n<p>Sale al mercado el tercer disco llamado <b>La Culpa<\/b>, primer \u00e1lbum auto-producido, que cuenta con la colaboraci\u00f3n del ingeniero Gonzalo Gonz\u00e1lez y Carlos Cabezas de Los Jaivas. El \u00e1lbum, que rescata cierta nostalgia por la \u00e9poca de la Nueva Canci\u00f3n Chilena, incluye instrumentos de ra\u00edz folcl\u00f3rica, y muestra al grupo en constante evoluci\u00f3n. Su single <i>No Me Hables de Sufrir<\/i> es el m\u00e1s exitoso de la historia del grupo. El sencillo <i>Canci\u00f3n para Ma\u00f1ana<\/i> permite un posicionamiento mayor del grupo en la conciencia colectiva chilena.<\/p>\n<p>Los B\u00fankers registran su cuarto disco <b>Vida de Perros<\/b>, que sale al mercado el 8 de septiembre de 2005, se desprenden \u00e9xitos como <i>Ven Aqu\u00ed<\/i> y <i>Llueve Sobre La Ciudad<\/i>. \u00c9ste es su disco mejor vendido a la fecha, por el cual reciben un disco de oro, al superar m\u00e1s de 10 mil copias en todo Chile. El disco es tambi\u00e9n editado en M\u00e9xico y Estados Unidos, logrando ventas r\u00e9cord para bandas chilenas en esos pa\u00edses.<\/p>\n<p>En el 2007 comenz\u00f3 para el grupo con una gira por todo Chile, para la presentaci\u00f3n de su DVD. El 23 de febrero se presentaron en el Festival de Vi\u00f1a del Mar, recibiendo dos antorchas (de oro y plata) por su actuaci\u00f3n.<\/p>\n<p>A comienzos del mes de octubre de ese mismo a\u00f1o, se informa del lanzamiento de un disco recopilatorio de los singles que hicieron consagrar al grupo, desde el 2001 hasta el 2006, como forma de cerrar el contrato con su casa discogr\u00e1fica anterior, Sony\/BMG.<\/p>\n<p>A principios del 2008 el quinteto sella un acuerdo calificado de 'in\u00e9dito para la historia reciente del rock local', consistente en la firma por cinco \u00e1lbumes con la multinacional Universal Music, en la categor\u00eda de 'artista prioritario' y, por aquel mismo alcance, de publicaci\u00f3n de sus pr\u00f3ximos trabajos en todos los pa\u00edses de Iberoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>El 25 de marzo del 2008, Los Bunkers lanzan el primer sencillo llamado <i>Deuda <\/i>que se desprende<i> <\/i>de su nuevo \u00e1lbum, dado a llamar <b>Barrio Estaci\u00f3n<\/b>, en referencia al barrio bohemio de la ciudad que los vio nacer, Concepci\u00f3n. Debido a desavenencias entre el sello y la principal distribuidora de discos de Chile, el \u00e1lbum se vende de manera exclusiva en el supermercado l\u00edder.<\/p>\n<p>Durante el verano del 2009, el grupo realiza una gira incluy\u00f3 conciertos en las principales ciudades de Chile, y se cerr\u00f3 con un multitudinario concierto gratuito ofrecido por el grupo en la Plaza de Armas de Santiago el 8 de junio de 2009, al que concurrieron entre diez y quince mil personas, de acuerdo a las diferentes estimaciones existentes. En el concierto se present\u00f3 casi la totalidad del \u00e1lbum <b>Barrio Estaci\u00f3n<\/b>.<\/p>\n<p>Luego del concierto, y de haber postergado un viaje planificado a M\u00e9xico por la cancelaci\u00f3n del Festival Vive Latino 2009, a la que deb\u00edan asistir, debido al brote de influenza humana registrado en mayo de 2009, el grupo posteriormente acudi\u00f3 al evento realizado a fines de junio del mismo a\u00f1o.<\/p>\n<p>En 2010 lanzan<b> M\u00fasica Libre<\/b>, un \u00e1lbum tributo al trovador cubano Silvio Rodr\u00edguez en el cual la banda a trav\u00e9s de 12 temas como <i>Quien Fuera, Sue\u00f1os con Serpientes, y El Necio <\/i>busca\u00a0expresa su admiraci\u00f3n por la m\u00fasica del compositor.<\/p>","guid":251242,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251242\/los-bunkers\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Los Claxons","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/344370\/los-claxons","creator":"christian pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"christian pedraza","description":"Los Claxons","pubDate":"Thu, 06 Oct 2011 12:10:05 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/10\/06\/283916\/los-claxons-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/10\/06\/283916\/los-claxons-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Los Claxons es una banda forjada en Monterrey, Nuevo Le\u00f3n, M\u00e9xico por\u00a04 integrantes, S\u00e1nchez (voz y guitarra), Nacho (voz y guitarra), Cholo (guitarra el\u00e9ctrica) y Pablo Gonz\u00e1lez (Bajo), todos con la misma inquietud, crear m\u00fasica a su manera, y exponerla lo mejor posible en el escenario.<br \/><br \/>La agrupaci\u00f3n nace en 2003 a raz\u00f3n de una buena qu\u00edmica y varias composiciones que se fueron reforzando con el tiempo, logrando en el 2005 lanzar su primer material discogr\u00e1fico <b>Sin Ganga<\/b>.<\/p>\r\n<p><br \/>A la banda los han influido desde Los Beatles hasta Silvio Rodr\u00edguez, desde el hip hop hasta la balada, un guitarrista de Monclova, Coahuila y dos cantantes; uno regio y otro con reminiscencias de la ciudad de M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>Este disco para Nacho, S\u00e1nchez, Pablo y Cholo signific\u00f3 un logro como lo ser\u00e1 para muchos de los m\u00fasicos que buscan ver cristalizado su sue\u00f1o en un compacto, <b>Sin Ganga<\/b> contagia al que lo escucha con una simpleza y calidad musical que hoy en d\u00eda es dif\u00edcil encontrar en las tiendas de discos.<br \/><br \/>Gracias a la gente que fue esparciendo su m\u00fasica de boca en boca y a la herramienta del Internet, este grupo independiente logro visitar con su material la mayor\u00eda de los estados de la Rep\u00fablica Mexicana top\u00e1ndose con sorpresivos llenos en diferentes plazas como Hermosillo, M\u00e9rida, Tijuana, Cd. Obreg\u00f3n, Saltillo, D.F. y Monterrey as\u00ed lograr a finales del 2005 presentarse en la Arena Monterrey abriendo el concierto de Diego Torres ante m\u00e1s de 10,000 personas.<br \/><br \/>Este a\u00f1o a raz\u00f3n del trabajo realizado, deciden sacar una re-edici\u00f3n del mismo con la cual logran un alcance m\u00e1s grande con una promoci\u00f3n m\u00e1s en forma, a esto se une la integraci\u00f3n de Pablo al grupo como elemento nuevo haci\u00e9ndose cargo del bajo.<br \/><br \/>En 2007, Los Claxons presentan su segundo \u00e1lbum el cual lleva como t\u00edtulo <b>En primera<\/b> en donde nuevamente es una recolecci\u00f3n de momentos, im\u00e1genes, formas y sonidos en donde se muestra una b\u00fasqueda por recuperar el amor, realmente escuchar, dejarse caer entreg\u00e1ndose a ciegas confiando en que te atrapara.<\/p>\r\n<p><i>Plan perfecto <\/i>es el t\u00edtulo del primer sencillo mismo que ya se escucha en radio.<br \/><br \/>Este segundo disco incluye 14 canciones, todas de la autor\u00eda los miembros de la agrupaci\u00f3n, entre las cuales se encuentran: <i>Acompa\u00f1\u00e1ndonos<\/i>, <i>Los \u00c1ngeles, Tu sonrisa, Plan Perfecto, Sin ver atr\u00e1s, Folkie Lovin, Cr\u00f3nica de un beso, Estoy en el aire, Artificial, Playa Maguadel, L\u00e1grimas de m\u00e1s, Leidelay, De perfil, As\u00ed pasa el d\u00eda aqu\u00ed.<\/i><\/p>\r\n<p>Como un plus especial de <b>En primera<\/b>, se incluye material en video de una presentaci\u00f3n donde interpretaron algunos de los temas m\u00e1s conocidos del Los Claxons como: <i>Mis manos necias<\/i> que se ubic\u00f3 muy bien dentro de las listas de popularidad; as\u00ed como tambi\u00e9n 3 temas de su segunda producci\u00f3n.<\/p>\r\n<p>Para el 2008, el grupo fue invitado a abrir una serie de conciertos del grupo Maroon 5 en M\u00e9xico, lo que les ayud\u00f3 mucho para ampliar su p\u00fablico.<\/p>\r\n<p>Su tercer \u00e1lbum, <b>Los Claxons<\/b> fue lanzado a principios de 2010 y a pocos d\u00edas de salir a la venta, se posicion\u00f3 en el primer lugar en la tienda iTunes en M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>En 2011, la banda lanza su cuarto producci\u00f3n de estudio <b>Camino a encontrarte<\/b>, con el que han tenido un gran \u00e9xito y sin duda, seguir\u00e1n cosechando frutos.<b><\/b><\/p>","guid":344370,"keywords":"Los Claxons","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/344370\/los-claxons\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Los Concorde","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/283167\/los-concorde","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Los Concorde","pubDate":"Fri, 29 Apr 2011 01:04:43 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/29\/207977\/los-concorde-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/29\/207977\/los-concorde-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Los Concorde es una banda de rock independiente que surge en el a\u00f1o del 2007, por la inquietud de sus integrantes de reinventarse como m\u00fasicos y de poner en pr\u00e1ctica sus propias reglas utilizando la gran experiencia adquirida en proyectos anteriores con cada una de las diferentes bandas donde participaron, grandes talentos reunidos en este proyecto musical como son: Leonardo de Lozanne (Fobia), Alfonso Toledo (La Lupita), Mauricio Claveria (La Ley), Tavo Limongi (Resorte), e invitados, lo que los convierten en un importante y atractivo colectivo de Rock, que les permite integrar y alternar al proyecto a grandes colegas como parte de sus actuaciones en vivo o en sus grabaciones, brindando a la banda gran frescura, originalidad y libertad, adem\u00e1s de generar una gran expectativa musical y visual.<\/p>\n<p>Los Concorde se presentan por primera vez de manera oficial en el Festival Vive Latino 2007 causando una gran aceptaci\u00f3n e inter\u00e9s del p\u00fablico presente.<\/p>\n<p>En 2008 sale a la venta su primer \u00e1lbum de estudio <b>Regi\u00f3n 4<\/b> del cual se desprende su primer sencillo promocional <i>Rompecabezas<\/i>, el cual les abre la posibilidad de que el grupo sea visto y reconocido en otros pa\u00edses por medio de los diferentes canales de videos y a trav\u00e9s de todas la redes sociales conocidas.<\/p>\n<p>El segundo corte de esta producci\u00f3n es <i>Love is a Bitch<\/i> con el cual se reafirman en el gusto del publico.<\/p>\n<p>Para el 2010 lanzan su material mas reciente material <b>Es Lo Que Hay<\/b>, con el tema <i>Eso Si Doli\u00f3 <\/i>como primer sencillo.<\/p>","guid":283167,"keywords":"Los Concorde","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/283167\/los-concorde\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Los Daniels","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282300\/los-daniels","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Los Daniels","pubDate":"Wed, 27 Apr 2011 11:04:32 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206726\/los-daniels-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206726\/los-daniels-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206726\/los-daniels-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206726\/los-daniels-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206726\/los-daniels-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206726\/los-daniels-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Es una agrupaci\u00f3n formada en Mayo del 2007, con un sonido lleno de mucha fuerza, \u00a0excelentes composiciones, una voz muy peculiar e impecable ejecuci\u00f3n.<\/p>\n<p>Comienzan a trascender r\u00e1pida y sorpresivamente gracias a que a s\u00f3lo dos meses de haberse juntado sacan a la venta su primer disco que lleva por nombre <b>Se Renta Cuarto para Se\u00f1oritas<\/b>,sonando poderosos desde el principio y con letras basadas en experiencias comunes en cuanto a sentimientos y reflexiones, pero sobre todo resultan muy atractivos en sus presentaciones en vivo. El primer sencillo que se dio a conocer fue <i>'Te Puedes Matar'<\/i> que inmediatamente se coloc\u00f3 en los primeros lugares de popularidad.<\/p>\n<p>Llega despu\u00e9s el segundo sencillo <i>'Lo que fui ayer'<\/i>, con el cual la gente va consolidando el nombre y presencia de la banda, haciendo m\u00e1s grande el n\u00famero de personas que los escucha al sentirse identificados con sus canciones.<\/p>\n<p>El tercer sencillo <i>'Ficci\u00f3n'<\/i>, cierra el\u00a0 primer disco siendo una de las mas pedidas y escuchadas por sus seguidores.<\/p>\n<p>Se presentan en festivales\u00a0 importantes con un \u00e9xito impresionante como el Vive Latino donde reunieron aproximadamente 9,000 personas, cumpliendo ese mismo d\u00eda un a\u00f1o de formaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Se presentan en la Plaza de Toros M\u00e9xico en el festival Hola Pelona compartiendo escenario con artistas como Calle 13, La Maldita Vecindad ,Pante\u00f3n Rococ\u00f3 y Cartel de Santa.<\/p>\n<p>En el 2009 lanzan su segundo material titulado <b>Mooddanza<\/b>, un disco que en palabras de ellos refleja madurez, y consolida a su p\u00fablico.<\/p>\n<p>\u00ad\u00ad<\/p>\n<p><i>'Really Sex'<\/i> es el primer sencillo de esta nueva producci\u00f3n. Tambi\u00e9n, han colaborado en soundtracks, tal es el caso de su canci\u00f3n<i> 'Qui\u00e9n domina'<\/i>, que form\u00f3 parte de la cinta 'C\u00f3mo No Te Voy A Querer.<\/p>\n<p>El segundo sencillo fue titulado <i>'En otra dimensi\u00f3n'<\/i>, que es un tema un tanto melanc\u00f3lico y se ha posicionado entre las canciones mas pedidas por el\u00a0 p\u00fablico.<\/p>\n<p>La banda ha tenido un gran recibimiento de la gente en La Rep\u00fablica Mexicana. Se han presentado\u00a0\u00a0 en lugares como Pachuca, Cuernavaca, Guadalajara, Quer\u00e9taro, Toluca, Aguascalientes, Chiapas, Xalapa, Puebla, Durango, Toluca, Monterrey, Guanajuato entre otros.<\/p>\n<p>A mediados de a\u00f1o Los Daniels se unen a la ONG Save the Children M\u00e9xico como voceros oficiales junto con artistas como Ana de la Reguera, Benny Ibarra, las integrantes del dueto HaAsh, y OV7\u00a0 para brindar su apoyo a sus distintas campa\u00f1as para poder \u00a0llevar mejoras inmediatas y duraderas en la vida de los ni\u00f1os y ni\u00f1as, con la visi\u00f3n de la organizaci\u00f3n de un mundo en el que cada ni\u00f1o tenga el derecho a la supervivencia, a la protecci\u00f3n, al desarrollo y a la participaci\u00f3n.<\/p>\n<p>En 2010 lanzan su mas reciente producci\u00f3n <b>A Casa<\/b> del cual se desprenden los sencillos <i>A Casa<\/i> y <i>Quisiera Saber<\/i> con la participaci\u00f3n de Natalia Lafourcade logrando un gran \u00e9xito.<\/p>","guid":282300,"keywords":"Los Daniels","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282300\/los-daniels\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Los Fabulosos Cadillacs","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251245\/los-fabulosos-cadillacs","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Los Fabulosos Cadillacs","pubDate":"Thu, 07 Apr 2011 01:04:20 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/24\/17415\/los-fabulosos-cadillacs50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/24\/17415\/los-fabulosos-cadillacs70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/24\/17415\/los-fabulosos-cadillacs120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/24\/17415\/los-fabulosos-cadillacs-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/24\/17415\/los-fabulosos-cadillacs300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/24\/17415\/los-fabulosos-cadillacs610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/24\/17415\/los-fabulosos-cadillacs610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>Los Fabulosos Cadillacs<\/b> es una banda argentina de ska proveniente de Buenos Aires. Fundada en 1985, es considerada una de las m\u00e1s influyentes y exitosas del pa\u00eds y de Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>La consagraci\u00f3n llegar\u00eda con <i>Yo te avis\u00e9<\/i> (1987), que alcanz\u00f3 el doble platino y los catapult\u00f3 a Obras Sanitarias, en junio del '88, y a la primera gira latinoamericana.<\/p>\n<p>Poco a poco, los ritmos latinos fueron ganando su lugar, hasta llegar a la alquimia de mambo, samba-reggae y rock que les diera tanto \u00e9xito comercial. El alma del grupo est\u00e1 centrada en al dupla Vicentico Fern\u00e1ndez - Flavio Cianciarullo, nacidos respectivamente el 24 y 26 de julio de 1964 en el Hospital Italiano, que compartieron la nursery y se reencontraron 15 a\u00f1os despu\u00e9s, cuando Flavio se puso de novia con la hermana de Vicentico.<\/p>\n<p><b>El ritmo mundial<\/b> fue el tercer disco, llamado de esa manera por la diversidad musical. Celia Cruz cant\u00f3 a d\u00fao con Vicentico en <i>Vasos vac\u00edos<\/i>.<\/p>\n<p><b>El sat\u00e1nico Dr Cadillac<\/b> (1989) mostr\u00f3 el crecimiento musical de la banda. En 1990, Toto Rotblat reemplaz\u00f3 a Luciano en la percusi\u00f3n, pero el cambio de nombres no incidi\u00f3 en lo musical y lanzaron <i>Volumen 5<\/i>.<\/p>\n<p><b>Sopa de Caracol<\/b> (1991) fue un maxi de cuatro temas, que inclu\u00eda el hom\u00f3nimo y un megamix con los hits m\u00e1s destacados del grupo: <i>Mi novia se cay\u00f3 en un pozo ciego , Yo te avis\u00e9 <\/i>y<i> Silencio hospital<\/i>, entre otras.<\/p>\n<p><b>El le\u00f3n<\/b> (1992) fue un fracaso comercial, pero tiene dos joyitas: un cover de <i>Desapariciones<\/i> (un tema de Rub\u00e9n Blades) y <i>Gallo rojo<\/i>, dedicado al Che Guevara. Vicentico lo eligi\u00f3 como el mejor trabajo de la banda.<\/p>\n<p>En 1994 editaron su disco <b>Vasos vac\u00edos<\/b>, una recopilaci\u00f3n que result\u00f3 un hit a partir del in\u00e9dito <i>Matador<\/i>, cuyo videoclip dirigido por Pucho Mentasti fue galardonado como el mejor del a\u00f1o por la cadena norteamericana MTV. Un \u00e9xito comercial: 300.000 copias vendidas.<\/p>\n<p><b>Rey az\u00facar<\/b> (1995) es el siguiente disco de la banda, aunque en el medio hayan editado <b>Fabulosos Cadillacs en vivo<\/b>, grabado en los shows de presentaci\u00f3n de <i>Vasos vac\u00edos<\/i>. Tiene hits como <i>Mal bicho<\/i> y <i>Ciego de amor<\/i>, m\u00e1s un cover de <i>Strawberry Fields Forever<\/i>. El disco fue presentado en Francia, Espa\u00f1a, Per\u00fa, Estados Unidos y, desde luego, Obras Sanitarias, pero con un nivel de ventas sensiblemente infererior a su predecesor. El video-clip de <i>Mal Bicho<\/i>, dirigido por Mentasti, fue censurado en Chile por las im\u00e1genes que aparec\u00edan del dictador Augusto Pinochet. Pese a ello, convocaron a casi 10.000 personas en el Teatro Monumental de Santiago y se dieron el gusto de cantar su \u00faltimo \u00e9xito.<\/p>\n<p>Se presentaron tambi\u00e9n en las Francofolies, el desembarco del 'nuevo rock franc\u00e9s' en Obras, con Sinclair, FFF y No One is Innocent, m\u00e1s el aporte local de Fito P\u00e1ez y Todos Tus Muertos. Vicentico debut\u00f3 como actor de cine en la \u00f3pera prima de Mariano Galper\u00edn '1000Boomerangs'.<\/p>\n<p>En 1997 se incorpor\u00f3 Ariel Minimal, ex guitarrista de Martes Menta, un par de meses antes de la edici\u00f3n del LP <b>Fabulosos Calavera<\/b>. Este disco reuni\u00f3 una gran diversidad de estilos. Con esta placa, los Cadillacs obtuvieron el Grammy al mejor disco latino y se convirtieron en la primera banda argentina en obtener ese galard\u00f3n.<\/p>\n<p>Disco recopilatorio de por medio, en el '99 editaron <b>La marcha del golazo solitario<\/b>. Cuando en el 2001 sali\u00f3 a la venta otro doble recopilaci\u00f3n, algunos medios hablaron sobre la separaci\u00f3n del grupo. El indicio m\u00e1s fuerte era precisamente el t\u00edtulo de estas placas: <b>Hola<\/b> y <b>Chau<\/b>.<\/p>\n<p>Esa separaci\u00f3n nunca se oficializ\u00f3, pero tanto Vicentico como Flavio editaron sus discos solistas. Y Sergio Rotman se dedic\u00f3 de lleno a Mimi Maura, la banda de ritmos caribe\u00f1os encabezada por Midner\u00e9ly Acevedo.<\/p>\n<p>En mayo del 2006, la banda se re\u00fane para grabar un cover homenaje en el disco <b>\u00a1Calamaro querido!,<\/b> <i>La parte de adelante<\/i>, dedicado al cantautor del rock argentino Andr\u00e9s Calamaro. Esto hace suponer una futura reuni\u00f3n de la banda, la cual finalmente se concreta en abril de 2008.<\/p>\n<p>Unos d\u00edas antes del anuncio, el percusionista Gerardo 'Toto' Rotblat fallece a los 38 a\u00f1os, v\u00edctima de un edema pulmonar.<\/p>\n<p>Sat\u00e1nico Pop Tour se titula la gira que comenzaron en noviembre de 2008, donde visitaron varios pa\u00edses de Latinoamerica, Espa\u00f1a y Estados Unidos.<\/p>\n<p>En simult\u00e1neo, lanzan el disco <b>La luz del ritmo<\/b> que incluye 5 nuevas composiciones, 6 versiones renovadas de cl\u00e1sicos de su repertorio y 2 covers de otros artistas: <i>Should I stay or should I go,<\/i> de The Clash, y <i>Wake up<\/i>, de Ian Dury.<\/p>\n<p>En 2009 lanzan su Segundo disco tras su regreso<b> El Arte de la Elegancia de LFC<\/b>, en donde al igual que en su anterior disco retoman algunos temas cl\u00e1sicos para formar nuevas versiones como Contrabando de Amor o Surfer Calavera, adem\u00e1s de un par de canciones in\u00e9ditas y un cover.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251245,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251245\/los-fabulosos-cadillacs\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Lucybell","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/297159\/lucybell","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Lucybell","pubDate":"Wed, 08 Jun 2011 10:06:13 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/08\/226066\/lucybell-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/08\/226066\/lucybell-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Lucybell es un grupo de rock chileno formado en 1991 en la Facultad de Artes de la Universidad de Chile.<\/p>\n<p>Marcelo Mu\u00f1oz , Claudio Valenzuela y Gabriel Vigliensoni eran compa\u00f1eros en la carrera de Licenciatura en Artes con menci\u00f3n en Sonido y Francisco Gonz\u00e1lez estudiaba Licenciatura en ingl\u00e9s. Es as\u00ed como se conocen y comienzan a formar la banda, que nace como un reflejo de los gustos de sus integrantes, principalmente, el rock brit\u00e1nico alternativo de esa \u00e9poca.<\/p>\n<p>Claudio Valenzuela (voz y guitarra), Francisco Gonz\u00e1lez (bater\u00eda), Marcelo Mu\u00f1oz (bajo) y Gabriel Vigliensoni (teclado) se agruparon en 1991 bajo el nombre de Lucybell.<\/p>\n<p>En 1992, V\u00edctor Carrasco y Santiago Ram\u00edrez invitaron a la banda a participar en la banda sonora de la obra teatral <i>Blue Moon.<\/i><\/p>\n<p>En 1993 participan en el compilatorio <i>Con El Coraz\u00f3n Aqu\u00ed<\/i> (editado por la Asociaci\u00f3n de Trabajadores del Rock) con el tema 'De Sudor y Ternura'.<\/p>\n<p>En 1994 la banda lanza su primer material discogr\u00e1fico llamado <b>Peces<\/b>.<\/p>\n<p>El disco fue producido por Mario Breuer y\u00a0 la Asociaci\u00f3n de Periodistas de Espect\u00e1culos (APES) los premi\u00f3 como el <i>Grupo Revelaci\u00f3n<\/i> de 1995.<\/p>\n<p><i>Para<\/i> 1996 la banda saca su segundo \u00e1lbum <b>Viajar<\/b> producido por Mario Breuer junto con Lucybell.<\/p>\n<p>El 13 de febrero de 1998 participaron en el Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar y en ese\u00a0mismo a\u00f1o publicaron <b><i>Lucybell<\/i><\/b>, disco hom\u00f3nimo producido por \u00d3scar L\u00f3pez y Lucybell.<\/p>\n<p>El 18 de septiembre de 1999, en Valpara\u00edso, la banda se present\u00f3 por \u00faltima vez con su formaci\u00f3n original. Esto, porque Gabriel Vigliensoni y Marcelo Mu\u00f1oz decidieron abandonar la banda. En su reemplazo ingres\u00f3 Eduardo Caces como bajista.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2000 publicaron <b><i>Amanece<\/i><\/b>, primer disco como tr\u00edo de la banda.<\/p>\n<p>En 2001 la banda lanz\u00f3 su primera producci\u00f3n en vivo, titulada <b><i>Sesi\u00f3n Futura<\/i><\/b>, que fue, adem\u00e1s, su primera producci\u00f3n en formato DVD.<\/p>\n<p>Para abril del abril de 2004 lanzaron<b> <i>L\u00famina<\/i><\/b>.<\/p>\n<p>En el 2004 Lucybell particip\u00f3 en el \u00e1lbum tributo a Pablo Neruda <b><i>Marinero En Tierra 2<\/i><\/b> con su versi\u00f3n del poema <i>'Agua Sexual'<\/i>.<\/p>\n<p>Su canci\u00f3n <i>'S\u00f3lo Crees Por Primera Vez'<\/i> fue elegida como tema central de la telenovela <i>Destinos Cruzados<\/i>.<\/p>\n<p>En mayo de 2005, Francisco Gonz\u00e1lez, miembro fundacional de la banda, hace p\u00fablico su alejamiento de la agrupaci\u00f3n por motivos personales y profesionales.<\/p>\n<p>En su lugar entra el baterista de la banda chilena de rock Dracma, Cote Foncea.<\/p>\n<p>En abril de 2006, Lucybell public\u00f3 su sexto disco de estudio, llamado<b> <i>Comiendo Fuego<\/i><\/b>, cuyo primer single es<i> 'Fe'<\/i>.<\/p>\n<p>El 24 de febrero de 2007, un d\u00eda antes de presentarse por cuarta vez en el XLVIII Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar, el grupo lanz\u00f3 una reedici\u00f3n de <b><i>Comiendo Fuego<\/i><\/b>, que llev\u00f3 por nombre <b><i>Comiendo + Fuego<\/i><\/b>. Esta edici\u00f3n incluy\u00f3 el \u00e1lbum original con tres temas extras, adem\u00e1s de un DVD.<\/p>\n<p>En dicha edici\u00f3n del Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar, el grupo obtuvo una antorcha de plata, una antorcha de oro y la gaviota de plata.<\/p>\n<p>En noviembre de 2007, Lucybell lanz\u00f3 un EP llamado <b>Primitivo<\/b>, con seis canciones del cual su primer single es <i>'Sur'<\/i> el que fue estrenado en las radios nacionales el 8 de octubre del 2007. Posteriormente comenz\u00f3 a rotar 'Cometas' como nuevo single.<\/p>\n<p>El 3 y 4 de enero, la banda grab\u00f3 el material que forma parte de la nueva entrega en vivo de la banda, titulada <b>Sesi\u00f3n Primitiva<\/b>, DVD que fue lanzado a la venta el 20 de noviembre del 2008.<\/p>\n<p>La entrega cuenta con 13 canciones en vivo y 2 canciones in\u00e9ditas.<\/p>\n<p>Luego de esto, se inici\u00f3 un proceso de independizaci\u00f3n de los integrantes, donde cada uno comenz\u00f3 a trabajar en proyectos personales, Claudio Valenzuela realiz\u00f3 su primera producci\u00f3n en solitario titulado Gemini, mientras Eduardo Caces trabaj\u00f3 con Galatea y Cote Foncea retom\u00f3 trabajos con su antigua banda De Kiruza. Esto permiti\u00f3 a Lucybell explorar nuevos sonidos, para as\u00ed trabajar en un nuevo proyecto discogr\u00e1fico.<\/p>\n<p>En Julio del 2010, Lucybell lanza su primer sencillo <i>Ave F\u00e9nix<\/i>, obteniendo un r\u00e9cord en descargas desde su sitio oficial. En agosto del 2010, el nuevo disco sali\u00f3 a la venta con el nombre de <b>F\u00e9nix<\/b>, convirti\u00e9ndose inmediatamente en r\u00e9cord de ventas, situ\u00e1ndose entre los discos m\u00e1s vendidos.<\/p>","guid":297159,"keywords":"Lucybell","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/297159\/lucybell\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Luis Eduardo Aute","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251246\/luis-eduardo-aute","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Luis Eduardo Aute","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 10:01:08 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/29\/52242\/luis-eduardo-aute-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Luis Eduardo Aute (Manila, 13 de septiembre de 1943) es un m\u00fasico, cantautor, director de cine, pintor y poeta espa\u00f1ol. Aunque es principalmente conocido como cantautor, tambi\u00e9n destaca como pintor y como director de cine.<\/p>\r\n<p>Luis Eduardo Aute naci\u00f3 en Manila, la capital de Filipinas, el 13 de septiembre de 1943. Su padre, catal\u00e1n, llevaba trabajando en aquel pa\u00eds desde 1919, en una compa\u00f1\u00eda tabaquera y hab\u00eda contra\u00eddo matrimonio con una filipina de la burgues\u00eda de ascendencia espa\u00f1ola. En su ni\u00f1ez, Luis Eduardo estudia en el colegio De La Salle, donde aprende ingl\u00e9s, ya que toda la ense\u00f1anza se imparte en ese idioma; adem\u00e1s habla tagalo, que aprende en el d\u00eda a d\u00eda, y espa\u00f1ol, que utiliza con su familia. Desde ni\u00f1o muestra gran habilidad como dibujante y pintor; otra pasi\u00f3n temprana es el cine, especialmente desde que sus padres le regalan una c\u00e1mara de ocho mil\u00edmetros con la que realizar\u00e1 diversas pel\u00edculas con sus amigos.<\/p>\r\n<p>A los ocho a\u00f1os viaja por primera vez a Espa\u00f1a. En Madrid, acompa\u00f1ando a la orquesta del hotel Avenida, canta por primera vez en p\u00fablico interpretando la canci\u00f3n <i>Las hojas muertas<\/i>. A los nueve a\u00f1os ve por primera vez 'La Ley del Silencio', pel\u00edcula que le marcar\u00e1 notablemente y le llevar\u00e1 a escribir en ingl\u00e9s sus primeros poemas. Otra pel\u00edcula que le influir\u00e1 en esa \u00e9poca es 'Ni\u00e1gara', donde descubre la sensualidad y el erotismo de Marilyn Monroe.<\/p>\r\n<p>En 1954 la familia, previa estancia en Barcelona, regresa definitivamente a Madrid, donde Luis Eduardo estudia en el colegio Nuestra Se\u00f1ora de las Maravillas. Tres a\u00f1os m\u00e1s tarde, al cumplir los quince, y tras regalarle su padre una guitarra, act\u00faa en la fiesta de fin de curso del colegio formando un tr\u00edo con otros dos amigos. En esos mismos a\u00f1os, muy influido por el expresionismo alem\u00e1n, comienza a pintar sin descanso, obteniendo una medalla de plata en el II Certamen Juvenil de Arte.<\/p>\r\n<p>En 1960 tiene lugar su primera exposici\u00f3n individual de pintura en la 'Galer\u00eda Alc\u00f3n de Madrid', con bastante \u00e9xito. Ese mismo a\u00f1o nace su hermano Jos\u00e9 Ram\u00f3n. En el curso preuniversitario forma parte de varios grupos, como Los Sonor, del que surgir\u00edan Los Bravos y en el que toca la guitarra ac\u00fastica; Los Tigres, en el que canta en ingl\u00e9s canciones de Elvis Presley, y, de acuerdo con Jos\u00e9 Ram\u00f3n Pardo, Los Pekenikes. Sin embargo, el cine y la pintura, al igual que la escritura, siguen siendo sus grandes pasiones. Con Los Sonor llegar\u00eda a interpretar dos canciones en el programa de televisi\u00f3n 'Salto a la fama', aunque Aute abandona el grupo para centrarse en sus estudios.<\/p>\r\n<p>En 1961 escribe su primer gui\u00f3n de cine y presenta un cortometraje de veinte minutos al concurso de la revista Primer Plano. Tambi\u00e9n escribe 'Los \u00faltimos estertores', una especie de libro con textos, poemas y guiones que manda encuadernar. Sus padres se separan. Realiza otro cortometraje, 'Senses', que es rechazado por inmoral. En 1962 realiza su segunda exposici\u00f3n individual de pintura, en la galer\u00eda 'Quixote', y conoce a la que ser\u00eda su novia, una ecuatoriana llamada Maritchu.<\/p>\r\n<p>En 1963 comienza a estudiar arquitectura en la Escuela de Aparejadores, aunque s\u00f3lo dos semanas despu\u00e9s abandonar\u00eda la universidad y se trasladar\u00eda a Par\u00eds, donde vive toda la efervescencia cultural de la \u00e9poca, descubre la m\u00fasica de Jacques Brel y Georges Brassens, lee a Paul \u00c9luard y a Nietzsche 'M\u00e1s all\u00e1 del bien y del mal' y ve pel\u00edculas prohibidas en Espa\u00f1a, como 'Lolita' de Stanley Kubrick. Durante los siguientes a\u00f1os regresa varias veces a la capital francesa y comienza a vivir de sus cuadros, realizando algunas exposiciones fuera de Espa\u00f1a. El marchante norteamericano Gregg Ju\u00e1rez vende sus cuadros en Estados Unidos. Tambi\u00e9n consigue empezar a trabajar en el mundo del cine, destacando su participaci\u00f3n en la pel\u00edcula 'Cleopatra' de Joseph L. Mankiewicz, como int\u00e9rprete de ingl\u00e9s, franc\u00e9s y espa\u00f1ol y segundo ayudante de direcci\u00f3n de la segunda unidad, que se encarga de filmar las secuencias rodadas en Espa\u00f1a. En Madrid trabaja como meritorio de direcci\u00f3n en 'La vida es magn\u00edfica', una pel\u00edcula de Maurice Ronet, y en Chaud, chaud, les visons, de Marcel Oph\u00fcls.<\/p>\r\n<p>En 1965 Luis Eduardo Aute comienza el servicio militar en Tremp (L\u00e9rida). Su capit\u00e1n es aficionado al dibujo y le permite tener tiempo para terminar los cuadros de una exposici\u00f3n que se va a realizar en California. Durante un viaje a Madrid conoce a la cantante Massiel. Al concluir el servicio militar en mayo del a\u00f1o siguiente vuelve a Madrid y viaja a S\u00e3o Paulo para participar en la Bienal de pintura con tres cuadros de gran formato. En Brasil descubre la m\u00fasica de Bob Dylan y Joan B\u00e1ez y al regresar, animado por Massiel y bajo el influjo de Dylan, escribe cinco canciones: <i>Don Ram\u00f3n, Made in Spain, Rojo sobre negro, Aleluya n\u00ba1 y Rosas en el mar<\/i>, que en un principio ofrece a Massiel aunque finalmente \u00e9sta s\u00f3lo llega a grabar la \u00faltima, convirti\u00e9ndola en un \u00e9xito rotundo.<\/p>\r\n<p>Sin embargo, un antiguo compa\u00f1ero de Los Sonor llamado Manuel Escobar elige dos de ellas para incluirlas en el disco que est\u00e1 grabando y, mientras las ensaya en un estudio con Aute a la guitarra, el productor y compositor Juan Carlos Calder\u00f3n las escucha y propone a Aute que las grabe \u00e9l mismo, aunque \u00e9ste, pese al deseo tambi\u00e9n de Ele Ju\u00e1rez, director art\u00edstico de RCA, rechaza la idea, ya que quiere seguir centr\u00e1ndose en la pintura y en el cine. En 1967, Massiel incluye por fin en un nuevo disco <i>Rosas en el mar y Hasta ma\u00f1ana<\/i>, otra composici\u00f3n de Aute. Mientras tanto, la compa\u00f1\u00eda RCA insiste a Aute para que sea \u00e9l mismo el que grabe sus temas y \u00e9ste por fin acepta, editando un single con <i>Made in Spain y Don Ram\u00f3n<\/i>.<\/p>\r\n<p>La versi\u00f3n de <i>Rosas en el mar<\/i> de Massiel fue un gran \u00e9xito, por lo que RCA decide publicar <i>Aleluya n\u00ba1<\/i> interpretada por Aute, mientras <i>Zafiro<\/i> la publica interpretada por Massiel. El tema es un rotundo \u00e9xito a nivel internacional, realiz\u00e1ndose por diversos cantantes versiones en Francia, Italia, Brasil, Jap\u00f3n e Hispanoam\u00e9rica. En Estados Unidos, Ed Ames hace una versi\u00f3n llamada <i>Who will Answer<\/i> adaptada por Sheila Davis que llegar\u00eda al puesto n\u00famero siete de la lista billboard. Aute contar\u00eda a\u00f1os despu\u00e9s una curiosa an\u00e9cdota que hab\u00eda escuchado seg\u00fan la cual Paul McCartney, al escuchar esta versi\u00f3n en ingl\u00e9s del <i>Aleluya<\/i>, decidi\u00f3 contestarla con el tema <i>Let it be<\/i>, de los Beatles. En esta \u00e9poca, Aute conocer\u00eda a Joan Manuel Serrat.<\/p>\r\n<p>Pese al \u00e9xito cosechado, Aute sigue consider\u00e1ndose principalmente pintor y se plantea esta incursi\u00f3n en el mundo de la m\u00fasica como algo temporal. No obstante, entre 1967 y 1968 publica varios temas sueltos <i>Los burgueses, Mi tierra, mi gente, Ni\u00f1o de nada, Labrador, Clamo al firmamento y Tiempo de amores<\/i> y su primer \u00e1lbum, <b>Di\u00e1logos de Rodrigo y Ximena<\/b>, compuesto principalmente por esas canciones ya publicadas en single o interpretadas por otros, como <i>Rosas en el mar o el Aleluya n\u00ba1<\/i>, y otras de car\u00e1cter sat\u00edrico. El disco inclu\u00eda en su interior la reproducci\u00f3n de una de sus pinturas y una definici\u00f3n de lo que para \u00e9l era una canci\u00f3n. Tambi\u00e9n realiza su cuarta exposici\u00f3n de pintura. Ese mismo a\u00f1o conoce a la cantante Mari Trini, que cantar\u00eda dos de sus canciones: <i>El alma no vender\u00e9 y No s\u00e9 qu\u00e9 pasar\u00e1<\/i>, la primera canci\u00f3n que escribiera Aute.<\/p>\r\n<p>El 21 de marzo de 1968 se casa con su novia Maritchu y en mayo decide dejar el mundo de la m\u00fasica, que le ha decepcionado, grabando seis meses despu\u00e9s, a modo de testamento musical, el disco <b>24 canciones breves<\/b>, una especie de cr\u00f3nica pol\u00edtica y social de la Espa\u00f1a de aquellos a\u00f1os.<\/p>\r\n<p>Alejado del negocio de la m\u00fasica, en 1968 publica en Nueva Dimensi\u00f3n, una revista de ciencia-ficci\u00f3n, dos relatos cortos, Los fugitivos y P.A.P. En 1969 co-escribe, bajo el seud\u00f3nimo de Luis Junquera, el gui\u00f3n de 'Cibeles', que dirigir\u00e1 Jos\u00e9 S\u00e1mano y ser\u00e1 premio al mejor corto experimental en el Festival de Cine de San Sebasti\u00e1n. Ese mismo a\u00f1o realiza varias pel\u00edculas promocionales de diversos m\u00fasicos encargadas por RCA para ser emitidas por televisi\u00f3n y conoce a la cantante Rosa Le\u00f3n.<\/p>\r\n<p>En 1970 publica en Poes\u00eda 70 un poema que ser\u00eda la causa del cierre de la revista, en la que hab\u00eda compartido p\u00e1ginas con los tambi\u00e9n cantantes Joaqu\u00edn Sabina y Carlos Cano. Tambi\u00e9n comienza a escribir los primeros poemas de lo que ser\u00eda el libro 'La matem\u00e1tica del espejo', algo f\u00fanebres debido a la muerte de su suegro y de una t\u00eda de su mujer. Escribe y dirige 'Minutos despu\u00e9s', corto de 16 mil\u00edmetros seleccionado para participar en el II Festival de Cine de Autor de Benalm\u00e1dena. Ese a\u00f1o nace su hijo Pablo Antonio. Tambi\u00e9n compone dos canciones para el programa de televisi\u00f3n 'Casta\u00f1uela 70'.<\/p>\r\n<p>En 1971 escribe y dirige un nuevo corto, 'Chapuza 1', con su obra pict\u00f3rica como protagonista, y realiza los paneles para la obra Marat-Sade de Peter Brooks y los carteles para los ciclos sobre Godard, Bu\u00f1uel y el Novo Cinema Brasile\u00f1o del Cine California de Madrid.<\/p>\r\n<p>En 1972, RCA publica el recopilatorio <b>\u00c1lbum (1966-67)<\/b>, con temas ya publicados, y al a\u00f1o siguiente Rosa Le\u00f3n publica su primer disco, en el que se incluyen siete canciones de Aute, como <i>Las cuatro y diez, De alguna manera o La secretaria ideal<\/i>.<\/p>\r\n<p>Ante el \u00e9xito obtenido, y con la promesa de libertad absoluta por parte de la compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica y del productor y escritor Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald (incluyendo la no obligaci\u00f3n de aparecer en televisi\u00f3n ni de dar recitales en p\u00fablico), Aute vuelve al mundo de la m\u00fasica como int\u00e9rprete y ese mismo a\u00f1o de 1973 graba <b>Rito para Ariola<\/b>, que saldr\u00eda al a\u00f1o siguiente y que constituye el primero de los discos de la trilog\u00eda <b>Canciones de amor y de muerte<\/b>. La \u00faltima canci\u00f3n del \u00e1lbum es el tema <i>Autotango del Cantautor<\/i>, una autocr\u00edtica hacia el mundo de los cantautores. Este mismo a\u00f1o compone las canciones para 'El pechicidio', de Lauro Olmo. En 1974 escribe la banda sonora de 'Los viajes escolares', de Jaime Ch\u00e1varri.<\/p>\r\n<p>En 1975 se edita <b>Espuma<\/b>, con el subt\u00edtulo 'canciones er\u00f3ticas' y cuya contraportada incluye sendas citas de Paul \u00c9luard y Vicente Aleixandre. De este trabajo, que tuvo un considerable \u00e9xito, se extrajo el single <i>Anda<\/i>, una de sus canciones m\u00e1s conocidas. Este mismo a\u00f1o publica el libro 'La matem\u00e1tica del espejo' y escribe las bandas sonoras de 'Emilia, parada y fonda', de Angelino Fons, y, para Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, 'Viaje a la Alcarria', de Antonio Rico. Tambi\u00e9n rueda 'A flor de piel', su \u00faltimo cortometraje, a color y en 35 mm, protagonizado por Ana Bel\u00e9n y Jaime Ch\u00e1varri. En estos a\u00f1os tambi\u00e9n dise\u00f1a carpetas de discos para RCA, EMI, Movieplay y Nevada y realiza retratos de encargo. Su primera actuaci\u00f3n en p\u00fablico en solitario se produce el 20 de diciembre de este a\u00f1o, junto a Amancio Prada, Rosa Le\u00f3n, su hermana Julia Le\u00f3n, V\u00edctor Manuel y Luis Pastor, en el IX Festival de Villancicos Nuevos de Pamplona, donde interpreta el villancico Ni\u00f1o de nada.<\/p>\r\n<p>A continuaci\u00f3n comienza a grabar los temas de su siguiente disco, <b>Sarc\u00f3fago<\/b>, que musica algunos poemas de 'La matem\u00e1tica del espejo'. El tema de este nuevo trabajo es la muerte por lo que, al no ser un tema comercial, se ve obligado por la compa\u00f1\u00eda de discos a grabar <b>Babel<\/b>, un trabajo m\u00e1s comercial que finalmente saldr\u00eda en 1976, mientras que <b>Sarc\u00f3fago<\/b> lo hace en 1977. <b>Babel<\/b> es una especie de divertimento sat\u00edrico e ir\u00f3nico sobre la sociedad de la \u00e9poca, con cr\u00edticas a los toros, el f\u00fatbol, la base americana de Torrej\u00f3n y el consumismo, mientras que <b>Sarc\u00f3fago<\/b> es un trabajo mucho m\u00e1s personal e \u00edntimo, el \u00faltimo de la trilog\u00eda <b>Canciones de amor y muerte<\/b>, tras <b>Rito y Espuma<\/b>. Tambi\u00e9n en 1976 escribe para televisi\u00f3n la m\u00fasica de 'La se\u00f1ora Garc\u00eda se confiesa', de Adolfo Marsillach, y 'La viuda andaluza', de Francesc Betriu.<\/p>\r\n<p>En 1977 escribe las bandas sonoras de las pel\u00edculas 'In memoriam', de Enrique Bras\u00f3, 'Esposa y amante', de Angelino Fons, 'Mi hija Hildegart', de Fernando Fern\u00e1n G\u00f3mez y 'Arriba Aza\u00f1a', de Jos\u00e9 Mar\u00eda Guti\u00e9rrez. Tambi\u00e9n escribe una canci\u00f3n para El arquitecto y el emperador de Asiria, de Fernando Arrabal. Este mismo a\u00f1o comienza a escribir las canciones de su disco <b>Albanta<\/b> y varios poemas para lo que ser\u00eda su nuevo libro 'La liturgia del desorden'. Las cantantes Marisol, Massiel, Ana Bel\u00e9n y Rosa Le\u00f3n graban canciones escritas por \u00e9l. Tambi\u00e9n aparece el disco humor\u00edstico <b>Forgesound<\/b>, grabado el a\u00f1o anterior en compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas Mun\u00e1rriz e inspirado por el humorista gr\u00e1fico Antonio Fraguas de Pablo, Forges, y en el que tambi\u00e9n participan Rosa Le\u00f3n y su hermana Julia, Teddy Bautista y Fernando Garc\u00eda Morcillo.<\/p>\r\n<p>En febrero de 1978 act\u00faa en Albacete acompa\u00f1ado a la guitarra por Jorge Krahe -hermano del cantautor Javier Krahe- en una fiesta organizada por el sindicato CNT y en la que tambi\u00e9n participan Chicho S\u00e1nchez Ferlosio, Jes\u00fas Mun\u00e1rriz y Moncho Alpuente. Ante el \u00e9xito obtenido, a la semana siguiente act\u00faa en Cuenca. El 12 de abril fallece su padre, a quien se encontraba muy unido. Siguen las actuaciones en otros lugares, incluyendo el Colegio Mayor San Juan Evangelista de Madrid, y despu\u00e9s del verano comienza a ser acompa\u00f1ado por el que se convertir\u00eda en su inseparable guitarrista, Luis Mendo.<\/p>\r\n<p>A continuaci\u00f3n graba <b>Albanta<\/b>, nombre inventado por su hijo Pablo para referirse a un pa\u00eds imaginario e ideal. El disco supone un giro en su carrera, ya que los arreglos est\u00e1n dirigidos a la interpretaci\u00f3n en directo y es el que tiene sonidos m\u00e1s roqueros de toda su discograf\u00eda, fruto de la direcci\u00f3n musical y los arreglos de Teddy Bautista. Incluye el tema <i>Al alba<\/i>, probablemente el m\u00e1s famoso y significativo de toda la carrera de Aute, dedicado a las v\u00edctimas de los \u00faltimos fusilamientos del franquismo pero que no obstante consigui\u00f3 burlar la censura de la \u00e9poca. <b>A por el mar<\/b> es otro de los himnos de la \u00e9poca. El disco es el primero de la trilog\u00eda denominada <b>Canciones de amor y de vida<\/b>. En julio es invitado por el gobierno cubano a participar en el Festival Mundial de la Juventud de La Habana, donde canta con Pablo Milan\u00e9s, Silvio Rodr\u00edguez y Amaury P\u00e9rez, miembros de la Nueva Trova Cubana. En Cuba contrae la tuberculosis y debe permanecer cinco meses en reposo, durante los cuales leer\u00e1 filosof\u00eda, que influir\u00e1 en su paso del ate\u00edsmo hacia un cierto tipo de religiosidad. Este mismo a\u00f1o escribe una canci\u00f3n para la pel\u00edcula 'Cabo de Vara', de Ra\u00fal Artigot.<\/p>\r\n<p>En 1979 graba el disco <b>De par en par<\/b>, que en un principio se iba a llamar <b>Latido<\/b>, pero al que la compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica cambi\u00f3 el t\u00edtulo (es el primer disco de la segunda etapa de Aute cuyo t\u00edtulo no est\u00e1 compuesto por una sola palabra). Tambi\u00e9n este a\u00f1o compone la m\u00fasica de la obra teatral 'Cinco horas con Mario', basada en la novela de Miguel Delibes y dirigida por Josefina Molina. El 22 de febrero de 1980 ofrece su primer concierto acompa\u00f1ado por la banda Suburbano, con Luis Mendo a la cabeza, en el teatro Alcal\u00e1 de Madrid. A finales de a\u00f1o aparece un nuevo disco llamado <b>Alma<\/b>, publicado con una nueva compa\u00f1\u00eda, Movieplay. Este trabajo supone el cierre de la trilog\u00eda <b>Canciones de amor y de vida<\/b> y es el primero producido por Luis Mendo. Incluye <i>Pasaba por aqu\u00ed y No te desnudes todav\u00eda<\/i>, dos de las canciones m\u00e1s conocidas de Aute. Escribe la m\u00fasica para 'El hombre de moda', de Fernando M\u00e9ndez Leite.<\/p>\r\n<p>El 31 de abril de 1981 nace su hija Laura. Ese mismo a\u00f1o compone la m\u00fasica de la pel\u00edcula 'Funci\u00f3n de Noche', de Josefina Molina, interpretada por Lola Herrera y Daniel Dicenta.<\/p>\r\n<p>En marzo de 1982 publica <b>Fuga<\/b>, que incluye cl\u00e1sicos como <i>Siento que te estoy perdiendo y Mira que eres canalla<\/i> y constituye el primero de una nueva trilog\u00eda, <b>Canciones de amor y duda<\/b>. Escribe la m\u00fasica de 'Pablo y Virginia', de Jaime Ch\u00e1varri. El 4 de marzo de 1983, en dos funciones, se graba en el teatro Salamanca de Madrid el disco en directo <b>Entre amigos<\/b>, en el que le acompa\u00f1an Teddy Bautista, Pablo Milan\u00e9s, Silvio Rodr\u00edguez y Joan Manuel Serrat. Este nuevo trabajo subir\u00eda a las listas de \u00e9xitos y ser\u00eda Premio Nacional del Disco 1983 del Ministerio de Cultura. Escribe la m\u00fasica para 'Juego de poder', de Fausto Canal, y varias canciones para un disco de Pepa Flores.<\/p>\r\n<p>En 1984 publica <b>Cuerpo a cuerpo<\/b>, en el que se incluyen temas tan conocidos como <i>Cine, cine, Dos o tres segundos de ternura y Una de dos<\/i>. Un a\u00f1o despu\u00e9s, en 1985, sale a la venta <b>Nudo<\/b>, que incluye el tema <i>El Universo<\/i>. Ambos discos fueron acompa\u00f1ados por sendas exposiciones pict\u00f3ricas de igual t\u00edtulo. Realiza una exitosa gira de conciertos, actuando de la plaza de toros de Las Ventas de Madrid y en la Monumental de Barcelona. Ese mismo a\u00f1o escribe la m\u00fasica para 'Una infancia so\u00f1ada', de Isidoro Moreno, y dirige el episodio 'El muro de las lamentaciones', de la serie de televisi\u00f3n 'Delirios de amor', para el que tambi\u00e9n compone la m\u00fasica. En 1986 graba el doble disco, con t\u00edtulo homenaje a Pablo Neruda, <b>20 Canciones de Amor y un Poema Desesperado<\/b>, en el que revisa veinte de sus m\u00e1s conocidos temas y que termina con un poema recitado acompa\u00f1ado a la guitarra por Paco de Luc\u00eda. Participa en la grabaci\u00f3n en el Teatro Salamanca del disco en directo Joaqu\u00edn Sabina y Viceversa en directo, dedic\u00e1ndole a Joaqu\u00edn Sabina una canci\u00f3n titulada <i>Pongamos que hablo de Joaqu\u00edn<\/i>.<\/p>\r\n<p>El 7 de abril de 1987 nace su tercer hijo, Miguel. Despu\u00e9s del verano comienza a grabar las canciones de <b>Templo<\/b>, un disco en el que, inspirado por los cuadros pintados para la exposici\u00f3n de igual t\u00edtulo realizada en la galer\u00eda Kreisler Dos de Madrid, elabora todo un canto al amor y al erotismo tomando como base la liturgia de la misa cristiana. El trabajo, considerado por el mismo Aute como su '\u00e1lbum maldito', es acompa\u00f1ado por un v\u00eddeo de la canci\u00f3n <i>Pumpum, pumpum<\/i> filmado por el realizador Herv\u00e9 Tirmache.<\/p>\r\n<p>En 1988 escribe, dirige y compone la m\u00fasica del episodio de la serie para televisi\u00f3n 'Delirios de amor' titulado 'La pupila del \u00e9xtasis'. Segundos fuera, grabado entre marzo y abril de 1989, inicia la trilog\u00eda <b>Canciones de amor y rabia<\/b>. Este trabajo refleja su desenga\u00f1o frente a los sue\u00f1os perdidos (en el aparece una cita del fil\u00f3sofo Eugenio Tr\u00edas: 'El cinismo es la moral del siglo XX, sobre todo de los \u00faltimos a\u00f1os, tras haberse desacreditado las antiguas utop\u00edas sociales, y se ha hecho del dinero el \u00fanico Dios'). No obstante, el disco, que incluye otro de los cl\u00e1sicos de Aute, <i>La Belleza<\/i> (con v\u00eddeo de Herv\u00e9 Tirmache), acaba con el humor\u00edstico <i>Vaya faena<\/i>.<\/p>\r\n<p>Su siguiente disco, <b>Ufff!<\/b>, aparecido en 1991 y en el que colabora Suso Saiz, sigue en la misma t\u00f3nica que el anterior, entre la decepci\u00f3n y el refugio en el amor y el erotismo. El tema <i>Siglo XXI<\/i> podr\u00eda ser considerado como una continuaci\u00f3n\/homenaje al famoso tango <i>Cambalache<\/i> de Enrique Santos Disc\u00e9polo. En el verano de 1992 graba un nuevo disco, <b>Slowly<\/b>, en compa\u00f1\u00eda de Suso Saiz y Gonzalo Lasheras, que sustituye a Luis Mendo como productor, y para el que las realizadoras Azucena Rodr\u00edguez y Carmen Rosado dirigen el v\u00eddeo de la canci\u00f3n que da t\u00edtulo al \u00e1lbum. Los d\u00edas 13 y 14 de noviembre act\u00faa en La Casona del Conde de Palermo de Buenos Aires, en lo que es su primera actuaci\u00f3n en Suram\u00e9rica.<\/p>\r\n<p>En 1993 hace campa\u00f1a a favor de Izquierda Unida en las elecciones generales celebradas en Espa\u00f1a. En junio vuelve a actuar en Buenos Aires y tambi\u00e9n en Uruguay y Chile. Ya en Espa\u00f1a, realiza en compa\u00f1\u00eda de Silvio Rodr\u00edguez una gira de conciertos que dar\u00edan como resultado el disco <b>Mano a Mano<\/b>, grabado en la plaza de toros de Las Ventas de Madrid el 24 de septiembre en un concierto que dur\u00f3 tres horas y media. El disco vendi\u00f3 m\u00e1s de 200.000 copias, todo un \u00e9xito para ambos artistas. Este mismo a\u00f1o publica el disco\/libro <b>animaLuno <\/b>en El Europeo, en el que musica algunos de sus poemas breves, a los que denomina 'poemigas'; tambi\u00e9n incluye dibujos realizados con bol\u00edgrafo o 'boligraf\u00edas'. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, en 1995, publica <b>Alevos\u00eda<\/b>, \u00e1lbum en el que colaboran Silvio Rodr\u00edguez y Santiago Feli\u00fa. En 1997 Jaime Ch\u00e1varri dirige una pel\u00edcula sobre el cantautor llamada 'Ad libidum' para la Sociedad General de Autores de Espa\u00f1a.<\/p>\r\n<p>En 1998 sale <b>Aire\/Invisible<\/b>, un doble disco compuesto por una primera parte cantada en espa\u00f1ol y una segunda cantada en ingl\u00e9s. El disco incluye dos poemas de Fernando Pessoa y la versi\u00f3n inglesa de su tema <i>Aleluya n\u00ba1<\/i>, que tanto \u00e9xito tuvo en los a\u00f1os sesenta. En 1999 publica <b>animaLdos<\/b> en Plaza y Jan\u00e9s, otro experimento que incluye m\u00e1s 'poemigas' y un v\u00eddeo realizado filmando con una c\u00e1mara de super 8. En el a\u00f1o 2000 se publica <b>\u00a1Mira que eres canalla Aute!<\/b>, un disco homenaje en el que varios artistas versionan temas del cantautor.<\/p>\r\n<p>En 2001 Luis Eduardo Aute, tras cinco a\u00f1os de intenso trabajo, da a luz su pel\u00edcula de larga duraci\u00f3n 'Un perro llamado dolor', un proyecto de animaci\u00f3n para el que realiza m\u00e1s de cuatro mil dibujos a l\u00e1piz. El film se publica en formato DVD acompa\u00f1ado de un disco con la banda sonora, compuesta por el propio Aute, Silvio Rodr\u00edguez, Suso S\u00e1iz y Mora\u00edto Chico. La Fundaci\u00f3n Salamanca Ciudad de Cultura le dedica un homenaje titulado SemanAute, la mayor retrospectiva hasta la fecha del artista. Dentro de este homenaje, la exposici\u00f3n Aute. Transfiguraciones muestra su obra pict\u00f3rica entre 1951 y 2001. Al a\u00f1o siguiente se publica el libro 'Volver al agua', una recopilaci\u00f3n de toda su obra po\u00e9tica, que incluye los libros 'La Matem\u00e1tica del Espejo', 'La Liturgia del Desorden' y 'Templo de Carne'.<\/p>\r\n<p>En 2003 publica <b>Alas y balas<\/b>, en donde recupera el tema <i>La vida al pasar<\/i>, un tema que en su d\u00eda compusiera para Marisol. Este mismo a\u00f1o sale el recopilatorio <b>Auterretratos Vol. 1<\/b> que incluye nuevas revisiones de temas cl\u00e1sicos de siempre. Dos a\u00f1os despu\u00e9s sale la segunda parte de este trabajo, <b>Auterretratos Vol. 2<\/b>.<\/p>\r\n<p>En 2005 publica <b>animaLtresD<\/b>, que incluye m\u00e1s 'poemigas' y dibujos en tres dimensiones para cuyo visionado se incluyen unas gafas especiales y que, seg\u00fan el propio autor, 'no son dibujos surrealistas, m\u00e1s bien racionalistas'. El trabajo, publicado por Siruela, se edita en el recopilatorio animaLhada, un libro que incluye tambi\u00e9n un resumen de <b>animaLuno<\/b> y <b>animaLdos<\/b> m\u00e1s un CD y un DVD.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 2006 Aute saca un nuevo libro-disco, titulado <b>D\u00edas de amores<\/b>. El libro recoge la letra de unas setenta canciones de su repertorio que tienen como tema principal el amor. El CD que le acompa\u00f1a incluye once nuevas versiones de canciones cl\u00e1sicas de su repertorio m\u00e1s el tema in\u00e9dito <i>A d\u00eda de hoy<\/i>, que dar\u00eda nombre a su siguiente disco, publicado al a\u00f1o siguiente.<\/p>\r\n<p><b>A d\u00eda de hoy<\/b> (2007), producido por Tony Carmona, es el primer disco de Aute con temas in\u00e9ditos en cinco a\u00f1os, cuando se celebran los cuarenta a\u00f1os desde su primera grabaci\u00f3n. Incluye doce canciones, entre ellas el <i>Aleluya n\u00ba 8<\/i>. Para acabar el a\u00f1o, Aute vuelve a sorprender con la publicaci\u00f3n de un nuevo trabajo, <b>animaLhito<\/b>, continuaci\u00f3n de <b>animaLhada<\/b>, en el que presenta su nueva obra pict\u00f3rica y literaria. El libro, con una tirada de 5.000 ejemplares, incluye un CD con m\u00e1s de treinta nuevas canciones de sus 'poemigas', con arreglos y producci\u00f3n de Javier Monforte, salvo cinco de ellos, de Miguel Aute. El libro est\u00e1 prologado por Alfonso L\u00f3pez Gradol\u00ed. Por otro lado, se pone a la venta <b>Humo y azar<\/b>, una caja con dos CD y otros tantos DVD grabados en directo.<\/p>\r\n<p>En el 2009 ha colaborado con el rapero El Chojin en la segunda versi\u00f3n (remix) de la canci\u00f3n <i>R\u00ede cuando puedas, llora cuando lo necesites<\/i>, de su disco <b>Cosas que pasan, que no pasan y que deber\u00edan pasar<\/b>.<\/p>","guid":251246,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251246\/luis-eduardo-aute\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Luis Enrique","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251250\/luis-enrique","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Luis Enrique","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 10:01:33 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/29\/62881\/luis-gonzalo-puente-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Luis Enrique Mej\u00eda L\u00f3pez artisticamente conocido como Luis Enrique o 'Pr\u00edncipe de la salsa', naci\u00f3 el 28 de septiembre de 1962 la ciudad de Somoto, Nicaragua. empez\u00f3 a conocerse a finales de la d\u00e9cada de los a\u00f1os 80's y tuvo mucho \u00e9xito en los a\u00f1os 90's.<\/p>\r\n<p>Desde su infancia en Managua, Luis Enrique estuvo rodeado de una familia donde la m\u00fasica era primordial. Su inter\u00e9s por innovar y crear estaba latente. Entusiasmado en desarrollarse, se instala en Estados Unidos desde el a\u00f1o 1978, mud\u00e1ndose a la ciudad de Los \u00c1ngeles. Inspirado por la m\u00fasica del jazz y el R&B americano, fue agregando nuevos sonidos a sus composiciones. 'Mi norte es seguir mi intuici\u00f3n', reconoce.<\/p>\r\n<p>'Llegu\u00e9 a la salsa cuando comprend\u00ed que se pod\u00eda hacer m\u00fasica para bailar, sin sacrificar un buen mensaje', cuenta, reconociendo que fue Rub\u00e9n Blades el artista que le mostr\u00f3 el camino. Y as\u00ed es como dej\u00f3 que la vida se encargara de mostrarle los pasos a seguir y todos los caminos que lo llevaron a la salsa. Se presenta en la ciudad de Miami en una audici\u00f3n para ser la voz l\u00edder de un grupo salsero, y el demo que grab\u00f3 esa tarde, en que descubre su conexi\u00f3n con la m\u00fasica tropical, se convierte en su primera producci\u00f3n discogr\u00e1fica en Estados Unidos: <b>Amor de medianoche<\/b>, editado en 1987 por Sony Discos.<\/p>\r\n<p>'Otro de los momentos que fueron importantes de mi carrera fue la llegada, en 1988, a Puerto Rico', rememora. En esta tierra graba la segunda producci\u00f3n titulada <b>Amor y Alegr\u00eda<\/b>, con \u00e9xitos inmediatos como <i>Desesperado, T\u00fa No Le Amas, Le Temes, No te quites la ropa y Compr\u00e9ndelo<\/i>. Desde all\u00ed la carrera de Luis Enrique gana solidez y sus nuevos discos se convirtieron en n\u00fameros uno en ventas: <b>Mi Mundo, Luces del Alma, Una Historia Diferente, Luis Enrique Live<\/b> - grabado en vivo en el Universal Amphitheater de Los \u00c1ngeles -, <b>Dilema<\/b> y <b>Luis Enrique<\/b>, adem\u00e1s de una docena de producciones grabadas en Costa Rica, Venezuela, M\u00e9xico y Nicaragua.<\/p>\r\n<p>Su talento tambi\u00e9n brill\u00f3 en producciones de otras estrellas como <i>Abriendo Puertas<\/i>, el disco de Gloria Estefan, donde interpret\u00f3 instrumentos de percusi\u00f3n del cl\u00e1sico <i>Mi Tierra<\/i>. De hecho, en ese tema, el primer sencillo y gran \u00e9xito de ese CD, tuvo el placer de realizar la introducci\u00f3n con las tumbadoras.<\/p>\r\n<p>Por otra parte, tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como instrumentista en la canci\u00f3n <i>Mar\u00eda<\/i> interpretada por Ricky Martin, y en producciones discogr\u00e1ficas para Chayanne, Arturo Sandoval, Alex Acu\u00f1a Collective Soul, entre otros.<\/p>\r\n<p>Su popularidad le permiti\u00f3 adem\u00e1s, llegar a la actuaci\u00f3n estelarizando la novela Al Son del Amor. En medio de la popularidad conseguida por este rol, graba <b>G\u00e9nesis<\/b>, una producci\u00f3n que lo acerca al g\u00e9nero pop, trascendiendo las barreras que impone el haber sido consecuente con un estilo y finalizando su relaci\u00f3n con Sony Discos.<\/p>\r\n<p>Con Polygram Latino como nueva casa de discos, dos a\u00f1os m\u00e1s tarde lanza <b>Timbalaye<\/b>, dejando ver la madurez conseguida por el paso del tiempo, tanto como compositor, int\u00e9rprete y productor y permitiendo que la influencia afrocaribe\u00f1a que hab\u00eda recibido se volcara en sus composiciones. Con el nuevo milenio y luego de cinco a\u00f1os, Luis Enrique graba otra vez salsa de una manera innovadora, fresca, con un ritmo que le es propio y estrenando su propia disquera: Chazz Music, distribuida por WEA Latina.<\/p>\r\n<p>As\u00ed el artista se compromete en su totalidad con sus \u00e1lbumes: nace <b>Evoluci\u00f3n<\/b> (2000) y luego <b>Transparente<\/b> (2002), cumpliendo roles de productor, autor, arreglista, m\u00fasico e int\u00e9rprete y vali\u00e9ndole el reconocimiento de sus pares en la m\u00fasica.<\/p>\r\n<p>En 2007 sac\u00f3 a la venta el \u00e1lbum del g\u00e9nero World music denominado <b>Dentro y Fuera<\/b> donde cabe destacar los sencillos: <i>Ay Amor, Ma\u00f1ana Es Muy Tarde, Yo Te Am\u00e9<\/i>, etc. En 2009 vuelve a sus ra\u00edces salseras con nuevo \u00e1lbum titulado <b>Ciclos<\/b> que sali\u00f3 a la luz a finales del mes de mayo con estilo rom\u00e1ntico, que cuenta con el tema <i>Yo no s\u00e9 ma\u00f1ana<\/i> en versi\u00f3n pop y salsa.<\/p>","guid":251250,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251250\/luis-enrique\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Luis Fonsi","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251253\/luis-fonsi","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Luis Fonsi","pubDate":"Thu, 07 Apr 2011 02:04:47 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/05\/83628\/luis-fonsi-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/05\/83628\/luis-fonsi-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/05\/83628\/luis-fonsi-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/05\/83628\/luis-fonsi-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/05\/83628\/luis-fonsi-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/05\/83628\/luis-fonsi-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/05\/83628\/luis-fonsi-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Luis Fonsi (1978) es un cantante y compositor puertorrique\u00f1o de m\u00fasica pop. Ha vendido m\u00e1s de 2 millones de copias de sus 8 discos.<\/p>\n<p>Luis Alfonso Rodr\u00edguez L\u00f3pez naci\u00f3 el 15 de abril de 1978 en San Juan de Puerto Rico. Tiene dos hermanos: Jean y Tatiana. De peque\u00f1o, Luis Fonsi ya daba se\u00f1as de que la m\u00fasica iba a guiar su vida. Con 3 a\u00f1os imitaba a las estrellas del popular grupo Menudo, y a corta edad ingres\u00f3 en el Coro de Ni\u00f1os de San Juan. Con apenas 10 a\u00f1os, se mud\u00f3 con toda su familia desde Puerto Rico a Orlando (Florida). All\u00ed ingres\u00f3 en una escuela, Dr. Phillips High School, donde form\u00f3 un grupo de m\u00fasica con compa\u00f1eros del instituto, como el famoso miembro del grupo N'SYNC, Joey Fatone. La m\u00fasica ya era pieza importante y vital en la vida de Fonsi. Tanto fue as\u00ed que estudi\u00f3 m\u00fasica en la Universidad Estatal de Florida y se prepar\u00f3 a conciencia: estudi\u00f3 teor\u00eda, solfeo, apreciaci\u00f3n musical, canto y composici\u00f3n.<\/p>\n<p>En 1998 lanz\u00f3 su primer disco <b>Comenzar\u00e9<\/b> que tuvo un gran reconocimiento por la revista Billboard. Eso lo empuj\u00f3 a la grabaci\u00f3n de su segundo disco <b>Eterno<\/b> que se lanz\u00f3 internacionalmente gracias a la gran consolidaci\u00f3n en Puerto Rico y EE.\u00a0UU. y lleg\u00f3 a Espa\u00f1a con el sencillo <i>Imag\u00edname sin ti<\/i>.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s en el a\u00f1o 2000 Fonsi particip\u00f3 en el Jubileo 2000 donde cant\u00f3 ante el papa cat\u00f3lico Juan Pablo II. En ese mismo a\u00f1o Ednita Nazario se llevaba un Grammy Latino por una canci\u00f3n compuesta por Fonsi y tambi\u00e9n colabor\u00f3 en el homenaje de las v\u00edctimas del 11-S en la Casa Blanca junto a otros artistas.<\/p>\n<p>En el 2002 sorprendi\u00f3 con el disco <b>Amor secreto<\/b> repleto de baladas 'corta-venas'. M\u00e1s tarde se lanz\u00f3 versionado en ingl\u00e9s con el t\u00edtulo de <b>Fight the Feeling<\/b> en E.U, donde tuvo un gran \u00e9xito.<\/p>\n<p>A finales de 2003 se lanz\u00f3 el disco de<b> Abrazar la vida<\/b> donde se mostraba una faceta de Fonsi m\u00e1s latina por sus ritmos y letras.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de este disco apareci\u00f3 <b>Paso a paso<\/b> un disco mucho m\u00e1s maduro donde se muestra un Fonsi m\u00e1s aferrado a la vida que nunca y sobre todo, influenciado por la enfermedad de su actual esposa Adamari L\u00f3pez a quien le dedica el tema de <i>Paso a Paso<\/i>, canci\u00f3n que da nombre al disco y con el que consigue disco de oro en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>Finalmente culmina el a\u00f1o 2006 lanzando a la venta su primer disco de \u00e9xitos: <b>\u00c9xitos 98:06<\/b> donde recoge todos los \u00e9xitos m\u00e1s sonados en todas las radios internacionales, consiguiendo que el primer sencillo de este disco, <i>Tu amor,<\/i> el primer puesto de la revista Billboard.<\/p>\n<p>En Abril de 2007 apareci\u00f3 el actual Fan Site de Luis Fonsi. En Agosto de 2008 sali\u00f3 a la luz su nueva producci\u00f3n discogr\u00e1fica: <b>Palabras del silencio<\/b> que\u00a0tuvo mucho \u00e9xito gr\u00e1cias a su primer sencillo <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=aa294494-4d0f-49d8-a032-899f40e4058b'>No me doy por vencido<\/a><\/i> y su segundo sencillo <i>Aqu\u00ed estoy yo,<\/i> un cuarteto formado por David Bisbal, Noel Schajris, Aleks Syntek y, por supuesto, Luis Fonsi.<\/p>\n<p>En 1998, Luis Fonsi empieza su carrera con su primer disco llamado <b>Comenzar\u00e9<\/b> fueron \u00e9xitos canciones como <i>Amor de una noche<\/i>, <i>Si t\u00fa quisieras<\/i> y <i>Perd\u00f3name<\/i>. Es un gran \u00e9xito y su \u00e1lbum alcanza del <i>top<\/i> de ventas sobre todo en los pa\u00edses latinoamericanos. Despu\u00e9s de ese \u00e9xito se le regala un primer premio (disco de oro). <b>Eterno<\/b>, estren\u00f3 en 2001, encuentra el mismo \u00e9xito sobre todo gracias a la canci\u00f3n m\u00e1s famosa de \u00e9ste disco <i>Imag\u00edname sin ti<\/i>. Este fue su segundo disco de oro. Fonsi sigue trabajando sobre nuevos discos pero tambi\u00e9n act\u00faa en televisi\u00f3n y giraba a trav\u00e9s todo el mundo.<\/p>\n<p>Fonsi fue seleccionado en el 2001 como una de las bellezas latinas de la revista <i>People en Espa\u00f1ol<\/i>. Adem\u00e1s, tuvo el honor de participar en un evento hist\u00f3rico: el tributo a las v\u00edctimas del 11 de septiembre, <i>El \u00faltimo adi\u00f3s<\/i>, en la Casa Blanca. Volvi\u00f3 con <i>Amor secreto<\/i> del que se destaca la canci\u00f3n <i>Quisiera poder olvidarme de ti<\/i> y <i>Te vas<\/i>, entre otras. Este \u00e1lbum era diferente de los dem\u00e1s puesto que Fonsi incorpor\u00f3 ritmos nuevos como el R&B. Su pr\u00f3ximo disco se llama <b>Abrazar la vida<\/b>. El primer tema <i>\u00bfQui\u00e9n te dijo eso?<\/i> fue una de las canciones m\u00e1s escuchadas durante el a\u00f1o 2003. En este mismo disco, canta en d\u00fao con Christina Valemi, <i>La fuerza de mi coraz\u00f3n<\/i>, banda original de la pel\u00edcula de dibujados animados <i>El Cid<\/i>.<\/p>\n<p><i>Nada es para siempre<\/i>, primera canci\u00f3n del disco, <b>Paso a Paso<\/b> estren\u00f3 en el 2005. Es uno de los discos m\u00e1s \u00edntimos de Fonsi, porque en este mismo a\u00f1o se le diagnostic\u00f3 c\u00e1ncer de mama a su esposa, la actriz Adamari L\u00f3pez. Se inspira de ese evento para componer mayor parte de las canciones que forman el \u00e1lbum. Adem\u00e1s, ha participado en televisi\u00f3n como actor en series televisivas como <i>Ta\u00edna<\/i> o en telenovelas como <i>Corazones al l\u00edmite<\/i> junto a Sara Maldonado.<\/p>\n<p>A finales del a\u00f1o 2006 sale a la venta el primer disco de \u00e9xitos de este artista: <b>\u00c9xitos 98:06<\/b> en tres versiones distintas: cd, cd+dvd y la edici\u00f3n deluxe que contiene 3 nuevas versiones de los temas <i>No lo digas mas<\/i>, <i>Paso a paso<\/i> y <i>Tu amor<\/i> adem\u00e1s de contener un poster autografiado por el artista.<\/p>\n<p>Su \u00faltimo disco llamado <b>Palabras del silencio<\/b> se lanz\u00f3 el d\u00eda 26 de agosto de 2008 a nivel internacional y ha estado n\u00famero uno de ventas en muchos pa\u00edses. Como primer sencillo est\u00e1 <i>No me doy por vencido<\/i> que fue n\u00famero uno en las principales radios de EE.\u00a0UU., Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica, adem\u00e1s de en Billboard Latino y en iTunes en el 2008.<\/p>\n<p>Luis Fonsi tambi\u00e9n ha trabajado en aspectos de la producci\u00f3n. M\u00e1s que un cantante, es un cantautor. En este \u00e1mbito, ha obtenido grandes reconocimientos, como es el caso del tema <i>Tanto que te di<\/i>, interpretado por Ednita Nazario y el cual fue nominado a un premio Grammy Latino. Tambi\u00e9n ha escrito para Olga Ta\u00f1\u00f3n. Colabor\u00f3 con Christina Aguilera para la canci\u00f3n <i>Si no te hubiera conocido<\/i> que aparece en el \u00e1lbum en espa\u00f1ol de la cantante estadounidense. Ha hecho d\u00faos con David Bustamante -en su canci\u00f3n 'Perd\u00f3name'- adem\u00e1s de cantar con Emma Bunton, ex-integrante de las Spice Girls, en la canci\u00f3n <i>Amazing<\/i>.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n podemos destacar otros d\u00faos con Cindy Morgan, Jaci Velasquez, Victor Yturbe, Jos\u00e9 Feliciano, Chucho Avellanet, entre otros.<\/p>\n<p>Fonsi estren\u00f3 un disco con todas sus mejores canciones <b>\u00c9xitos 98:06<\/b>, con tres canciones in\u00e9ditas: <i>Tu amor<\/i>, <i>No lo digas m\u00e1s<\/i> y <i>Vives en m\u00ed<\/i>. Ha experimentado tambi\u00e9n con el g\u00e9nero del reggaet\u00f3n, colaborando con Wisin y Yandel en la canci\u00f3n <i>Yo te quiero<\/i> y tambi\u00e9n con la canci\u00f3n de <i>Tu amor (remix)<\/i> con Arc\u00e1ngel.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s particip\u00f3 en el concierto de David Bisbal en Las Ventas (de Madrid), donde cantaron a d\u00fao la canci\u00f3n <i>D\u00edgale<\/i>.<\/p>\n<p>En su nuevo disco <b>Palabras del silencio<\/b> tiene dos grandes temas: <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=5a4f46f3-34ee-4b17-8c22-21ffcc4b14b1'>Todo vuelve a empezar<\/a><\/i> a d\u00fao con Laura Pausini y <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=a9442ae0-ba5d-4e06-8a87-9f788caad1a3'>Aqu\u00ed estoy yo<\/a><\/i> que se trata de un cuarteto formado por David Bisbal, Noel Schajris de Sin Bandera, Aleks Syntek y el mismo Fonsi.<\/p>\n<p>Adamaris y Luis se conocieron en M\u00e9xico en el 2001 y fue solo hasta el 2003 que se reencontraron en Estados Unidos, \u00e9l promocionando un disco y ella de gira con la telenovela 'Gata Salvaje'. En 2004 anunciaron su compromiso. El enlace matrimonial se llev\u00f3 a cabo el 3 de junio de 2006 en Puerto Rico.<\/p>\n<p>En 2005 saca su \u00e1lbum <b>Paso a Paso<\/b> bajo la producci\u00f3n de Sebastian Krys y con<i> Nada es Para Siempre<\/i> como primer sencillo y que en palabras del cantante: 'Es una de esas canciones que no necesitan mucha decoraci\u00f3n a la hora de producirlas, ya la letra lo dice todo'.<\/p>\n<p>Para 2008 lanza <b>Palabras del Silencio<\/b> con <i>No Me Doy por Vencido<\/i> como sencillo, logrando tener un gran \u00e9xito y lanzando una reedici\u00f3n de este un a\u00f1o despu\u00e9s.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251253,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251253\/luis-fonsi\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Luis Lauro","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251254\/luis-lauro","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Luis Lauro","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 11:01:17 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/27\/96890\/luis-lauro-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/27\/96890\/luis-lauro-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/27\/96890\/luis-lauro-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/27\/96890\/luis-lauro-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/27\/96890\/luis-lauro-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/27\/96890\/luis-lauro-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/27\/96890\/luis-lauro-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Con s\u00f3lo 17 a\u00f1os, Luis Lauro incursiona en el mundo de la m\u00fasica con su \u00e1lbum hom\u00f3nimo a ritmo de pop rock, del cual se desprende como primer sencillo el tema <i>Solo<\/i> que esta sonando fuertemente en la radio tabasque\u00f1a.<\/p>\r\n<p>Sobre su propuesta discogr\u00e1fica, el cantante adolescente manifest\u00f3 que es una propuesta honesta y real, de las diversas situaciones que atraviesa a diario cualquier ser humano, es lo que el tambi\u00e9n compositor ofrece en su primer material discogr\u00e1fico que estar\u00e1 a la venta a partir del 15 de junio pr\u00f3ximo.<\/p>\r\n<p>Tras haber adquirido madurez y experiencia en el 'reality' 'C\u00f3digo fama' y el grupo Burundi Kids, es hora de ofrecer su propuesta de pop rock con la cual asegur\u00f3 'mucha gente se sentir\u00e1 identificada, me gusta cantar sobre lo que he vivido para poder sentirlo e interpretarlo bien, m\u00e1s que nada quiero transmitir el sentimiento como es', explic\u00f3 Lu\u00eds Lauro a esta casa editorial, detallando que el decidir incursionar a la escena con una propuesta de pop rock fue porque desde peque\u00f1o le atrajo dicho g\u00e9nero musical.<\/p>\r\n<p>'Todo es basado en el pop, porque es lo que canto desde chiquito y lo que me gusta, s\u00f3lo que tiene unos toques de diferentes ritmos porque escucho de todo y trato de conjuntarlo para ofrecer un producto de calidad', se\u00f1al\u00f3.<\/p>\r\n<p>Luis Lauro presenta como primer sencillo el tema <i>Solo<\/i>, corte de su inspiraci\u00f3n en el que fue apoyado en la composici\u00f3n por los nuevos talentos Enrique y Ernesto, quienes, refiri\u00f3, lo ayudaron en la mayor\u00eda de los temas de dicha placa. En sus disco incluye 14 canciones producido por Steve Churchyard, quien a trabajado con Avril Lavinge, Shakira, Juanes y Sheryl Crow, 13 son de su autor\u00eda, (dos en ingles), y una del tambi\u00e9n cantautor mexicano Kalimba.<\/p>\r\n<p>Se\u00f1al\u00f3 que tambi\u00e9n se lanzar\u00e1 en el radio <i>Aliento<\/i>, segundo sencillo, del cual grab\u00f3 el videoclip en Nueva York, e <i>Inevitable<\/i>.<\/p>\r\n<p>'La gente apenas me va a conocer con este material, pero quiero que sepan que desde ni\u00f1o me he preparado bastante', describi\u00f3 el artista, quien espera tener una larga y prospera trayectoria.<\/p>","guid":251254,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251254\/luis-lauro\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Luis Miguel","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251258\/luis-miguel","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Luis Miguel","pubDate":"Tue, 12 Apr 2011 12:04:33 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/editorial-televisa\/2011\/01\/16\/170357\/luis-miguel-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Luis Miguel Gallego Basteri (19 de abril de 1970) es un cantante mexicano. Seg\u00fan fuentes oficiales ha vendido m\u00e1s de 52 millones de discos en su carrera. Algunas fuentes afirman que ha vendido m\u00e1s de 90 millones de copias. Es el cantante latino que m\u00e1s premios Grammy ha obtenido. Desde 1985, es el artista latino m\u00e1s joven en ganar un Grammy, a los 15 a\u00f1os por un dueto con la cantante escocesa Sheena Easton en el tema <i>Me gustas tal como eres<\/i>.<\/p>\n<p>Luis Miguel Gallego Basteri naci\u00f3 en San Juan, Puerto Rico durante una estancia de sus padres en la isla caribe\u00f1a. Es el mayor de los 3 hijos de la pareja formada por el cantante espa\u00f1ol Luisito Rey (Luis Gallego S\u00e1nchez) y la actriz italiana Marcela Basteri, sus hermanos son Alejandro (dos a\u00f1os menor) y Sergio respectivamente. Debido a la profesi\u00f3n de su padre, su familia radica en M\u00e9xico, donde adquiri\u00f3, posteriormente, su nacionalidad en 1991. El futuro artista realiz\u00f3 estudios de educaci\u00f3n primaria hasta quinto grado, debiendo concluir con profesores particulares sus estudios por su inicio temprano en el medio del espect\u00e1culo.<\/p>\n<p>Su padre, cuya carrera declinaba, decide de lleno dedicarse a \u00e9l, acompa\u00f1\u00e1ndolo con la guitarra y buscando que su hijo debutara en televisi\u00f3n, para de ah\u00ed pudiera firmar un contrato discogr\u00e1fico. Debut\u00f3 como cantante exitosamente en la boda de la hija del entonces presidente de M\u00e9xico Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo en 1981, gracias al apoyo del entonces jefe de la polic\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico Arturo Durazo Moreno. El \u00e9xito en esta actuaci\u00f3n fue tan notorio, que un mes despu\u00e9s Luis Rey convers\u00f3 con ejecutivos de la sede mexicana de la disquera EMI que le ofrecieron el deseado contrato discogr\u00e1fico a su hijo en 1982.<\/p>\n<p>En esta nueva etapa, Luis Miguel pudo grabar su primer \u00e1lbum en 1982, a los 12 a\u00f1os de edad, titulado<b> 1+1=2 enamorados<\/b>. Este mismo a\u00f1o, incursiona en el cine, participando en la pel\u00edcula 'Ya nunca m\u00e1s' con un tema hom\u00f3nimo compuesto por su padre. Este ser\u00e1 el comienzo de su trayectoria art\u00edstica; tiempo despu\u00e9s gana su primer premio Grammy con el tema Me gustas tal como eres (1985), a d\u00fao con la cantante escocesa Sheena Easton, incluido por ella en su \u00fanico \u00e1lbum en idioma espa\u00f1ol (<i>Todo me recuerda a ti<\/i>).<\/p>\n<p>Su actuaci\u00f3n conjunta con Sheena Easton, en el Festival de Vi\u00f1a del Mar (Chile) de ese a\u00f1o, le hace ganar su primer premio en el exterior: la Antorcha de Plata. El segundo lo obtiene como participante del Festival de la Canci\u00f3n de San Remo (Italia), con el tema <i>Noi ragazzi di oggi<\/i> (<i>Los muchachos de hoy<\/i>). Adem\u00e1s de la ya mencionada producci\u00f3n, se suman tres m\u00e1s a sus primeros a\u00f1os de trayectoria: <i>Directo al coraz\u00f3n, Dec\u00eddete<\/i> y <i>Palabra de honor<\/i>.<\/p>\n<p>Eventualmente, grabar\u00e1 el mencionado tema en su \u00fanica producci\u00f3n en idioma italiano titulada <b>Collezione Privata<\/b> (1985). Antes, en 1984, Luis Miguel protagoniza la cinta 'Fiebre de amor', secundado por la entonces actriz y cantante infantil Lucero. De esta cinta, se origin\u00f3 el \u00e1lbum hom\u00f3nimo. No volver\u00eda a participar en el cine, dedic\u00e1ndose a su carrera en el canto.<\/p>\n<p>En 1987, debido a problemas con su disquera EMI, debuta con Warner Music al presentar su noveno \u00e1lbum titulado <b>Soy como quiero ser<\/b>, iniciando as\u00ed su colaboraci\u00f3n con el m\u00fasico, productor y compositor espa\u00f1ol Juan Carlos Calder\u00f3n, autor de la canci\u00f3n que le dio su primer premio Grammy. Este disco le hace merecedor de cinco discos de platino y ocho de oro en el \u00e1mbito internacional. Ese mismo a\u00f1o, se aleja de su padre definitivamente, al cumplir la mayor\u00eda de edad. No volver\u00eda a verlo sino cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, al aproximarse su fallecimiento.<\/p>\n<p>En 1988 lanza <b>Busca una mujer<\/b>, cuyo primer sencillo, <i>La incondicional<\/i>, se mantuvo siete meses en el primer lugar de diversas listas de popularidad. De este trabajo se extraen siete sencillos que ocupar\u00e1n el n\u00famero 1 en las listas Billboard Hot Latin Tracks durante m\u00e1s de un a\u00f1o.<\/p>\n<p>Corre 1990, y su obra <b>20 a\u00f1os<\/b> vende en tan s\u00f3lo una semana m\u00e1s de 600.000 copias. Seis sencillos del \u00e1lbum entran simult\u00e1neamente en el Top 100 de M\u00e9xico. El ahora apodado 'Sol de M\u00e9xico' realiza una gira por Latinoam\u00e9rica y Estados Unidos. Gana dos Antorchas de Plata en el Festival de Vi\u00f1a del Mar. Ese mismo a\u00f1o recibe el premio Excelencia Europea en Espa\u00f1a y su primer World Music Award en M\u00f3naco, siendo el primer latinoamericano en recibir dicho reconocimiento como Best Selling Artist.<\/p>\n<p>En 1991, debido a una idea surgida en un programa televisivo en el cual conoce al compositor, m\u00fasico y cantante mexicano Armando Manzanero coproduce su \u00e1lbum <b>Romance<\/b>, inici\u00e1ndose en la interpretaci\u00f3n de boleros y alcanzando ventas de m\u00e1s de siete millones de copias internacionalmente, que le hacen ganar m\u00e1s de 700 discos de platino. Es el primer latinoamericano que recibe un disco de oro en EE. UU por un \u00e1lbum en espa\u00f1ol y discos de oro en Brasil y Taiw\u00e1n.<\/p>\n<p>Al a\u00f1o siguiente, es el \u00fanico latinoamericano invitado a participar en la grabaci\u00f3n del disco <b>Barcelona Gold<\/b>, con motivo de los Juegos Ol\u00edmpicos. En 1992, sufre la muerte de su padre, Luis Rey, lo que retrasa por un mes el inicio de la grabaci\u00f3n de <b>Aries<\/b>; mucho se coment\u00f3 el hecho de que la muerte de su padre se debi\u00f3 a una ruptura en la relaci\u00f3n con su hijo.<\/p>\n<p>A sus 23 a\u00f1os, repite como productor con el disco <b>Aries<\/b>, con el cual retorna a los g\u00e9neros de la balada y el pop, por el cual recibe su segundo Grammy (Best Latin Pop Album). Gana dos premios Lo Nuestro en las categor\u00edas de Pop Artist of the Year y Best Pop Album, los premios Billboard al Mejor Artista Masculino del A\u00f1o y Mejor \u00c1lbum del A\u00f1o, y consigue m\u00e1s de 40 discos de platino y 6 discos de oro en el mundo. Para este \u00e1lbum, el compositor y m\u00fasico dominicano Juan Luis Guerra le aporta su balada <i>Hasta que me olvides<\/i> que se convirti\u00f3 en uno de los temas m\u00e1s promocionados de este \u00e1lbum.<\/p>\n<p>Por ese mismo a\u00f1o inicia una gira a\u00fan m\u00e1s extensa por toda Am\u00e9rica. Es tambi\u00e9n el primer cantante latino que consigue un lleno absoluto en el Madison Square Garden de Nueva York y agota las entradas cuatro veces consecutivas en el Universal Amphitheater de Los \u00c1ngeles, repitiendo este hecho tambi\u00e9n con tres fechas en el Knight Center de Miami.<\/p>\n<p>En 1994 sale al mercado <b>Segundo Romance<\/b>, que entra directamente en la lista de los Top 200 mejores de Billboard en el 27, puesto de entrada m\u00e1s alto jam\u00e1s conseguido por un \u00e1lbum en espa\u00f1ol hasta ese momento. Se le otorgan m\u00e1s premios Billboard y Lo Nuestro, con <i>La media vuelta<\/i>, y luego ganar\u00e1 su tercer Grammy. Consigue 350 discos de platino y el World Music Award como el Mejor Cantante Latino del A\u00f1o. Este mismo a\u00f1o se nacionaliza mexicano, en el entonces gobierno de Carlos Salinas de Gortari.<\/p>\n<p>Recibe el reconocimiento por parte de la RIAA (Recording Industry Artists of America) a ra\u00edz de la venta de m\u00e1s de dos millones de copias por Romance y Segundo Romance en Estados Unidos, lo que le convierte en el primer extranjero cantando en su propia lengua que obtiene esta distinci\u00f3n.<\/p>\n<p>En este a\u00f1o bate su propio r\u00e9cord presentando 16 conciertos consecutivos en el Auditorio Nacional de M\u00e9xico, y ocupa el tercer lugar mundial entre los cantantes que m\u00e1s entradas han vendido sucesivamente en un mismo recinto. Sus contactos en el medio art\u00edstico influyen para que sea tomado en cuenta para grabar <i>Come fly with me<\/i> a d\u00fao con Frank Sinatra para el \u00e1lbum <b>Sinatra: Duets II<\/b>, el \u00faltimo que realiz\u00f3. Tambi\u00e9n Luis Miguel, a consecuencia de ello es uno de los elegidos para participar en el programa especial de televisi\u00f3n Sinatra: Duets para lanzar este \u00e1lbum.<\/p>\n<p>Lanza su primer \u00e1lbum en vivo, titulado<b> El concierto<\/b>, grabado durante sus presentaciones en el Auditorio Nacional, y en formatos de CD, casete, Laser Disc y Home Video rompe r\u00e9cords de venta. En este disco doble, debuta en el g\u00e9nero ranchero al cantar los temas <i>El rey, <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=cdeb2fbf-7b91-48b6-82aa-bf9e1e5b0ccb'>Si nos dejan<\/a>, La media vuelta<\/i> y <i>Amanec\u00ed en tus brazos<\/i>; acompa\u00f1ado de la agrupaci\u00f3n Mariachi 2000 del trompetista mexicano Cutberto P\u00e9rez. Un a\u00f1o despu\u00e9s, en 1996, Walt Disney Studios le invita a grabar <i>Sue\u00f1a<\/i>, versi\u00f3n en espa\u00f1ol del tema principal de la cinta de dibujos animados de este estudio El jorobado de Notre Dame, y que fue incluida en su siguiente \u00e1lbum, <b>Nada es igual<\/b>. Ya antes, su \u00e9xito <i>No s\u00e9 t\u00fa<\/i> es convertido en el tema central de la pel\u00edcula 'Speechless'.<\/p>\n<p>De <b>Nada es igual<\/b> vende 1.300.000 copias y recibe 30 discos de platino. El primer sencillo de este \u00e1lbum, <i>Dame<\/i>, se coloca en primer lugar en todas las emisoras de habla espa\u00f1ola en Estados Unidos, adem\u00e1s de M\u00e9xico, Centroam\u00e9rica, Sudam\u00e9rica y Espa\u00f1a. En septiembre es honrado por el comit\u00e9 organizador de The Hollywood Walk Of Fame con una estrella en la avenida de Hollywood Boulevard.<\/p>\n<p>Para mediados de 1997 lanza <b>Romances<\/b>, su tercer \u00e1lbum de boleros, producido por \u00e9l mismo con la colaboraci\u00f3n de Armando Manzanero y del hoy desaparecido m\u00fasico, compositor y arreglista argentino Bebu Silvetti. Romances debuta en el 14 de Billboard Top 200, la posici\u00f3n m\u00e1s alta jam\u00e1s alcanzada por un \u00e1lbum en espa\u00f1ol. <i>Por debajo de la mesa<\/i> y los sencillos que le siguen: <i>El reloj, Contigo, B\u00e9same mucho y De quererte as\u00ed<\/i> llegan al n\u00famero 1 en las listas de radio en toda Am\u00e9rica Latina.<\/p>\n<p>Empieza la gira m\u00e1s extensa de su carrera, con 17 fechas consecutivas en el Auditorio Nacional, y 5 veces en el Radio City Music Hall de Nueva York, con llenos absolutos, para poner un nuevo r\u00e9cord. Pollstar le admite como uno de los Top 20 All-Time Grossing (los 20 artistas que m\u00e1s localidades han vendido en un mismo recinto en la historia de la m\u00fasica).<\/p>\n<p><b>Romances<\/b> logra vender m\u00e1s de 4.5 millones de copias, siendo el \u00e1lbum que m\u00e1s ha vendido en menos tiempo, con 50 discos de platino a nivel mundial, su cuarto Grammy en 1998, el Billboard Latin 50 Artist of the Year y el premio al Mejor \u00c1lbum Pop Masculino del A\u00f1o, adem\u00e1s de su cuarto World Music Award como Best Selling Latin Artist. Luis Miguel vende en Espa\u00f1a m\u00e1s de un mill\u00f3n de copias entre <b>Romances<\/b> y la trilog\u00eda Todos los romances en un a\u00f1o. Romances se convierte en el n\u00famero 1 en las listas espa\u00f1olas y la trilog\u00eda Todos los romances es n\u00famero 3 al mismo tiempo.<\/p>\n<p>En 1999 prepara <b>Amarte es un placer<\/b>. \u00c9l lo produce, y re\u00fane a los compositores Armando Manzanero y Juan Carlos Calder\u00f3n. Luis Miguel participa como autor, compositor y arreglista de varios de los temas. Para julio lanza <i>Sol, arena y mar<\/i>, primer sencillo, que en su primera semana alcanza el primer lugar en Argentina, Chile y M\u00e9xico. El resultado es que obtuvo tres Grammy.<\/p>\n<p>En M\u00e9xico har\u00e1 a principios de 2000 21 presentaciones consecutivas en el Auditorio Nacional, con m\u00e1s de 225.000 espectadores en total, y es homenajeado con 4 discos de platino y de oro por <b>Amarte es un placer<\/b>. Vuelve a ganar el Billboard y, adem\u00e1s, tiene, de acuerdo con la agencia William Morris, la gira con m\u00e1s altos ingresos en la historia de un artista de habla espa\u00f1ola. Se hace con tres Grammy Latino en septiembre, en la primera entrega.<\/p>\n<p>El 3 de octubre de 2000 lanza <b>Vivo<\/b>, grabado durante los conciertos de la gira en Monterrey, que incluye grandes \u00e9xitos a lo largo de su carrera y los temas in\u00e9ditos <i>La bikina<\/i>, acompa\u00f1ado por un mariachi. Consigue otro Billboard, finalmente.<\/p>\n<p>A finales de 2001 y 2002 vendr\u00edan, respectivamente, <b>Mis romances<\/b> (cuarto trabajo de boleros, con el sencillo <i>Amor, amor, amor<\/i>) y <b>Mis boleros favoritos<\/b> (disco que recopila lo mejor de sus interpretaciones, m\u00e1s un DVD).<\/p>\n<p>Corre septiembre de 2003 y el int\u00e9rprete lanza su primer disco con temas originales desde hace cuatro a\u00f1os. Lo titula <b>33<\/b>, en alusi\u00f3n a su edad, y el primer sencillo es del dominicano Juan Luis Guerra: <i>Te necesito<\/i>. Canc\u00fan recibi\u00f3 al mexicano para el lanzamiento, y la nueva gira internacional dar\u00eda inicio en Las Vegas pocos d\u00edas m\u00e1s tarde.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2004 presenta su primera producci\u00f3n con Mariachi. Se trata de un homenaje a su patria titulado <b>M\u00e9xico en la piel<\/b>. Este disco logra vender tan s\u00f3lo en M\u00e9xico casi un mill\u00f3n de copias. Adem\u00e1s logra una nueva marca en el Auditorio Nacional de la Ciudad de M\u00e9xico, con 30 fechas consecutivas. Esta haza\u00f1a lo hizo acreedor de La Estela de Plata, reconocimiento que el Auditorio Nacional hizo espec\u00edficamente para Luis Miguel por su r\u00e9cord de conciertos en tal recinto.<\/p>\n<p>Este disco a su vez lo hizo acreedor del Grammy americano al mejor disco M\u00e9xico americano, el Grammy latino al mejor disco ranchero, el Billboard latino al mejor disco ranchero, el Billboard a la gira del a\u00f1o latina, y el premio Lunas del Auditorio al mejor concierto pop del a\u00f1o 2005.<\/p>\n<p>En el 2005 tambi\u00e9n lanz\u00f3 al mercado su colecci\u00f3n <b>Grandes \u00e9xitos<\/b>.<\/p>\n<p>El 14 de noviembre del 2006 presenta su \u00e1lbum <b>Navidades<\/b> el cual recopila 11 temas navide\u00f1os, originarios de E.U versionados al espa\u00f1ol. De este \u00e1lbum, fueron estrenados dos temas simult\u00e1neamente en la radio hispana de los Estados Unidos, Latinoam\u00e9rica y Espa\u00f1a.<i> Mi humilde oraci\u00f3n<\/i> (compuesta por David Foster y Linda Thompson) y Santa Claus lleg\u00f3 a la ciudad (de Fred Coots y Haven Gillespie) que fueron versionadas por Juan Carlos Calder\u00f3n, quien volvi\u00f3 a colaborar con el cantante, siendo los temas <i>Noche de paz<\/i> y <i>Navidad Navidad<\/i> los m\u00e1s conocidos en el habla hispana. En el 2007, comienza una gira llamada Grandes \u00e9xitos, la cual incluir\u00eda en su repertorio las mismas canciones en Espa\u00f1a, Venezuela y Estados Unidos.<\/p>\n<p>En mayo de 2008 Luis Miguel lanz\u00f3 su nuevo \u00e1lbum, titulado <b>C\u00f3mplices<\/b> que contiene 12 temas in\u00e9ditos del compositor espa\u00f1ol Manuel Alejandro, cuya producci\u00f3n nuevamente estuvo a cargo de Luis Miguel, como en muchos de sus anteriores y exitosos trabajos.<\/p>\n<p>El primer sencillo se titula <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=6952cd60-5fd1-478c-aae8-8c0cbb7c4c4b'>Si t\u00fa te atreves<\/a><\/i> y su fecha de estreno en Espa\u00f1a fue el lunes 7 de abril de 2008 y en el resto del mundo el 6 de mayo de 2008. Despu\u00e9s le sigui\u00f3 <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=0f6b564b-b060-4412-bf44-746754f5633f'>Te desean<\/a><\/i>.<\/p>\n<p><b>C\u00f3mplices<\/b> recibe cuatro discos de platino por sus 324,000 copias vendidas el d\u00eda de su lanzamiento y disco de diamante por sus m\u00e1s de 400,000 copias vendidas en lo que va del a\u00f1o.<\/p>\n<p>En 2010 sale a la venta el \u00e1lbum <b>Labios de Miel<\/b>, en donde el mismo es el productor; en este disco 3 de las composiciones son de Armando Manzanero y el resto de 'El Sol'.<\/p>\n<p>Luis Miguel es padre de 3 hijos: Michelle, que naci\u00f3 el 13 de junio de 1989, Miguel, nacido el 1 de enero de 2007 y Daniel, que naci\u00f3 el 18 de diciembre de 2008. Estos dos \u00faltimos son fruto de su relaci\u00f3n con Aracely Ar\u00e1mbula. Actualmente, 'El Sol' ha sido fuente de muchos rumores, desde que tiene un contrato matrimonial con su pareja (por el cual recibir\u00eda una fuerte suma de dinero por cada hijo) hasta m\u00faltiples romances con otras mujeres.<\/p>","guid":251258,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251258\/luis-miguel\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Luz Casal","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251260\/luz-casal","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Luz Casal","pubDate":"Tue, 12 Apr 2011 01:04:39 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/02\/69079\/luz-casal-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Luz Casal naci\u00f3 en la localidad de Baimorto, en La Coru\u00f1a, el 11 de noviembre de 1958. Es la hija \u00fanica de un matrimonio gallego que se traslad\u00f3 a Asturias cuando Luz apenas ten\u00eda seis meses.<\/p>\n<p>En Gij\u00f3n es donde Luz Casal, por primera vez, se sube a un escenario para cantar. Fue ante apenas cincuenta personas, pero en ese momento, decide que su futuro estar\u00e1 ligado al mundo de la m\u00fasica.<\/p>\n<p>Estudia piano y solfeo y recibe cursos de ballet. Entra a formar parte de 'Los Fannys', un grupo de rock que dedica a interpretar versiones de temas conocidos. Cuando deja el grupo, se interesa por la \u00f3pera y comienza a estudiar el canto.<\/p>\n<p>Se traslada a Madrid, buscando abrirse camino en el mundo de la m\u00fasica. All\u00ed graba una maqueta que presenta a una productora independiente que decide hacerle una prueba. Comienza realizando coros en algunas de las grabaciones de los artistas de la discogr\u00e1fica y como acompa\u00f1ante vocal en directo de Juan Pardo.<\/p>\n<p>Paralelamente, Luz Casal comienza a crear sus propias canciones y ficha por una multinacional. Corr\u00eda el a\u00f1o 1980. En ese a\u00f1o, graba su primer sencillo y recorre varios pa\u00edses participando en festivales y cert\u00e1menes.<\/p>\n<p>En 1981 Luz Casal comienza a trabajar con Carlos Narea y ese mismo a\u00f1o ficha con una disquera. En 1982 comienza la grabaci\u00f3n de su primer \u00e1lbum, que ser\u00eda estrenado en septiembre de ese mismo a\u00f1o.<\/p>\n<p>Junto a Miguel R\u00edos y Le\u00f1o realiza la gira 'El rock de una noche de verano', que le lleva a recorrer toda la geograf\u00eda espa\u00f1ola.<\/p>\n<p>En 1984 publica su segundo \u00e1lbum, <b>Los ojos del gato<\/b>, que le lleva de nuevo de gira por toda Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>En 1988 ficha por Hispavox y su primer trabajo con esta firma es 'Luz V'. En 1991 publica 'A contraluz', con el que llega a ser disco de platino.<\/p>\n<p>En 1994 Luz Casal publica un nuevo \u00e1lbum, titulado <b>Como la flor prometida<\/b>, que a la postre ha resultado el disco m\u00e1s exitoso de la cantante, con canciones como <i>Flor prometida, Entre mis recuerdos o Besar\u00e9 el suelo<\/i>.<\/p>\n<p>En 1999 sale a la luz <b>Un mar de confianza<\/b> y a finales del 2002, despu\u00e9s de dos a\u00f1os de trabajo, Luz Casal publica <b>Con Otra Mirada<\/b>, su noveno \u00e1lbum, una obra que confirma una vez m\u00e1s que la cantante gallega vive en un constante estado de evoluci\u00f3n y madurez, haciendo suyos diversos estilos, colaborando con distintos productores y compositores.<\/p>\n<p>En 2004 Luz Casal publica un nuevo trabajo, titulado <b>Sencilla alegr\u00eda<\/b>. La grabaci\u00f3n del disco se ha realizado en Espa\u00f1a y en los estudios Du Manoir situado en las Landas del sur de Francia.<\/p>\n<p>La producci\u00f3n art\u00edstica del disco corre a cargo de Javier Lim\u00f3n, uno de los productores m\u00e1s importantes de los \u00faltimos a\u00f1os. Entre sus producciones m\u00e1s recientes se encuentran los \u00faltimos discos de Paco de Luc\u00eda y Bebo y Cigala por los que ha conseguido un Grammy Latino como mejor productor.<\/p>\n<p>El nuevo disco de Luz Casal aparece con un bonus track, la canci\u00f3n <i>Negra Sombra<\/i>, tema principal de la pel\u00edcula del director de cine Alejandro Amen\u00e1bar Mar Adentro que se estren\u00f3 a principios de Septiembre. En <b>Sencilla Alegr\u00eda<\/b> vamos a encontrar a una Luz con voz plet\u00f3rica y sorprendente, con varios temas en los que por primera vez en toda su carrera introduce giros de flamenco y jazz. Adem\u00e1s, cuenta con colaboraciones de lujo, c\u00f3mo Chris Barron (lider del grupo Spin Doctors), Jerry Gonz\u00e1lez (trompetista), Olivier Dur\u00e1n (Guitarrista de Elliot Murphy), Pablo Guerrero, Rui Veloso, Ni\u00f1o Jos\u00e9le, Quique Gonz\u00e1lez y Pablo Novoa.<\/p>\n<p>Para 2007 estrena un nuevo \u00e1lbum que lleva por nombre Vida Toxica el cual fue grabado en los estudios Town House de Londres, Se Feliz y Baja Tu Brazo son los sencillos que se desprenden de esta producci\u00f3n.<\/p>\n<p>En 2009 sale a la venta su mas reciente producci\u00f3n La Pasi\u00f3n el cual la artista describe como Un viaje por canciones cl\u00e1sicas y en su mayor\u00eda desconocidas del folklore latinoamericano.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251260,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251260\/luz-casal\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"}]}