{"items":[{"title":"Magic Juan","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251264\/magic-juan","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Magic Juan","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 11:01:33 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/13\/94163\/magic-juan-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Magic Juan es un artista de reggaet\u00f3n estadounidense de ascendencia dominicana. Naci\u00f3 en Washington Heights, Manhattan, Nueva York y criado en Teaneck, Nueva Jersey.<\/p>\r\n<p>A la edad de diez a\u00f1os se uni\u00f3 al coro de la escuela y comenz\u00f3 a tocar el piano, la guitarra, y clases de bater\u00eda fuera de la escuela. Sus padres se mostraron esc\u00e9pticos acerca de si se quedar\u00eda o no con la m\u00fasica, pero despu\u00e9s de que Juan hab\u00eda ganado algunos concursos de talentos estaban seguros de que era grave. Para mantenerlo fuera de las calles, sus padres le compraron algunos equipos de grabaci\u00f3n. Juan pasaba sus d\u00edas despu\u00e9s de la escuela a escribir canciones, rap, grabaci\u00f3n y toma de muestras. Despu\u00e9s de la secundaria jugaba con la idea de estudiar la comercializaci\u00f3n, pero recibi\u00f3 una oferta para unirse al grupo Proyecto Uno, una banda de merengue con fuertes influencias en el hip hop urbano, y decidi\u00f3 no asistir a la universidad a favor para la consecuci\u00f3n de su inter\u00e9s en la m\u00fasica. Su rap biling\u00fce fue destacado en la corte <i>Brinca<\/i>, un sencillo que lleg\u00f3 al n\u00famero uno en m\u00e1s de ocho pa\u00edses de Am\u00e9rica del Sur. Proyecto Uno lleg\u00f3 a vender m\u00e1s de tres millones de \u00e1lbumes en todo el mundo. Juan pronto desea grabar su material en solitario. En 2002 lanz\u00f3 su debut como solista, <b>La Prueba<\/b>, y se convirti\u00f3 en el corresponsal en Nueva York para una cadena hispana en Estados Unidos. En 2004 public\u00f3 <b>Libertad: La mezcla de Magic Juan<\/b> y el CD doble, <b>Inevitable<\/b>.<\/p>\r\n<p>El 9 de junio de 2009, Magic libera su tercer \u00e1lbum como solista llamado <b>The Sure Bet<\/b>. El primer single del \u00e1lbum fue <i>Baby Come Back<\/i>, un remix de la d\u00e9cada de 1970 original de Player.<\/p>","guid":251264,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251264\/magic-juan\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Magneto","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251268\/magneto","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Magneto","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 11:01:17 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/31\/121433\/magneto-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Magneto es un grupo de cantantes mexicanos. Alcanz\u00f3 su m\u00e1xima popularidad entre 1986 y 1991 despu\u00e9s del declive de la Menudoman\u00eda, que alcanz\u00f3 su popularidad entre 1981 y 1985, con \u00e9xitos como <i>Suena tremendo<\/i> y <i>Adolescencia<\/i> en 1986, <i>40 grados<\/i> en 1989, <i>Vuela vuela<\/i> y <i>Mira mira<\/i> en 1991.<\/p>\r\n<p>La banda se form\u00f3 el 14 de febrero de 1983 con cinco integrantes Eddie, Xavier, Pepe (cuyo nombre real es Frank M.), Juan y El\u00edas, que fue el \u00fanico que continu\u00f3 durante toda la existencia de Magneto.<\/p>\r\n<p>En 1983 empezaron a grabar su primer disco <b>Dejalo que gire<\/b> pero poco antes de su lanzamiento, Eddie renunci\u00f3 y Alan (no Luis Erick Ibarra, que entrar\u00eda al grupo m\u00e1s tarde tambi\u00e9n con el sobrenombre de Alan) entra a suplirlo. Su primer programa de televisi\u00f3n es 'Estrellas de los 80's'. En esa \u00e9poca se publica tambi\u00e9n <b>Super 6 Magneto<\/b> con las mejores canciones de su primera grabaci\u00f3n.<\/p>\r\n<p>En 1985 abandonan el grupo aquel primer Alan y Xavier, para reemplazarlos ingresan Alfredo y Enrique a la formaci\u00f3n. Pero estos nuevos integrantes durar\u00e1n apenas un a\u00f1o, ya que en 1986 dejan Magneto. En su lugar entran Eduardo y Mauri, que es otro de los componentes que se mantendr\u00edan hasta la \u00faltima etapa del grupo. En ese a\u00f1o inician la grabaci\u00f3n de su segundo disco, <b>Tremendo<\/b> con el que recibieron su primer disco de oro y, adem\u00e1s, realizan su primera presentaci\u00f3n en el programa musical de mayor audiencia del momento: 'Siempre en Domingo', de Televisa.<\/p>\r\n<p>Tras la salida de Juan y Marcos en 1987, comenzaron la grabaci\u00f3n de su tercer disco <b>Todo est\u00e1 muy bien<\/b> con dos nuevos integrantes llamados Danny y Carlos (tampoco se trataba de Carlos Mart\u00ednez, que m\u00e1s tarde entrar\u00eda al grupo). La popularidad del grupo crec\u00eda por momentos y pudieron realizar una extensa gira por M\u00e9xico, Guatemala, El Salvador, Honduras y Panam\u00e1. En aquella \u00e9poca sale del grupo Danny y entra a suplirlo \u00c1lex, que ser\u00e1 el tercer integrante de la formaci\u00f3n definitiva. El primer single que sali\u00f3 a la radio fue el tema <i>Tu mejor amigo<\/i>, que los coloca en los primeros sitios de popularidad en Centro y Sudam\u00e9rica y les permite visitar Per\u00fa donde son aclamados por miles de fans.<\/p>\r\n<p>En 1988, poco antes de grabar el siguiente disco <b>40 grados<\/b>, renuncian Pepe (Frank Mart\u00ednez, que se dedicar\u00eda a cantar como solista y quien participo en 'Valores juveniles 87' quedando en 5 lugar),Carlos y Eduardo, que son sustituidos por otros de los integrantes definitivos, Carlos Mart\u00ednez (Charlie) y (Luis Erick Ibarra). La formaci\u00f3n definitiva del grupo, que les llevar\u00eda a la fama, ya estaba completa.<\/p>\r\n<p>En 1991 se inician los preparativos para el nuevo disco <b>Vuela, Vuela<\/b>, una versi\u00f3n del m\u00edtico tema <i>Voyage Voyage<\/i> de la cantante francesa Desireless. El disco, que fue producido por Alberto Est\u00e9banez y grabado en los estudios Trak de Madrid, alcanz\u00f3 un gran \u00e9xito internacional siendo n\u00famero uno durante 14 semanas en 20 pa\u00edses. Uno de sus mayores reconocimientos fue la participaci\u00f3n en el festival de Vi\u00f1a del Mar en Chile, donde ganan la codiciada Antorcha de Plata y se ven obligados a prolongar su actuaci\u00f3n ante la aclamaci\u00f3n del exigente p\u00fablico de dicho certamen chileno. Gracias a las ventas de <b>Vuela, vuela<\/b> en todo el mundo, el grupo recibe un disco de diamante.<\/p>\r\n<p>A ra\u00edz de este \u00e9xito surge la oportunidad de rodar su primera y \u00fanica pel\u00edcula 'Cambiando el destino', que situaba a los miembros del grupo perdidos en el desierto mexicano tras sufrir un accidente en una avioneta que les trasladaba para celebrar un concierto. El film fue dirigido por Gilberto de Anda y producido por Gabriela Obreg\u00f3n, en \u00e9l aparec\u00edan adem\u00e1s algunos reconocidos actores mexicanos como Rita Macedo, Rosita Arenas, Ernesto Laguardia, Evita Mu\u00f1oz 'Chachita', Gaby Platas.<\/p>\r\n<p>En 1993 graban su disco <b>M\u00e1s<\/b>, producido tambi\u00e9n en Espa\u00f1a por Alberto Est\u00e9banez. Un a\u00f1o despu\u00e9s, con motivo del d\u00e9cimo aniversario del grupo, ofrecieron varios conciertos en el Auditorio Nacional (Ciudad de M\u00e9xico) y publicaron un libro junto con un disco recopilatorio de sus grandes \u00e9xitos. Poco despu\u00e9s, Charlie abandonar\u00eda el grupo para irse a estudiar a Nueva York y preparar su carrera como solista. Le reemplazar\u00eda el guatemalteco Tono, el \u00fanico integrante no mexicano que pas\u00f3 por la historia de Magneto. Comienza as\u00ed la \u00faltima etapa del grupo, con el disco <b>Tu Libertad<\/b>, que les llev\u00f3 en una extensa gira por todo M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>El anuncio de la separaci\u00f3n del grupo llega en 1995, cuando inician su Gira del Adi\u00f3s en el Auditorio Nacional (Ciudad de M\u00e9xico) con cuatro conciertos reportados como llenos totales. Tras recorrer todo el azteca, dieron su adi\u00f3s definitivo en la Plaza de Toros M\u00e9xico en mayo de 1996 ante miles de fans.<\/p>\r\n<p>A partir de la disoluci\u00f3n de Magneto, los integrantes fueron desarrollando sus carreras dentro y fuera del mundo del espect\u00e1culo. Alan public\u00f3 varios discos como solista, entre ellos <b>Azul<\/b> en el que se encuentra el single <i>El Aire que me das<\/i> que luego popularizar\u00eda David Bustamente. Mauri trabaj\u00f3 durante a\u00f1os como manager de la cantante Fey, entonces su pareja sentimental. Alex se dedic\u00f3 a negocios farmac\u00e9uticos. El\u00edas sigui\u00f3 trabajando en la industria discogr\u00e1fica como personal de Sony Music y Tono regres\u00f3 a Guatemala, donde es propietario de varios restaurantes.<\/p>\r\n<p>En 2001 la banda decide volver a juntarse temporalmente para hacer una gira de reencuentro. Al no poder utilizar el nombre de Magneto, registrado por su manager To\u00f1o Ber\u00famen, se presentan y publican un disco como <b>XMagneto<\/b>. En esta \u00faltima gira, tras la cual no se ve viable un segundo reencuentro, tambi\u00e9n realizaron varias presentaciones en el Auditorio Nacional (Ciudad de M\u00e9xico) con un enorme \u00e9xito. El \u00faltimo de los conciertos de XMagneto se celebr\u00f3 el 8 de septiembre de 2001. Tan s\u00f3lo se han vuelto a juntar en 2004, con motivo del 20\u00ba Aniversario en el programa de Adal Ramones, 'Otro Rollo', que logr\u00f3 congregar en una entrevista no s\u00f3lo a los integrantes de la formaci\u00f3n definitiva sino a buena parte de los chicos que pertenecieron al grupo en sus primeras etapas.<\/p>\r\n<p>En el 2009 el grupo Magneto, junto a Alejandro Gou Producciones, organiz\u00f3 un reencuentro, que surge despu\u00e9s de ser convocados por una marca de bebida Cola light, para la entrega de un departamento. Este reencuentro da inicio en M\u00e9xico DF el 9 de octubre con una gira titulada 'Para siempre' en donde los integrantes del grupo (Mauri, Tono, Alan, El\u00edas y Alex) recorrer\u00e1n diferentes ciudades mexicanas y as\u00ed mismo, presentar\u00e1n versiones nuevas de sus m\u00e1s grandes \u00e9xitos. La gira pretende extenderse hacia toda Am\u00e9rica Latina para dar fin en el DF el 14 de Febrero de 2010, cuando la banda conmemore sus simb\u00f3licos 25 a\u00f1os de carrera.<\/p>","guid":251268,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251268\/magneto\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Makano","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251277\/makano","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Makano","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 11:01:42 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/11\/48898\/makano-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Hern\u00e1n Enrique Jim\u00e9nez, mejor conocido como Makano, naci\u00f3 el 7 de mayo de 1983 en Panam\u00e1. Desde ni\u00f1o supo que le apasionaba el mundo musical; pasaron varios a\u00f1os y segu\u00eda sintiendo la necesidad de involucrarse con algo que corr\u00eda por sus venas pero que hasta el momento no hab\u00eda tenido la oportunidad de desarrollar.<\/p>\r\n<p>Fue a sus 16 a\u00f1os cuando empez\u00f3 a escribir, descubriendo entonces que ten\u00eda la facilidad y el sue\u00f1o de convertirse en cantautor.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 1999, lleg\u00f3 tan esperada oportunidad, gracias a Jahir Fussa, de participar en la producci\u00f3n discogr\u00e1fica llamada <b>Da' Crew II<\/b>\u00a0 con la canci\u00f3n <i>Deja de Fingir,<\/i> de ah\u00ed en adelante, Makano sigui\u00f3 escribiendo diversas letras de las que el principal tema era el desamor.<\/p>\r\n<p>Al pasar alg\u00fan tiempo de estar ausente del medio, recibi\u00f3 una llamada del Sr. Pucho Bustamante, el cual invit\u00f3 al cantante a hacer parte de <b>El Comando,<\/b> producci\u00f3n discogr\u00e1fica que desafortunadamente no tuvo buena aceptaci\u00f3n, debido a las ri\u00f1as que en ese momento exist\u00edan entre una y otra emisora.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 2001 la Sra. Celia Torres, en ese momento gerente de una emisora de radio, descubri\u00f3 que el estilo de Makano era un estilo original y decidi\u00f3 a partir de ese momento apoyarlo en cada una de las producciones musicales que se realizaban anualmente como Poison, Propias, Ultim\u00e1tum, La Perrera, Sin Censura, entre otros.<\/p>\r\n<p>Con canciones como <i>Porque no la sacas de mi mente, Traici\u00f3n, Atr\u00e9vete, El \u00daltimo Llamado, No Debes Reclamarme,<\/i> entre otros.<\/p>\r\n<p>Makano no solamente empez\u00f3 a consagrar su nombre en Panam\u00e1, sino que la magia de sus canciones empezaba a conquistar diferentes pa\u00edses como Guatemala, Costa Rica, Ecuador, entre otros.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 2004, una empresa realiz\u00f3 una producci\u00f3n discogr\u00e1fica llamada <b>La Alianza,<\/b> en la cual el Sr. Januario 'Nayo' Crespo convoc\u00f3 a todos los artistas pertenecientes a la empresa e incluso artistas representativos del genero dentro de ellos Makano, quien particip\u00f3 con la canci\u00f3n <i>Te va Doler<\/i> y la cual tuvo gran aceptaci\u00f3n en el p\u00fablico y logr\u00f3 ocupar importantes posiciones en la radio, tanto as\u00ed que este gran \u00e9xito fue incluido tambi\u00e9n en el variado <b>La Conquista,<\/b> el cual tuvo difusi\u00f3n internacional.<\/p>\r\n<p>A finales del 2006, su casa discogr\u00e1fica inici\u00f3 conversaciones con el cantante para ser oficialmente su representante, pero s\u00f3lo hasta el mes de mayo de 2007 se concret\u00f3\u00a0 finalmente dicho acuerdo.<\/p>\r\n<p>Desde el mes de junio de ese mismo a\u00f1o, Makano junto a los productores musicales y su manager, estuvieron reunidos revisando cada una de las letras que el cantante ten\u00eda escritas; ellos coincid\u00edan en que el estilo de Makano era rom\u00e1ntico pero tambi\u00e9n quer\u00edan ser agresivos a la hora de lanzar su primer sencillo, e impactar con su primer tema.<\/p>\r\n<p>Finalmente en el mes de julio, Makano estren\u00f3 en las diferentes emisoras a nivel nacional, su primer sencillo titulado <i>Si T\u00fa No Le Dices<\/i>, un regaaeton rom\u00e1ntico que estuvo bajo la direcci\u00f3n musical de Dj Greg y que ha logrado cautivar a los oyentes.<\/p>\r\n<p>Luego de unas semanas, este tema estar entre los favoritos de los paname\u00f1os, se llev\u00f3 a cabo la grabaci\u00f3n del video de este tema en la ciudad de Panam\u00e1, hermosos paisajes e interiores de una casa fueron los cuadros perfectos para desarrollar la historia de amor de esta canci\u00f3n junto a una modelo brasilera.<\/p>\r\n<p>En la primera semana del mes de noviembre, el cantante ya estaba listo para sacar dos temas promoci\u00f3nales, un reggaeton socca y un reggaeton rom\u00e1ntico.<\/p>\r\n<p><i>Fuera de Mi Vida<\/i> fue el socca que estuvo bajo la direcci\u00f3n musical de Dj Greg, tambi\u00e9n conocido como\u00a0 'El rey del Socca', en donde el cantante por primera vez interpret\u00f3 una canci\u00f3n con esta fusi\u00f3n musical y el segundo tema fue <i>Te Amo,<\/i> un tema 100% rom\u00e1ntico que fue elaborado por el productor musical 'Faster'.<\/p>\r\n<p>Ambos temas han tenido gran aceptaci\u00f3n en los oyentes y han sido el motor para seguir haciendo buena m\u00fasica. Misma aceptaci\u00f3n fue tal, que el cantante ha estrenado canciones como r\u00e1faga. Temas como <i>Hambriento de Ti<\/i> y <i>L\u00e1rgate,<\/i> fueron un abrebocas a los carnavales de su pa\u00eds natal Panam\u00e1, en donde el int\u00e9rprete puedo ofrecer un sinf\u00edn de conciertos en las diferentes provincias del pa\u00eds.<\/p>\r\n<p>Makano he tenido una gran aceptaci\u00f3n en el p\u00fablico, tanto en Panam\u00e1 como en diferentes pa\u00edses de Centroam\u00e9rica, luego de la grabaci\u00f3n de su video<\/p>","guid":251277,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251277\/makano\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Maldita Vecindad y los Hijos del Quinto Patio","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251281\/maldita-vecindad-y-hijos-del-quinto-patio","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Maldita Vecindad y los Hijos del Quinto Patio","pubDate":"Thu, 14 Apr 2011 11:04:21 CST","images":{"50x50":"","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/09\/15\/10695\/la-maldita-vecindad-y-los-hqp70x70.jpg","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/09\/15\/10695\/la-maldita-vecindad-y-los-hqp-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/09\/15\/10695\/la-maldita-vecindad-y-los-hqp300x350.jpg","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Maldita Vecindad y los Hijos del Quinto Patio es un grupo formado en la Ciudad de M\u00e9xico que fusiona ritmos como el rock, el ska, reggae e influencias tradicionales de la m\u00fasica mexicana como el danz\u00f3n y el bolero.<\/p>\n<p>Son pioneros en Latinoam\u00e9rica por hacer rock con fusi\u00f3n como Mano Negra o Los Fabulosos Cadillacs. Fundado en 1985, es uno de los grupos m\u00e1s influyentes y precursores del rock mexicano.<\/p>\n<p>La historia de su nombre se da debido a que en la Ciudad de M\u00e9xico una vecindad se refiere a construcciones habitacionales heredadas del siglo XIX y principios del siglo XX, habitadas en la actualidad, compuestas por un patio, ba\u00f1os y lavaderos de ropa comunes para varias familias pobres.<\/p>\n<p>Entre m\u00e1s patios tuviera una vecindad, m\u00e1s populosa y por ende m\u00e1s pobre era, por lo que el apelativo 'y los hijos del quinto patio' reivindica el or\u00edgen urbano y obrero de la agrupaci\u00f3n, adem\u00e1s de ser referencia a la canci\u00f3n de la d\u00e9cada de los cincuenta compuesta por Luis Arcaraz e interpretada por Emilio Tuero, <i>Quinto Patio<\/i>, que habla de un enamorado pobre que canta <i>Por vivir en quinto patio, desprecias mis amores<\/i>.<\/p>\n<p>Se hicieron populares con temas como <i>Mojado, Un poco de sangre, Cocodrilo, Pachuco y Un Gran Circo<\/i>, que narran los problemas, aventuras y belleza de una sociedad ansiosa de mejorar su status econ\u00f3mico.<\/p>\n<p>Incorporaron a su m\u00fasica y atuendos influencias de la d\u00e9cada de los cincuenta como la cultura chicana, los pachucos y los zoot suits. Apoyan causas y movimientos de izquierda.<\/p>\n<p>Para fines de la d\u00e9cada de los ochenta, comienza el movimiento denominado Rock en tu Idioma, frase mercadot\u00e9cnica desarrollada por algunos sellos discogr\u00e1ficos para llamar la atenci\u00f3n de los j\u00f3venes, que enmarca a una nueva corriente venida de Argentina, principalmente influidos por bandas como Soda Stereo, Los Enanitos Verdes, Virus, Autob\u00fas y Zas la banda de Miguel Mateos, que eran los pioneros del rock en tu idioma en ese momento.<\/p>\n<p>De all\u00ed el surgimiento de grupos mexicanos nacidos de la clase media y con influencias de grupos como The Police, The Cure, Paralamas do Sucesso, y otros. Surgen las bandas l\u00edderes del movimiento: Caifanes, Maldita Vecindad, Caf\u00e9 Tacuba y Man\u00e1 logran ventas exorbitantes y gran reconocimiento internacional.<\/p>\n<p>Maldita Vecindad apareci\u00f3 en la escena musical con una tendencia no escuchada en M\u00e9xico: la del mestizaje de rock con ritmos populares. El atuendo de Roco inspirado en la cultura chicana y Tin Tan (reivindicado en la canci\u00f3n <i>Pachuco<\/i>), incorporar instrumentos como metales (saxof\u00f3n) y reivindicar abiertamente la cultura capitalina, les abri\u00f3 paso en la Ciudad de M\u00e9xico.<\/p>\n<p>De 1986 a 1988 participaron activamente en movimientos populares como el de los damnificados por el Terremoto de 1985 y las elecciones de 1988.<\/p>\n<p>Su disco <b>El Circo<\/b> fue el que los llev\u00f3 en definitiva al \u00e9xito comercial, alcanzando la cifra r\u00e9cord de entonces de 800 mil copias vendidas. En 1991, en su primer gira por Estados Unidos abrieron con grupos como INXS, Bob Dylan, Leonard Cohen, Sonic Youth, Madness, Faith No More y Jane's Addiction.<\/p>\n<p>Hacia 1992, llegaron a alternar con Mano Negra y Los Fabulosos Cadillacs en la Ciudad de M\u00e9xico, en el Deportivo Cuauht\u00e9moc y el Teatro \u00c1ngela Peralta, cuando los grupos de fusi\u00f3n no eran tan populares.<\/p>\n<p>La creatividad de esta agrupaci\u00f3n no se estanca en la narrativa, sino que logran adaptar canciones de otros artistas como Los Tigres del Norte, Armando Manzanero y Juan Gabriel y darles una entonaci\u00f3n propia.<\/p>\n<p>De igual forma sus integrantes utilizan la proyecci\u00f3n internacional de la banda para llamar la atenci\u00f3n sobre las causas sociales que ellos apoyan.<\/p>\n<p>A 25 a\u00f1os de ese andar callejero y 11 a\u00f1os de no lanzar un \u00e1lbum en estudio, Maldita Vecindad lanza en 2010\u00a0<b>Circular colectivo<\/b>, un trabajo coproducido por Greg Landau, y en el que la banda aborda tem\u00e1ticas como los inmigrantes, el trabajo de la activista Digna Ochoa (asesinada en 2001), y en donde mezcla g\u00e9neros musicales como el ska, la m\u00fasica norte\u00f1a, el funk, la electr\u00f3nica y los ritmos afrocaribe\u00f1os.<\/p>","guid":251281,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251281\/maldita-vecindad-y-hijos-del-quinto-patio\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Man\u00e1","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251286\/mana","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Man\u00e1","pubDate":"Thu, 14 Apr 2011 12:04:22 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/30\/26949\/mana-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/30\/26949\/mana-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/30\/26949\/mana-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/30\/26949\/mana-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/30\/26949\/mana-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/30\/26949\/mana-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/30\/26949\/mana-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>Man\u00e1<\/b> es una banda musical mexicana de pop-rock, fundado en 1987. Sus or\u00edgenes\u00a0se remontan a un grupo musical llamado <i>Sombrero Verde<\/i>, cuyos integrantes (Jos\u00e9 Fernando (Fher) Olvera, como voz; Gustavo Orozco, a la guitarra el\u00e9ctrica; y los hermanos Calleros: Juan Diego, al bajo, Ulises, a la guitarra el\u00e9ctrica y Abraham, a la bater\u00eda) eran de Guadalajara. En 1978, hab\u00edan decidido juntarse para tocar distintos temas de varios grupos a los que admiraban, entre ellos The Beatles y Led Zeppelin. Inicialmente, se hac\u00edan llamar <i>The Green Hat Spies<\/i>, pero pronto el nombre se abrevi\u00f3 en <i>Green Hat<\/i> y, finalmente, se adapt\u00f3 al espa\u00f1ol como <i>Sombrero Verde<\/i>, cambio que tambi\u00e9n se reflej\u00f3 en el repertorio que se dedicaron a tocar.<\/p>\n<p>En 1981 publicaron su primer disco, <b>Sombrero verde<\/b>, con el sello Ariola; los sencillos fueron <i>Vampiro, Profesor, Long time<\/i> y <i>Despi\u00e9rtate<\/i>. En 1983, lanzaron<b> A tiempo de Rock<\/b>, con la colaboraci\u00f3n de Cisne Raff; los sencillos fueron <i>Laura, Hechos nada m\u00e1s<\/i> y <i>Me voy al mar<\/i>. Estos dos discos tuvieron escaso \u00e9xito.<\/p>\n<p>Hacia mediados de los 80, comenz\u00f3 en M\u00e9xico el movimiento denominado 'Rock en tu idioma', una estrategia comercial de algunas compa\u00f1\u00edas discogr\u00e1ficas encaminada a llamar la atenci\u00f3n de los j\u00f3venes para desarrollar m\u00fasica rock en espa\u00f1ol. La tendencia, importada de Argentina, estaba avalada por el trabajo pionero de grupos como Soda Stereo, Enanitos Verdes, Virus, Autob\u00fas y Zas (la banda de Miguel Mateos), etc.; como consecuencia de ello, aparecieron varios grupos mexicanos formados con j\u00f3venes de la clase media y con influencias musicales de grupos como The Police, The Cure, Paralamas do Sucesso, Led Zeppelin y otros. Surgieron, as\u00ed, las bandas l\u00edderes del movimiento: Caifanes, Maldita Vecindad, Caf\u00e9 Tacuba y, entre ellas, Man\u00e1, logrando \u00e9xito no solo a nivel local sino tambi\u00e9n internacionalmente.<\/p>\n<p>En 1987, el grupo firm\u00f3 con la discogr\u00e1fica Polygram y public\u00f3 <b>Man\u00e1<\/b>, disco que afianzar\u00eda el movimiento <i>Rock en tu idioma<\/i>; entre sus sencillos, estaban los temas <i>Robot<\/i> y <i>Queremos paz<\/i>.<\/p>\n<p>A pesar de haber obtenido cierto \u00e9xito, esa primera grabaci\u00f3n como Man\u00e1 no dej\u00f3 del todo satisfechos a los componentes del grupo. Diversos roces con el sello por el deseo de mantener la identidad del grupo frente a los intereses comerciales, llevaron a Man\u00e1 a firmar con Warner Music.<\/p>\n<p>Con la d\u00e9cada de los noventa vinieron cambios esenciales. Fher y \u00c1lex sab\u00edan ya de los riesgos que implica ponerse en las manos de un productor que ve a sus grupos m\u00e1s como un producto que como una propuesta art\u00edstica, por eso optaron por iniciarse en un camino del cual no se han apartado desde entonces: asumir ellos la producci\u00f3n de sus fonogramas. Con esa idea en mente graban el \u00e1lbum <b>Falta amor<\/b>, que no obtiene el \u00e9xito sino hasta un a\u00f1o despu\u00e9s de su lanzamiento y luego de que Man\u00e1 recorre el pa\u00eds ofreciendo m\u00e1s de 350 conciertos. Finalmente, el sencillo <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=a3b3f2ea-6e29-4027-93ca-f04368aceff0'>Rayando el sol<\/a><\/i> se convierte en el primer gran \u00e9xito de Man\u00e1, y con ese tema llegan al gusto de la gente otros como <i>Perdido en un barco<\/i>, <i>Estoy agotado<\/i> y <i>Busc\u00e1ndola<\/i>, lo que signific\u00f3 un primer disco de oro en M\u00e9xico. Si bien el reconocimiento no era total, en Ecuador la banda se encontr\u00f3 con un estadio lleno donde 18 mil personas coreaban los temas que todav\u00eda en su pa\u00eds no eran tan conocidos.<\/p>\n<p>En 1992, Man\u00e1 enfrenta otro cambio en su alineaci\u00f3n con la salida de Ulises Calleros, quien desde entonces se dedica a representar al grupo. Ello significa la llegada de dos nuevos miembros: el teclista Iv\u00e1n Gonz\u00e1lez y el guitarrista C\u00e9sar 'Vampiro' L\u00f3pez. Con esa nueva formaci\u00f3n graban en Los \u00c1ngeles, <b>\u00bfD\u00f3nde jugar\u00e1n los ni\u00f1os?<\/b>, \u00e1lbum que constituye un aut\u00e9ntico parteaguas en la historia del grupo y en la del rock en espa\u00f1ol, con ventas por m\u00e1s de un mill\u00f3n de copias solamente en M\u00e9xico y hasta ocho sencillos encabezando las listas de popularidad en toda la Am\u00e9rica hispanoparlante.<\/p>\n<p>De entre ellos destacan <i>Vivir sin aire<\/i>, <i>De pies a cabeza<\/i>, <i>C\u00f3mo te deseo<\/i>, <i>Oye mi amor<\/i>, <i>C\u00f3mo diablos<\/i>, <i>Te llor\u00e9 un r\u00edo<\/i> y <i>Me vale<\/i>, temas que se han convertido en cl\u00e1sicos de su repertorio. A continuaci\u00f3n vino una gira mundial ofreciendo 268 conciertos en m\u00e1s de 17 pa\u00edses de Am\u00e9rica, Espa\u00f1a y Suiza, a donde fueron invitados para participar en el prestigiado Festival de Montreaux. Para el principio de 1994 y por diferencias profesionales y art\u00edsticas, Iv\u00e1n Gonz\u00e1lez y C\u00e9sar L\u00f3pez dejan la agrupaci\u00f3n a la mitad de la gira. Este disco se convirti\u00f3 en uno de los m\u00e1s vendidos en todos los tiempos.<\/p>\n<p>Deseosos de regresar a su formaci\u00f3n original como cuarteto, Man\u00e1 audiciona a guitarristas provenientes de distintos pa\u00edses, hasta que finalmente en Aguascalientes, M\u00e9xico encuentran al talento que buscaban en la persona del guitarrista Sergio Vall\u00edn, cuya sorprendente sensibilidad, t\u00e9cnica y versatilidad vienen a darle un lustre distinto al sonido de las guitarras en las producciones de la banda. Con esa nueva formaci\u00f3n graban y editan el disco Cuando los \u00e1ngeles lloran entre Los \u00c1ngeles y Puerto Vallarta. Esta producci\u00f3n se distingue por una notable evoluci\u00f3n en la l\u00edrica y el sonido del grupo.<\/p>\n<p>Con demos hechos en Guadalajara y Puerto Vallarta, el disco fue producido en Los \u00c1ngeles y les permiti\u00f3 una primera nominaci\u00f3n al premio Grammy, el m\u00e1s importante en la industria discogr\u00e1fica. De esa grabaci\u00f3n se desprenden sencillos como <i>D\u00e9jame entrar, No ha parado de llover<\/i> y <i>Hundido en un rinc\u00f3n<\/i>.<\/p>\n<p>El siguiente \u00e1lbum surgi\u00f3 de la ambici\u00f3n de crear m\u00fasica en un ambiente donde el agua, elemento vital como pocos, fuera una presencia contundente. Por eso, el disco fue concebido frente al mar de Puerto Vallarta, sitio important\u00edsimo en el Atlas creativo de Man\u00e1. Incontables atardeceres frente al oc\u00e9ano fueron el marco id\u00f3neo para concebir <b>Sue\u00f1os l\u00edquidos<\/b>, \u00e1lbum producido tambi\u00e9n por Fher y \u00c1lex, en colaboraci\u00f3n con Benny Faccone. El resultado fue una energ\u00e9tica mezcla de rock pop y ritmos latinos que van desde el bosanova hasta el flamenco, pasando por la cadencia caribe\u00f1a del reggae. Importantes sencillos como <i>El muelle de San Blas, Hechicera<\/i> y <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=22a772e7-c213-4f9f-89af-09489f97cd72'>Clavado en un bar<\/a>,<\/i> se desprenden de esta producci\u00f3n.<\/p>\n<p>Por primera vez en la historia de la banda, el nuevo disco fue lanzado al mercado mundial apareciendo simult\u00e1neamente en 36 pa\u00edses. Tambi\u00e9n por primera vez, les permiti\u00f3 ganar el Grammy. La producci\u00f3n son\u00f3 fuerte en la Uni\u00f3n Americana y Man\u00e1 se convirti\u00f3 en la primera banda de rock en espa\u00f1ol que se present\u00f3 el El Show de Kathie Lee & Regis, emisi\u00f3n l\u00edder de audiencia en la televisi\u00f3n estadounidense.<\/p>\n<p>En 1999, se graba para una cadena de videos el \u00e1lbum\u00a0<b>Unplugged<\/b>, que definitivamente los consagra en EE.UU. tocando algunos temas sociales como <i>Desapariciones<\/i>, tema de Rub\u00e9n Blades; y mexicanos como <i>Se me olvid\u00f3 otra vez<\/i>, tema de Juan Gabriel y <i>Te solt\u00e9 la rienda<\/i> , tema de Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez. Con este \u00e1lbum consiguen un \u00e9xito profundo en la radio y en el a\u00f1o 2000 colaboran con Carlos Santana en su \u00e1lbum multiplatino <b>Supernatural<\/b>, con la canci\u00f3n <i>Coraz\u00f3n espinado<\/i>.<\/p>\n<p>En esta gira cuando visitaron Argentina, estuvieron en la ciudad de <b>Corrientes<\/b>, en el estadio <b>Transito Coco Marola.<\/b> A lleno total, fue uno de los mejores show en las tierras correntinas.<\/p>\n<p>Tres a\u00f1os pasaron para que Man\u00e1 saque al mercado en 2002 <b>Revoluci\u00f3n de Amor<\/b>. Este \u00e1lbum tuvo como singles destacados: <i>Angel de Amor<\/i>, <i>Eres mi religi\u00f3n<\/i> y <i>Mariposa traicionera<\/i>. De igual modo, cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Carlos Santana y su guitarra en <i>Justicia, Tierra y Libertad<\/i> y tambi\u00e9n con la de Rub\u00e9n Blades en <i>Sabanas Fr\u00edas<\/i>. Por \u00faltimo, se debe destacar tambi\u00e9n que el guitarrista del grupo, Sergio Vallin, debut\u00f3 como cantante en la canci\u00f3n <i>\u00bfPor que te vas?<\/i>. El disco resulta ser menos exitoso en comparaci\u00f3n a su predecesor. Luego el cantante italiano Zucchero invita a Man\u00e1 a grabar la canci\u00f3n <i>Baila Morena<\/i>, Man\u00e1 le devuelve la invitaci\u00f3n al cantante italiano al invitarlo a participar en la canci\u00f3n <i>Eres mi religi\u00f3n<\/i> pero ahora en italiano, que luego fue incluida en una edici\u00f3n especial del disco <i>Revoluci\u00f3n de Amor<\/i>. En la gira de <i>Revoluci\u00f3n de amor<\/i> consiguen a Fernando Vall\u00edn como guitarrista invitado desde 2002.<\/p>\n<p>A finales del 2003 lanzan los recopilatorios <b>Esenciales<\/b> en tres versiones: <i>Sol<\/i>, <i>Luna<\/i> y <i>Eclipse<\/i>, que incluyen los temas m\u00e1s exitosos y otras colaboraciones de la banda, como por ejemplo la versi\u00f3n de <i>Fool In The Rain<\/i>, canci\u00f3n original de Led Zeppelin, incluida en un tributo al legendario grupo ingl\u00e9s. Tambi\u00e9n se encuentra en la compilaci\u00f3n la canci\u00f3n in\u00e9dita <i>T\u00e9 llevar\u00e9 al cielo<\/i>, que se convirti\u00f3 en todo un \u00e9xito.<\/p>\n<p>En el 2004 sali\u00f3 a la venta el DVD llamado <b>Acceso total<\/b>, el cual incluye una mezcla de im\u00e1genes de varios conciertos y otras escenas.<\/p>\n<p>En febrero de 2006, Man\u00e1 empez\u00f3 a grabar <b>Amar es combatir<\/b>, el cual fue lanzado el 22 de agosto de 2006, alcanzando el n\u00famero 4 en el 'Top 200 Albums' de la revista Billboard en los Estados Unidos, r\u00e9cord solamente alcanzado para una producci\u00f3n enteramente en espa\u00f1ol por el \u00e1lbum <b>Fijaci\u00f3n Oral Vol. 1<\/b> de Shakira.<\/p>\n<p>El primer sencillo en sonar de este disco, en Julio de 2006, fue <i>Labios Compartidos<\/i>. R\u00e1pidamente se coloc\u00f3 en el n\u00famero 1 de las distintas radio emisoras, principalmente en las zonas latinas de Estados Unidos. El segundo sencillo fue <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=5fd156fb-2b1b-4a03-b63e-05990e8c6953'>Bendita tu luz<\/a><\/i> (a d\u00fao con Juan Luis Guerra). El tercer sencillo del \u00e1lbum, estrenado el 24 de Enero del 2007 es <i>Manda una se\u00f1al<\/i>, por fin su cuarto sencillo de este mismo CD es 'Ojala Pudiera Borrarte' y teniendo como quinto sencillo <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=369e30c9-dc2f-46d8-85fb-3efec3b84e17'>El Rey Tibur\u00f3n<\/a><\/i> con el video grabado en M\u00e9xico DF. Otras canciones destacadas son <i>Somos Mar y Arena<\/i> y <i>Dime Luna<\/i>. En Febrero ganan el Grammy e inician el tour por diversos pa\u00edses iniciando con 2 conciertos en San Diego y 4 en Los \u00c1ngeles para as\u00ed empezar con 6 sold out. El 27 de Marzo, la banda vuelve a editar el disco de Amar es Combatir pero ahora en edici\u00f3n limitada que contiene un DVD.<\/p>\n<p>El 29 de marzo de 2007, el Canal 4 de Puerto Rico (WAPA), report\u00f3 que los integrantes de Man\u00e1 expresaron su apoyo p\u00fablico a la causa de la independencia de Puerto Rico. Luego de anunciar dicha noticia, el Canal 4 (WAPA), transmiti\u00f3 una entrevista mediante la cual Man\u00e1 confirmo lo reportado anteriormente, al ser entrevistados por el periodista puertorrique\u00f1o Rafael Len\u00edn L\u00f3pez. A saber, a trav\u00e9s de las im\u00e1genes transmitidas, se ve cuando un integrante de Man\u00e1 apoy\u00f3 -a nombre de todos los integrantes del grupo musical- el ideal independentista puertorrique\u00f1o.<\/p>\n<p>En abril de 2007, el vocalista del grupo, Fher Olvera, destac\u00f3 que Man\u00e1 no est\u00e1 ni a favor ni en contra de la despenalizaci\u00f3n del aborto, sin embargo 'ya era hora de hacer algo al respecto' debido al retraso en la educaci\u00f3n sexual en M\u00e9xico y que 'la iglesia siempre se ha rehusado a las iniciativas anticonceptivas y de educaci\u00f3n sexual', por lo que 'era tiempo de dar una cachetada grande a los conservadores para que se pongan a trabajar en la educaci\u00f3n sexual' y que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n ya que 'que es una pr\u00e1ctica que ha existido siempre, pero que mancilla a la mujer', expresi\u00f3n que le valieron amenazas de excomuni\u00f3n de la iglesia cat\u00f3lica.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n critic\u00f3 que el ex-presidente mexicano Vicente Fox Quesada no hiciera algo al respecto durante su mandato y que le dijeron que 'deb\u00edan poner condones en los antros (discotecas) como ponen extintores y no le tom\u00f3 importancia a la idea' a fin evitar embarazos no planeados. Dichas declaraciones fueron consideradas por algunos medios de difusi\u00f3n como 'alabanzas a la despenalizaci\u00f3n del aborto' en M\u00e9xico. Sin embargo, el grupo musical consider\u00f3 indignante que la controversia dividiera a la poblaci\u00f3n mexicana, asegurando que antes de caer en esa soluci\u00f3n deber\u00eda haber una cultura de prevenci\u00f3n con mejor educaci\u00f3n sexual y acceso a los anticonceptivos.<\/p>\n<p>La canci\u00f3n <i>Cuando los \u00e1ngeles lloran<\/i> est\u00e1 dedicada a Chico Mendes, humilde cauchero convertido en baluarte internacional de la defensa del medio ambiente.<\/p>\n<p>Si bien es cierto Man\u00e1 es una de las agrupaciones latinoamericanas m\u00e1s exitosas en cuanto a venta de discos, son duramente criticados por los seguidores del rock debido a que sostienen que esta agrupaci\u00f3n no aporta ninguna innovaci\u00f3n musical, y se conforman con seguir obteniendo \u00e9xito econ\u00f3mico con su f\u00f3rmula ya probada, en todo caso Man\u00e1 sigue cosechando \u00e9xitos.<\/p>\n<p>El 29 de abril de 2008, Man\u00e1 saca un CD + DVD llamado <b>Arde el cielo<\/b>. Est\u00e1 grabado en vivo en su \u00faltima gira mundial 'Amar es combatir' que presenciaron m\u00e1s de 2 millones de personas en Am\u00e9rica y Europa. El grupo escogi\u00f3 para la grabaci\u00f3n del \u00e1lbum dos de sus cuatro actuaciones en el Coliseo de Puerto Rico en marzo de 2007.<\/p>\n<p>El CD contiene 12 temas en directo y dos temas in\u00e9ditos grabados en estudio. El primero de estos temas in\u00e9ditos es <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=1ae63db9-b66b-4a4c-a312-8fbfed19077d'>Si no te hubieras ido<\/a><\/i>, una canci\u00f3n de Marco Antonio Sol\u00eds ya versionada por otros artistas pero en la que Man\u00e1 ha sabido poner su peculiar sello. El segundo tema in\u00e9dito del CD es <i>Arde el Cielo<\/i>, un tema compuesto y producido por Fher Olvera y \u00c1lex Gonz\u00e1lez. Ambos temas aspiran a ser Hits en 2008.<\/p>\n<p>El DVD contiene 12 temas en directo que representan y repasan la historia de Man\u00e1, desde <i>Falta amor<\/i> a <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=57c5aa04-5c51-4ee1-8304-4f36267f6a12'>Labios compartidos<\/a><\/i>, pasando por una roquera versi\u00f3n de la ranchera <i>El Rey<\/i> y canciones tan conocidas como <i>En el muelle de San Blas<\/i> o<i> Vivir sin Aire<\/i>.<\/p>\n<p>El grupo, en entrevistas a medios latinos, indica que c<\/p>\n<p>Cuando programaron la gira y vieron la repercusi\u00f3n que ten\u00eda fue cuando decidieron hacer este CD+DVD como regalo y recuerdo para todos sus seguidores.<\/p>\n<p>En 2011 despu\u00e9s de 5 a\u00f1os de no sacar al mercado un disco de estudio finalmente sale a la venta el tan esperado \u00e1lbum <b>Drama y Luz<\/b>, del cual<i> Lluvia al Coraz\u00f3n<\/i> se desprende como el primer sencillo.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251286,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251286\/mana\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Manu Chao","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310964\/manu-chao","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Manu Chao","pubDate":"Tue, 19 Jul 2011 02:07:25 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/19\/247490\/manu-chao-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/19\/247490\/manu-chao-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Jose Manuel Arturo Tom\u00e1s Chao, m\u00e1s conocido como Manu Chao (a veces aparece tambi\u00e9n como Oscar Tramor), es un cantautor franc\u00e9s de origen espa\u00f1ol, de madre vasca y padre gallego, nacido el 21 de junio de 1961 en Par\u00eds. Que actualmente vive en Barcelona.<\/p>\r\n<p>Manu Chao es hijo del periodista Ram\u00f3n Chao, gallego de Villalba (Lugo) y de Felisa Ortega, de origen vasco, hermano de Antoine Chao y primo de Santiago Casariego (Santi) con quienes form\u00f3 Mano Negra. Su padre, periodista, fue a Par\u00eds por su carrera, y luego a Bolivia. Su madre emigr\u00f3 a Francia durante la dictadura de Francisco Franco. Manu y su hermano crecieron en S\u00e8vres, al oeste de Par\u00eds.<\/p>\r\n<p>A los 14 a\u00f1os tuvo su primer grupo, llamado Joint de Culasse, con su hermano Tonio del Bor\u00f1o y su primo Santi Cassariego. M\u00e1s tarde llegaron los Hot Pants y Los Carayos, con los que se aproximaba ya mucho a la m\u00fasica festiva y la pachanga.<\/p>\r\n<p>Estos grupos llegaron a ser muy conocidos en Par\u00eds dentro de la m\u00fasica alternativa. En 1987, Manu, su hermano y su primo fundaron el grupo Mano Negra, que triunf\u00f3 primero en Francia con el single <i>Mala vida<\/i> y despu\u00e9s tuvieron giras por Sudam\u00e9rica. Tras una larga temporada en el grupo (del 1987 al 1994), comenz\u00f3 su carrera en solitario.<\/p>\r\n<p>Chao es pol\u00edglota, pero canta principalmente en espa\u00f1ol, franc\u00e9s e ingl\u00e9s, a menudo cambiando de idioma en la misma canci\u00f3n. Aunque es uno de los artistas que m\u00e1s venden en el mundo, es relativamente poco conocido en los pa\u00edses de habla inglesa.<\/p>\r\n<p>Su m\u00fasica tiene muchas influencias: rock, chanson, salsa, reggae, ska y ra\u00ef argelino. Recibi\u00f3 estas influencias de inmigrantes en Francia, de sus relaciones ib\u00e9ricas, de sus recorridos en Am\u00e9rica con Mano Negra y vagando tras la disoluci\u00f3n del grupo. Muchas de las canciones de Chao son sobre el amor, la vida en los guetos y la migraci\u00f3n, y llevan a menudo un mensaje de izquierda y libertario.<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span><\/p>\r\n<p>Ha colaborado con otras bandas cuando se le ha requerido con el fin de apoyar causas pol\u00edticas. Se solidariz\u00f3 con la causa zapatista y el EZLN, y ha incluido fragmentos de los discursos del subcomandante Marcos en sus canciones.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n se ha solidarizado con la causa de los okupas de Barcelona y de la denominada izquierda independentista vasca, colaborando con Ferm\u00edn Muguruza. En relaci\u00f3n con el pueblo saharaui, ha visitado los campamentos de refugiados de Tindouf para hacerles llegar su m\u00fasica y mostrarles su apoyo.<\/p>\r\n<p>En Sudam\u00e9rica ha defendido, aunque con ciertos reparos, el gobierno revolucionario de Hugo Ch\u00e1vez en Venezuela, le ha cantado a las Madres de la Plaza de Mayo en Argentina y manifestado su apoyo a los ind\u00edgenas mapuches de Chile. Adem\u00e1s es un declarado admirador del m\u00edtico cantautor chileno V\u00edctor Jara.<\/p>\r\n<p>Su estilo personal ha influido en grupos como Amparanoia, Karamelo Santo, Todos tus muertos, Los Umbanda, Go Lem System, Aztecas Tupro, Gogol Bordello, La Pegatina, Los Rampses, Conciencia Zero y muchos otros.<\/p>\r\n<p>La empresa Metro de Madrid que gestiona el servicio de suburbano de la ciudad de Madrid interpuso una denuncia contra Manu Chao en 2001, por utilizar en la canci\u00f3n <i>Pr\u00f3xima estaci\u00f3n: Esperanza<\/i> que daba t\u00edtulo al disco publicado ese a\u00f1o el sonido de la megafon\u00eda del suburbano madrile\u00f1o que anuncia la estaci\u00f3n de metro de '<i>Esperanza<\/i>'.<span style='text-decoration: underline;'>[][]<\/span><\/p>\r\n<p>El 15 de abril de 2009, fue investigado por las autoridades migratorias de M\u00e9xico, por pronunciarse en contra de los disturbios de Atenco de 2006 en contra de la poblaci\u00f3n de San Salvador Atenco, los que dejaron dos muertos y 113 campesinos sentenciados con penas que oscilan entre 75 y 115 a\u00f1os de prisi\u00f3n, por el delito de no acatar la autoridad policial; Manu Chao se encontraba en M\u00e9xico, ya que particip\u00f3 en el Festival Internacional de Cine de la ciudad de Guadalajara, donde present\u00f3 algunas pel\u00edculas en el ciclo Cinelandia. Debido a la investigaci\u00f3n, Manu ya no se present\u00f3 el \u00faltimo d\u00eda del festival.<span style='text-decoration: underline;'>[]<\/span><\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 2005 recibi\u00f3 el premio a Mejor canci\u00f3n en la XX edici\u00f3n de los Premios Goya por <i>Me llaman Calle<\/i> de <i>Princesas<\/i>.<span style='text-decoration: underline;'> <\/span><\/p>","guid":310964,"keywords":"Manu Chao","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310964\/manu-chao\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Marc Anthony","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251289\/marc-anthony","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Marc Anthony","pubDate":"Thu, 14 Apr 2011 12:04:11 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/06\/03\/122558\/marc-anthony-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Marc Anthony, nacido como Marco Antonio Mu\u00f1iz (16 de septiembre de 1968, Nueva York) es un cantante de ascendencia puertorrique\u00f1a, su padre era guitarrista de boleros y el nombre de Marc Anthony, deriva de un famoso cantante de boleros admirado por su padre. A los 12 a\u00f1os, interpretando junto a su hermana el tema de Mickey Mouse, fue descubierto por un productor de m\u00fasica.<\/p>\n<p>En sus inicios Marc Anthony cantaba en ingl\u00e9s en clubes de la ciudad de Nueva York, tambi\u00e9n cant\u00f3 con un grupo llamado 'The Latin Rascals', que trabajaban con un productor llamado Louis Vega. Cuando Vega firm\u00f3 un contrato con Atlantic Records en 1991, le pidi\u00f3 a Marc que fuese el cantante. Ninguno de los discos tuvo \u00e9xito, pero uno llamado <b>Rebel<\/b>, se escuch\u00f3 mucho en los clubes.<\/p>\n<p>En 1992, el percusionista y director de la banda, Tito Puente, invit\u00f3 a Vega y a Marc a que abrieran su espect\u00e1culo en el Madison Square Garden. Despu\u00e9s de cantar frente a una audiencia tan enorme, Marc perdi\u00f3 su apetito por los clubes. Su manager le sugiri\u00f3 que cantara en espa\u00f1ol, pero no estaba interesado.<\/p>\n<p>De joven, Anthony escuchaba solo R&B y rock. En una ocasi\u00f3n estaba manejando y oy\u00f3 en la radio una canci\u00f3n interpretada por Juan Gabriel. 'La canci\u00f3n se llamaba <i>Hasta Que Te Conoc\u00ed<\/i>', dice Anthony, 'y me parti\u00f3 en dos, no s\u00e9 porque ni quiero saberlo. Llam\u00e9 a mi manager y le pregunt\u00e9 si pod\u00eda cantarla en ritmo de salsa'.<\/p>\n<p>Su manager le organiz\u00f3 una presentaci\u00f3n en una convenci\u00f3n de m\u00fasica llamada Radio y M\u00fasica. Como ganaba muy poco dinero, fue a la presentaci\u00f3n con un DAT (Cinta de Audio Digital) y la ropa prestada. La mayor\u00eda de los asistentes eran disc jockeys. Cuando Anthony subi\u00f3 al escenario solo se oy\u00f3 el aplauso de una persona, le temblaban las manos en el micr\u00f3fono. Cerr\u00f3 los ojos y empez\u00f3 a imaginarse que estaba cant\u00e1ndole a su madre en casa, al terminar dej\u00f3 el escenario tan r\u00e1pidamente que su manager lo tuvo que parar y mostrarle la ovaci\u00f3n del p\u00fablico. Algunos de los disc jockeys ya estaban llamando a sus emisoras desde sus tel\u00e9fonos celulares, para asegurarse que programaran el CD de Marc Anthony.<\/p>\n<p>Ese mismo d\u00eda, se present\u00f3 en un programa de televisi\u00f3n llamado 'Carnaval Internacional', que aparece en todo el mundo. 'En un d\u00eda, mi vida cambi\u00f3 para siempre', dice. 'Empec\u00e9 a hacer giras, Panam\u00e1, Ecuador, Argentina. Puerto Rico, Miami, Los \u00c1ngeles. Me despert\u00e9 una noche y no sab\u00eda donde estaba, llam\u00e9 a mi hermano y le pregunt\u00e9 \u00bfD\u00f3nde estamos? y me contest\u00f3: 'Mira por la ventana'. Todo lo que vi fue una ciudad, cuando me di cuenta que era Tokio, me pregunt\u00e9 \u00bfC\u00f3mo sucedi\u00f3 esto?, no lo pod\u00eda creer'.<\/p>\n<p>Anthony fue el primer actor que Paul Simon contrat\u00f3 para actuar en 'The Capeman'. Simon hab\u00eda ido a una tienda para comprar los discos de los mejores cantantes j\u00f3venes de salsa. 'Me vendieron los discos de tres cantantes', recuerda Simon, 'Pero cuando escuch\u00e9 el de Marc, me dije, este es muy bueno, en realidad es el mejor'. Al mismo tiempo que Anthony ensayaba para la obra de Broadway, se estaba lanzando el \u00e1lbum <b>Contra La Corriente<\/b>, el cual super\u00f3 el status de Disco de oro.<\/p>\n<p>Marc Anthony logr\u00f3 obtener nueve discos de oro y platino con <b>Contra La Corriente<\/b>, <b>Todo A Su Tiempo<\/b> y <b>Marc Anthony<\/b>, con \u00e9ste \u00faltimo obtuvo cuatro discos de platino, y con temas <i>I Need To Know<\/i> y <i>You Sang To Me<\/i> recibi\u00f3 disco de oro. Su \u00e1lbum <b>Contra La Corriente<\/b> fue galardonado con un premio Grammy como Mejor \u00c1lbum Latino Tropical en 1998. Su disco <b>Desde El Principio<\/b> fue \u00e1lbum con sus mejores \u00e9xitos de salsa, de acuerdo con la firma SoundScan fue el \u00e1lbum n\u00famero 1 en el listado de ventas de \u00e1lbumes de m\u00fasica latina.<\/p>\n<p>Las obligaciones adquiridas con el musical 'The Capeman', impidieron que Marc pudiera promover su tercer \u00e1lbum de salsa <b>Contra La Corriente<\/b> durante su periodo de lanzamiento (a\u00fan as\u00ed \u00e9ste obtuvo un disco de oro inmediatamente). Para despedirse temporalmente de la salsa Marc ofreci\u00f3 un concierto en el Madison Square Garden. Ning\u00fan cantante de salsa hab\u00eda reservado \u00e9ste escenario anteriormente, excepto como parte de una revista musical. Marc logr\u00f3 agotar todas las entradas; a partir de entonces el cantante habr\u00eda de repetir lo mismo cada a\u00f1o.<\/p>\n<p>Durante el invierno y el verano del 2000 Marc realiz\u00f3 una gira musical a lo largo y ancho de Norteam\u00e9rica, agotando localidades y deleitando a grandes multitudes con una serie de conciertos muy exitosos.<\/p>\n<p>En lugares donde se habla espa\u00f1ol, y especialmente en Puerto Rico, Marc es considerado un verdadero \u00eddolo. Una rese\u00f1a de su concierto publicada en 'El Nuevo D\u00eda,' el diario n\u00famero uno de Puerto Rico, lo califica como 'profeta en su tierra'. As\u00ed mismo en una rese\u00f1a publicada en The New Yorker, un residente de Harlem dijo que Marc 'Es como una llama de fuego que camina'.<\/p>\n<p>En su vida privada ha habido muchos sucesos, uno de ellos fue la relaci\u00f3n con Debbie Rosado (una polic\u00eda neoyorquina) naci\u00f3 su hija Arianna, un elemento fundamental en la vida de Marc y a la que le compuso una canci\u00f3n, <i>My Baby You<\/i>.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s se cas\u00f3 con la \u00a0Ex Miss Universo 1993 Dayanara Torres, con la que tuvo dos hijos: Ryan y Cristian (este segundo recibe su nombre en honor a la admiraci\u00f3n que su padre profesa por el cantante mexicano Cristian Castro).<\/p>\n<p>En febrero del 2004, su amiga la cantante estadounidense Jennifer L\u00f3pez le pidi\u00f3 su ayuda para producir la canci\u00f3n <i>Sway<\/i> para la banda sonora de la pel\u00edcula 'Shall We Dance?', y el 5 de junio del 2004 se casaron en la lujosa mansi\u00f3n que tiene Jennifer en Miami, confirmando as\u00ed los rumores que los relacionaban sentimentalmente. Marc Anthony confes\u00f3 que siempre ha estado enamorado de Jennifer y que ella es la misteriosa Lola a quien dedicaba varios de sus discos y canciones.<\/p>\n<p>En enero del 2006 Jennifer Lopez inici\u00f3 la filmaci\u00f3n de la pel\u00edcula 'El cantante' basada en la vida del pol\u00e9mico cantante puertorrique\u00f1o H\u00e9ctor Lavoe, para lo cual le pidi\u00f3 a su esposo que \u00e9l interpretara a H\u00e9ctor y ella interpretar\u00eda a 'Puchi' la esposa de Lavoe, adem\u00e1s de que fue la productora del film.<\/p>\n<p>En el 2007 Marc Anthony debut\u00f3 como productor de otro artista, participando activamente en la composici\u00f3n, producci\u00f3n y coros del primer disco en espa\u00f1ol de su esposa Jennifer L\u00f3pez llamado <b>Como ama una mujer<\/b>, que debut\u00f3 en el puesto n\u00famero 1 en ventas de la prestigiosa revista Billboard. Adem\u00e1s, ese mismo a\u00f1o Marc lanz\u00f3 su nuevo disco <b>El cantante<\/b> que era la banda sonora de la pel\u00edcula del mismo nombre protagonizada por \u00e9l; este disco se convirti\u00f3 en un \u00e9xito de ventas debutando tambi\u00e9n en el n\u00famero 1 de Billboard.<\/p>\n<p>Ambos salieron juntos de gira por Estados Unidos en los meses de septiembre, octubre y noviembre, teniendo un \u00e9xito inusitado y al final del \u00faltimo concierto de la gira, que fue ofrecido en la ciudad de Miami, Jennifer anunci\u00f3 al p\u00fablico que estaba embarazada y Marc bes\u00f3 su vientre ante la emoci\u00f3n de los miles de fans presentes.<\/p>\n<p>El 22 de febrero de 2008 Jennifer dio a luz a gemelos. La ni\u00f1a, Emme (diminutivo de Emelina y el ni\u00f1o, Maximiano, naci\u00f3 trece minutos despu\u00e9s. Son los primeros hijos de L\u00f3pez, mientras que Marc ya tiene 3 hijos de relaciones anteriores.<\/p>\n<p>El 28 de febrero de 2009 se present\u00f3 por primera vez en el escenario del Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar, en Chile, siendo el artista m\u00e1s caro de la versi\u00f3n del certamen, obteniendo todos los galardones y el absoluto cari\u00f1o de la gente, ante lo cual el artista estuvo completamente emocionado y agradecido.<\/p>\n<p>Durante el mes de julio, el astro boricua estren\u00f3 junto a La Quinta Estaci\u00f3n el rom\u00e1ntico tema <i>Recu\u00e9rdame<\/i>, el cual grabaron en una mansi\u00f3n y se desprende del \u00faltimo disco del d\u00fao espa\u00f1ol, titulado <b>Sin frenos<\/b>.<\/p>\n<p>Para el 2010 sale su mas reciente producci\u00f3n discogr\u00e1fica <b>\u00cdconos<\/b>, en el cual el cantante rinde un tributo a algunas de sus canciones favoritas, incluyendo temas de Juan Gabriel, Jos\u00e9 Luis Perales y Jos\u00e9 Jos\u00e9 entre otros.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251289,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251289\/marc-anthony\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Marco Antonio Solis","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/295576\/marco-antonio-solis","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Marco Antonio Solis","pubDate":"Fri, 03 Jun 2011 11:06:52 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/03\/223843\/marco-antonio-solis--120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/03\/223843\/marco-antonio-solis--260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Marco Antonio Sol\u00eds Sosa es un cantautor mexicano, el cual tambi\u00e9n es conocido art\u00edsticamente como 'El Buki'.<\/p>\n<p>Marco Antonio Sol\u00eds, con s\u00f3lo doce a\u00f1os form\u00f3 su primer grupo, Los Hermanitos Sol\u00eds, en el que estaba su primo Joel.<\/p>\n<p>Siendo adolescente viaj\u00f3 a M\u00e9xico y constituy\u00f3 a Los Bukis en la primera mitad de los a\u00f1os 70.<\/p>\n<p>Durante las siguientes dos d\u00e9cadas, Los Bukis influyeron profundamente en la m\u00fasica del norte de M\u00e9xico, Nuevo M\u00e9xico y el M\u00e9xico texano, llegando incluso al suroeste de Estados Unidos.<\/p>\n<p>Los Bukis fueron fundados por los primos Marco Antonio y Gervacio Sol\u00eds.<\/p>\n<p>Al disolverse Los Bukis, Marco Antonio Sol\u00eds decide iniciar una nueva e intensa etapa art\u00edstica como solista con el lanzamiento de su disco <i>En pleno vuelo<\/i>, que sali\u00f3 a la venta el 24 de julio de 1996 y en menos de una semana vendi\u00f3 medio mill\u00f3n de unidades, logrando ocupar los principales lugares en la lista de Billboard de los Estados Unidos.<\/p>\n<p>En septiembre de 1997 lanza su segundo trabajo como solista titulado simplemente <b>Marco, <\/b>donde aport\u00f3 nuevos y grandes \u00e9xitos al mundo latino como <i>La venia bendita<\/i>, que ocup\u00f3 durante m\u00e1s de 25 semanas el primer lugar de popularidad.<\/p>\n<p>Para 1999 <b>Trozos de mi Alma<\/b> fue un parte aguas en su larga y exitosa carrera ya que canta los temas de su propia inspiraci\u00f3n, que hab\u00edan sido \u00e9xitos en las voces de Marisela, Enrique Iglesias, Roc\u00edo D\u00farcal y Dulce entre otros.<\/p>\n<p>El tema <i>Si no te hubieras ido<\/i> se convirti\u00f3 en la canci\u00f3n m\u00e1s tocada en radio tanto en Panam\u00e1 como en M\u00e9xico. Adem\u00e1s, fue seleccionada para el soundtrack de la pel\u00edcula mexicana <i>Y tu mam\u00e1 tambi\u00e9n<\/i>.<\/p>\n<p>Asimismo, Marco Antonio Sol\u00eds, en 1999,lanza al mercado un nuevo sencillo <i>Est\u00e1 en ti<\/i>, el cual fue todo un \u00e9xito.<\/p>\n<p>El 2000 fue un a\u00f1o trascendente en su carrera puesto que realiz\u00f3 giras y presentaciones personales en Estados Unidos, M\u00e9xico y Am\u00e9rica Latina, reafirm\u00e1ndose como un gran artista. Adem\u00e1s lanza su disco <b><i>Marco Antonio Sol\u00eds en vivo<\/i><\/b>. Con este material, Marco Antonio Sol\u00eds tambi\u00e9n rinde homenaje a Puerto Rico, pa\u00eds que lo considera uno de sus m\u00e1s grandes astros.<\/p>\n<p>Para 2001, lanza su disco <b><i>M\u00e1s de mi Alma<\/i><\/b> donde presenta el sencillo <i>O Me Voy o Te Vas<\/i>, acompa\u00f1ado por la <i>Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres<\/i>.<\/p>\n<p>En 2003 sale su disco <b><i>Tu Amor o tu Desprecio<\/i><\/b>, ganando el Grammy Latino en el a\u00f1o 2004 en la categor\u00eda de <i>Mejor Canci\u00f3n del A\u00f1o<\/i>.<\/p>\n<p>Para el mismo a\u00f1o, Marco Antonio Sol\u00eds saca su nueva producci\u00f3n titulada <b>Trozos de mi Alma<\/b>, el cual fue un rotundo \u00e9xito a nivel nacional e internacional, ganando con este \u00e1lbum varios premios Billboard por sus talentosas composiciones, ya que este \u00e1lbum consta de canciones que ya hab\u00eda escrito para que las interpretaran otros artistas.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s regresa con nuevo disco, <b>Trozos de mi Alma 2<\/b>, un disco que sigue el concepto de su antecesor y que el mercado ped\u00eda desde hace mucho tiempo, se trata de un disco con arreglos sinf\u00f3nicos (las cuerdas fueron grabadas en Londres) y los dem\u00e1s acompa\u00f1amientos en un estudio de Los \u00c1ngeles.<\/p>\n<p>El primer sencillo se titula 'Antes de que te vayas'.<\/p>\n<p>Reconocido internacionalmente por sus logros como int\u00e9rprete, compositor, arreglista y productor, Marco Antonio Sol\u00eds es una de las figuras m\u00e1s representativas de M\u00e9xico, y en 2010 fue considerado por la revista Billboard como el artista latino m\u00e1s influyente de la d\u00e9cada pasada.<\/p>\n<p>El 12 de octubre de 2010 lanzo su mas reciente producci\u00f3n <b>En Total Plenitud<\/b> que tiene como primer senillo el tema <i>\u00bfA d\u00f3nde Vamos a Parar?<\/i> .<\/p>","guid":295576,"keywords":"Marco Antonio Solis ","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/295576\/marco-antonio-solis\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Marco Di Mauro","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251291\/marco-di-mauro","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Marco Di Mauro","pubDate":"Thu, 14 Apr 2011 12:04:38 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/06\/83747\/marco-di-mauro-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/06\/83747\/marco-di-mauro-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/06\/83747\/marco-di-mauro-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/06\/83747\/marco-di-mauro-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/06\/83747\/marco-di-mauro-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/06\/83747\/marco-di-mauro-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/06\/83747\/marco-di-mauro-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Marco Di Mauro nace en el seno de una familia italo- espa\u00f1ola con la cual vive hasta alcanzar la mayor\u00eda de edad entre Italia, Espa\u00f1a y Am\u00e9rica Latina.<\/p>\n<p>A los 6 a\u00f1os de edad comienza a cantar en el coro de la escuela y es justo ah\u00ed cuando expresa a sus padres su gran pasi\u00f3n hacia el canto y su \u00edntimo deseo. Su abuela materna, que de joven hab\u00eda cantado como soprano, reconoce r\u00e1pidamente en \u00e9l un talento natural.<\/p>\n<p>Con ella, Marco Di Mauro tiene por siempre; adem\u00e1s de una relaci\u00f3n de afecto muy estrecha, una conexi\u00f3n muy especial en el \u00e1mbito de la m\u00fasica. Sus padres se dan cuenta de su gran pasi\u00f3n cuando Marco Di Mauro construye en su habitaci\u00f3n una bater\u00eda de cart\u00f3n.<\/p>\n<p>Sobre Marco Di Mauro ejerce una gran influencia de la m\u00fasica ligera en el que el pop mel\u00f3dico se convierte en el g\u00e9nero musical a trav\u00e9s del cual \u00e9l puede expresar mejor su propia sensibilidad. Durante sus estancias en Espa\u00f1a y Colombia donde vive el padre despu\u00e9s de la separaci\u00f3n con su madre, Marco Di Mauro desarrolla su aptitud al canto y su natural inclinaci\u00f3n hacia el pop latino.<\/p>\n<p>Paralelamente se grad\u00faa en una escuela donde estudia filosof\u00eda est\u00e9tica, arte y literatura; en donde aprende a perfeccionar sus capacidades como escritor. Aunado a lo anterior, decide tomar clases de canto.<\/p>\n<p>Este mismo a\u00f1o participa en un casting para un grupo musical llamado 'Los caracoles', en el cual es elegido como cantante. Desde entonces, 'Los Caracoles' se transforman y ahora mismo es la banda que acompa\u00f1a a Marco Di Mauro en sus presentaciones. As\u00ed, durante los siguientes 5 a\u00f1os, el grupo act\u00faa en much\u00edsimos clubes y festivales en Italia y Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>A pesar de que Marco Di Mauro expresa el deseo de estudiar m\u00fasica en el conservatorio, su padre le exige, de manera muy firme, seguir la carrera de Derecho. Entretanto, a los 16 a\u00f1os, emprende su primer viaje solo a Espa\u00f1a y se queda all\u00ed durante cuatro meses; entre Madrid, Barcelona y Sevilla. A su regreso decide graduarse en una escuela de interpretaci\u00f3n que lo lleva a actuar en una compa\u00f1\u00eda de M\u00e1laga durante algunos a\u00f1os.<\/p>\n<p>A los 19 a\u00f1os de edad, Marco Di Mauro viaja por vez primera a M\u00e9xico. Y es aqu\u00ed en donde vive unas de las vacaciones 'm\u00e1s divertidas' entre Playa del Carmen y Canc\u00fan. Dorm\u00eda muy pocas horas y aprovechaba para comer cualquier cosa. Estas vacaciones fueron la oportunidad para visitar los restos de Chichen Itz\u00e1 y Tulum que despertaron una gran curiosidad en Marco Di Mauro. Por eso, al a\u00f1o y medio siguiente, decide regresar a M\u00e9xico para recorrer durante 4 meses las rutas del origen ind\u00edgena de nuestro pa\u00eds.<\/p>\n<p>Al a\u00f1o siguiente, Marco Di Mauro decide dedicar un tiempo de su vida para prestar su ayuda a muchos ni\u00f1os pobres y sus familias en M\u00e9xico; trabajando con una organizaci\u00f3n no gubernamental en la regi\u00f3n de Chiapas.<\/p>\n<p>Esta experiencia resulta muy importante para Marco Di Mauro porque es justo ah\u00ed donde conoce a los que despu\u00e9s ser\u00e1n sus mejores amigos y a la que durante muchos a\u00f1os fue su novia. Por eso su relaci\u00f3n con M\u00e9xico ha ido profundiz\u00e1ndose como con ning\u00fan otro lugar del mundo.<\/p>\n<p>Durante sus viajes Marco Di Mauro sigue escribiendo y cantando en vivo en muchos clubes y locales. En el 2002, despu\u00e9s de una actuaci\u00f3n en el caf\u00e9 'Hoy como Ayer' en Miami; conoce a Ellen Moraskie, presidente de Warner Publishing, la cual, despu\u00e9s de haber o\u00eddo la nueva canci\u00f3n <i>Hazme compa\u00f1\u00eda<\/i>, le propone incorporarse entre los compositores de base de Warner Music Publishing con la enorme oportunidad de participar en la composici\u00f3n del nuevo disco de Ricky Martin pero desafortunadamente el proyecto no llega a cumplirse: Ellen enferma y fallece pocos meses m\u00e1s tarde.<\/p>\n<p>En julio de 2007 Marco Di Mauro conoce a Rosa Lagarrigue (manager de artistas, tales como: Alejandro Sanz, Miguel Bos\u00e9, etc.), con la cual firma contrato de Management pocos meses despu\u00e9s.<\/p>\n<p>Toda la m\u00fasica pop-rock de los 80\u00b4s y los 90\u00b4s ha influido en Marco Di Mauro. Le gustan, entre otros, Laura Pausini, Lucio Battisti, Man\u00e1, Mecano, Manu Chao, Ketama, Alejandro Sanz, Miguel Bos\u00e9, Sting, U2, Ben Harper, Coldplay, Damien Rice, James Blunt, Radiohead, entre otros.<\/p>\n<p>Por eso y mucho m\u00e1s, el artista sigue firme con su enorme pasi\u00f3n por la m\u00fasica; con el convencimiento de que, alg\u00fan d\u00eda, llegar\u00e1 la oportunidad de dar a conocer su m\u00fasica en todo el mundo latino.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de tanta espera y porque todo el que persevera alcanza, la oportunidad de Marco Di Mauro por iniciar una carrera profesional como cantante, lleg\u00f3 el pasado 11 de noviembre del 2008, fecha en la que la disquera transnacional Warner Music M\u00e9xico, lo firma como artista exclusivo para lanzar 11 de agosto de 2009; su \u00e1lbum debut de t\u00edtulo hom\u00f3nimo.<\/p>\n<p>Dicha producci\u00f3n que incluye doce temas de la inspiraci\u00f3n del propio Marco Di Mauro, fue grabada a finales de 2008 y ha principios de 2009, bajo la producci\u00f3n de Armando \u00c1vila en Cosmos Studios M\u00e9xico. Los doce temas que conforman el \u00e1lbum son: <i>Mi vida sabe a ti, Algo que me falta, Volamos, \u00bfQue pas\u00f3?, Rayo de sol, La fuerza de gravedad, Siempre, Hazme compa\u00f1\u00eda, Andar contigo, Pasar\u00e1 y\u00a0 Nada de nada.<\/i><\/p>\n<p>En 2010 sale a la venta la reedici\u00f3n de su \u00e1lbum debut, en el cual se incluye el tema<i> A Partir de Hoy<\/i> al lado de Maite Perroni, adem\u00e1s de las versiones en italiano de <i>Nada de Nada<\/i> y <i>Mi Vida Sabe a Ti.<\/i><\/p>\n<p><i><br \/><\/i><\/p>","guid":251291,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251291\/marco-di-mauro\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Mar\u00eda Jos\u00e9","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251295\/maria-jose","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Mar\u00eda Jos\u00e9","pubDate":"Thu, 14 Apr 2011 01:04:32 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/18\/95156\/maria-jose-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Mar\u00eda Jos\u00e9 Loyola Anaya (12 de enero de 1976, Ciudad de M\u00e9xico) es una cantante de pop en espa\u00f1ol y electroac\u00fastico, bailarina de ballet y flamenco y comunic\u00f3loga mexicana. Es conocida por haber formado parte de uno de los grupos m\u00e1s representativos y exitosos del pop en M\u00e9xico, Estados Unidos y Am\u00e9rica Latina: Kabah.<\/p>\n<p>Sus primeros comienzos arriba de los escenarios empezaron a sus 14 a\u00f1os, debutando como bailarina en compa\u00f1\u00eda del Grupo de Danza Espa\u00f1ola dirigida por Mar\u00eda Elena Anaya, donde se le daba la oportunidad de bailar y cantar en diversas ocasiones.<\/p>\n<p>El 3 de junio de 1992, nace Kabah. Un grupo musical de 6 j\u00f3venes (Andr\u00e9s, Federica, Ren\u00e9, Daniela, Sergio y por supuesto, Mar\u00eda Jos\u00e9) con el \u00fanico fin de perseguir un sue\u00f1o en com\u00fan, cantar. Tras una ardua preparaci\u00f3n, deciden llamar a Luis de Llano, quien se hace cargo de ellos como manager y les consigue un contrato con una casa disquera.<\/p>\n<p>Es as\u00ed como en 1994 editan su primer material discogr\u00e1fico <b>hom\u00f3nimo<\/b>, de donde se desprendieron temas como <i>Al Pasar<\/i> y <i>Encontr\u00e9 el Amor<\/i>. En 1996, graban su segundo \u00e1lbum <b>La Calle de las Sirenas<\/b> convirti\u00e9ndose este tema en un cl\u00e1sico de la m\u00fasica pop. Este disco vendi\u00f3 cerca 2 de millones 300 mil copias y que le dio la presencia al grupo m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras mexicanas. Del mismo \u00e1lbum se desprendieron temas como <i>Vive<\/i>, <i>Estar\u00e9<\/i> y <i>Amor de Verano<\/i>. En 1998, sali\u00f3 a la venta <b>Esperanto<\/b>, el tercer material discogr\u00e1fico, mismo que los llev\u00f3 a realizar una ardua gira de m\u00e1s de 150 conciertos en M\u00e9xico, Centroam\u00e9rica, Estados Unidos, Venezuela, Brasil y Uruguay. Los temas m\u00e1s sonados de este disco fueron <i>Esperanto<\/i>, <i>Una Ilusi\u00f3n<\/i> y <i>Mai, Mai<\/i>. Llegado el a\u00f1o 2000, realizan su cuarta producci\u00f3n <b>Xn\u00e9<\/b> con el que dan a demostrar una clara evoluci\u00f3n tanto musical como de imagen. <i>Te Necesito<\/i>, <i>Antro<\/i> y <i>Amigas y Rivales<\/i> (este \u00faltimo sirvi\u00f3 como tema principal de la telenovela del mismo nombre) fueron un ejemplo claro de esta evoluci\u00f3n. En Mayo del 2001, Kabah ve realizado uno de sus m\u00e1s grandes anhelados sue\u00f1os, el de presentarse por primera vez en el lugar m\u00e1s importante de conciertos de Latinoam\u00e9rica, El Auditorio Nacional.<\/p>\n<p>Llegado el 2002, el grupo cambia de casa disquera, y editan <b>La Vida Que Va<\/b>, grabado en Noruega, bajo la producci\u00f3n de Ole Evenrude, reconocido por sus trabajos con A*Teens y Ace Of Base. De este disco destacaron los temas <i>Esta Noche<\/i>, <i>Todo y Nada<\/i>, <i>Casi al Final<\/i> y <i>La Vida Que Va<\/i>. Para el 2003, el grupo regresa con su sexta producci\u00f3n, <b>La Vuelta al Mundo<\/b> disco con el que pretenden ratificar su status como una de las agrupaciones vocales pop m\u00e1s importantes de la escena latinoamericana, gracias a temas como <i>Big Brother: El complot<\/i>, <i>Por Ti<\/i>, <i>Fue lo que Ser\u00e1<\/i> y <i>Florecitas<\/i>. Pero fue en el 2005 cuando el grupo decide separarse sacando a la venta la que ser\u00eda su \u00faltima producci\u00f3n discogr\u00e1fica <b>El Pop<\/b> con los \u00e9xitos que los consolidaron en est\u00e1 carrera dando una gira en M\u00e9xico, Latinoam\u00e9rica y algunos pa\u00edses de Estados Unidos. Realizando una gira del adi\u00f3s, siendo el Auditorio Nacional testigo del \u00faltimo concierto del grupo llevado a cabo el 31 de diciembre de 2005.<\/p>\n<p>Tras la separaci\u00f3n del grupo Kabah, Mar\u00eda Jos\u00e9 saca a la venta en el 2007 su primer material discogr\u00e1fico con el sello oficial de Warner Music titulado <b>Mar\u00eda Jos\u00e9<\/b>. El primer sencillo del \u00e1lbum fue el tema <i>\u00bfQui\u00e9n Eres T\u00fa?<\/i> mismo que grab\u00f3 a dueto con el cantante afroamericano de neo soul y R&B contempor\u00e1neo, Trey Songz. El tema fue liberado al p\u00fablico el 5 de febrero, casi 2 meses antes del lanzamiento oficial del \u00e1lbum. El Sencillo debut\u00f3 en el Top 100 de M\u00e9xico, llegando al lugar #49, tambi\u00e9n se posicion\u00f3 en el lugar #5 en ventas digitales y se coloc\u00f3 en la casilla #17 del Pop Top 40. En el 2007 se desprende el segundo sencillo del \u00e1lbum <i>Me Equivoqu\u00e9<\/i>, \u00e9xito m\u00e1s importante hasta el momento de Mar\u00eda Jos\u00e9, que tambi\u00e9n debut\u00f3 en el Top 100 de M\u00e9xico en la casilla #31, #27 del Top Pop 40, y #2 en Ventas Digitales. Para el 2008 concluye con el que ser\u00eda su tercer sencillo <i>\u00bfD\u00f3nde Est\u00e1?<\/i> con el que alcanz\u00f3 los lugares #99 del Top 100, #30 del Top 40 y #49 del Top Pop 100. Con este \u00faltimo sencillo Mar\u00eda Jos\u00e9 consigui\u00f3 estar dentro de 3 categor\u00edas en Orgullosamente Latino, El Premio del P\u00fablico: 'Canci\u00f3n Latina del A\u00f1o', 'Video Latino del A\u00f1o' y 'Cantante Latina del A\u00f1o' donde consigui\u00f3 estar varias semanas en primer lugar.<\/p>\n<p>Tras este primer intento en solitario de Mar\u00eda Jos\u00e9 y como parte de la promoci\u00f3n de su primer \u00e1lbum, se dedic\u00f3 a presentarse en diferentes programas de televisi\u00f3n, radio y eventos masivos, formando parte del Reventour junto a los grupos mexicanos LU y Motel. Tambi\u00e9n fue invitada a abrir los conciertos de la cantante estadounidense Gwen Stefani en su visita a M\u00e9xico como parte de su tour 'Sweet Scape' en el Palacio de los Deportes.<\/p>\n<p>En el 2009, Mar\u00eda Jos\u00e9 regresa con su segundo \u00e1lbum que lleva por nombre <b>Amante de lo Ajeno<\/b>, siendo \u00e9ste una recopilaci\u00f3n de varios \u00e9xitos de los a\u00f1os 80's. Tras una ruptura con su casa disquera, de la que se desconoce el motivo, Mar\u00eda Jos\u00e9 se da a la tarea de preparar este \u00e1lbum de modalidad independiente en Riolo Terme, Italia, bajo la producci\u00f3n de Loris Ceroni. <i>No Soy Una Se\u00f1ora<\/i> es el primer sencillo que se desprende de este material, presentado al p\u00fablico por primera vez en el concierto que ofreci\u00f3 en M\u00e9xico la cantante Barbadense, Rihanna, meses antes de la salida del disco, el 12 de mayo 2009. Mismo que ha conseguido colocarse por varias semanas consecutivas en el lugar #1 de varias listas de popularidades en M\u00e9xico. Con este \u00e1lbum Mar\u00eda Jos\u00e9 tambi\u00e9n entr\u00f3 a la casilla #2 de Top 10 de los m\u00e1s vendidos a nivel nacional a tan s\u00f3lo 6 d\u00edas de haber salido a la venta, y ha rebasado las expectativas que se ten\u00edan en un principio con este material. Desde la salida de este \u00e1lbum, Mar\u00eda Jos\u00e9 se encuentra, hoy por hoy, en una ardua labor de promoci\u00f3n por toda la republica mexicana, en espera ya de pr\u00f3ximo sencillo, el segundo de este \u00e1lbum.<\/p>\n<p>En 2010 sale a la venta la continuaci\u00f3n de su anterior trabajo el cual lleva por nombre<b> Amante de lo Bueno<\/b>, el cual obtuvo disco de oro a tan solo 2 semanas de su lanzamiento.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>","guid":251295,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251295\/maria-jose\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Mariana Vega","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282773\/mariana-vega","creator":"Mariana Vega","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Mariana Vega","description":"Mariana Vega","pubDate":"Thu, 28 Apr 2011 12:04:55 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206752\/mariana-vega-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206752\/mariana-vega-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Mariana Vega naci\u00f3 en Caracas, Venezuela, el 11 de febrero de 1985. Es la menor de cuatro hermanos; estudi\u00f3 en el Colegio Emil Friedman, y a los 15 a\u00f1os se muda a Toronto-Canad\u00e1, donde a los 16 empieza a desarrollar su vena creativa.<\/p>\n<p>Junto a su guitarra, comienza a componer. Muchas de sus canciones, ha dicho, son de vivencias personales, y otras tantas de experiencias de terceros o de historias cotidianas que aderezadas con notas musicales, se transforman en hermosas melod\u00edas.<\/p>\n<p>A los 19 a\u00f1os, es cuando finalmente se decide dedicarse de lleno a la m\u00fasica, primero, present\u00e1ndose en lugares locales, y aunque la gente no hablaba espa\u00f1ol, gustaba de su m\u00fasica.<\/p>\n<p>Luego visita su tierra natal para asistir a la boda de una prima, y es all\u00ed a las 4:00 de la madrugada, cuando acompa\u00f1ada de una guitarra el\u00e9ctrica (instrumento que confes\u00f3 no saber tocar, 'pero era lo \u00fanico que hab\u00eda') interpreta una de sus canciones, y un alto ejecutivo de una disquera la escucha le solicitara un demo. Gracias a ese instante, hoy en d\u00eda Vega se apodera de los primeros lugares de radio de su natal Venezuela, haciendo presencia de una hermosa y dulce voz, una personalidad casi angelical, con letras cargadas de sentimiento y realidad.<\/p>\n<p>En 2008 lanza<b> H\u00e1blame<\/b>, \u00e1lbum que se coloco en los primeros puestos de los disco mas vendidos de Venezuela con su primer sencillo promocional <i>'H\u00e1blame'.<\/i> Luego, lanz\u00f3 su segundo sencillo llamado <i>'No Me Queda Nada'<\/i>, coloc\u00e1ndose en los primeros lugares de todas las radioemisoras de ese pa\u00eds.<\/p>\n<p>Mariana Vega es un talento juvenil venezolano que en su corta trayectoria ha sabido apropiarse del coraz\u00f3n de quien la escucha, raz\u00f3n por la cual es apodada 'La Cenicienta con Guitarra'.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>","guid":282773,"keywords":"Mariana Vega","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282773\/mariana-vega\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Marta S\u00e1nchez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251298\/marta-sanchez","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Marta S\u00e1nchez","pubDate":"Thu, 14 Apr 2011 01:04:06 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/10\/14\/149360\/marta-sanchez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p><b>Marta S\u00e1nchez L\u00f3pez<\/b> (8 de mayo de 1966, Madrid,[2] Espa\u00f1a), m\u00e1s conocida como <b>Marta S\u00e1nchez<\/b>, es una cantante espa\u00f1ola de m\u00fasica pop nacida en Madrid. El padrino de Marta fue el famoso tenor Alfredo Kraus, amigo del padre de la cantante, quien tambi\u00e9n fue int\u00e9rprete de \u00f3pera.<\/p>\n<p>Su relaci\u00f3n particular con la m\u00fasica comienza muy pronto. El d\u00eda de su comuni\u00f3n le regalaron su primera guitarra, de la que no despegaba por nada del mundo y con la que empez\u00f3 a tocar sus propias composiciones.<\/p>\n<p>A los catorce a\u00f1os apareci\u00f3 en el programa de televisi\u00f3n espa\u00f1ola 'Sabadabad\u00e1', haciendo una verdadera exhibici\u00f3n ante las c\u00e1maras.<\/p>\n<p>Su pasi\u00f3n por la m\u00fasica le llev\u00f3 a alejarse de los estudios. A los 18 a\u00f1os realiz\u00f3 un book fotogr\u00e1fico, con intenci\u00f3n de mostr\u00e1rselo a los productores de todo el pa\u00eds.<\/p>\n<p>Su primera actuaci\u00f3n musical fue con el grupo Cristal Oskuro, con el que tocaba en peque\u00f1os locales de Madrid. En uno de esos conciertos, le puso el ojo un miembro del equipo de Ol\u00e9 Ol\u00e9, uno de los grupos de moda. Realiz\u00f3 una prueba y r\u00e1pidamente fue admitida como vocalista del grupo, en sustituci\u00f3n de Vicky Larraz. Contaba con 19 a\u00f1os.<\/p>\n<p>En 1996 publica su primer \u00e1lbum como <b>Ol\u00e9 Ol\u00e9<\/b>. El t\u00edtulo fue <i>Bailando sin salir de casa<\/i>, con el que consiguieron el disco de oro y uno de sus mejores temas, <i>Lil\u00ed Marlen<\/i>.<\/p>\n<p>El segundo disco sali\u00f3 en 1987, y el t\u00edtulo<b> Los caballeros las prefieren rubias<\/b>. A partir de esta fecha, cambi\u00f3 su look, ti\u00f1endo su pelo de rubio platino, imitando el estilo de Marilyn Monroe.<\/p>\n<p>En 1988 publican <b>Cuatro hombres para Eva<\/b> y en 1990 sacan a la venta <b>1990<\/b>, su disco m\u00e1s vendido, con temas como <i>Soldados del amor.<\/i> Esas navidades de 1990, el grupo viaj\u00f3 hasta el Golfo P\u00e9rsico, para animar a los soldados espa\u00f1oles que se encontraban desplazados por all\u00ed. Pocos meses despu\u00e9s, el grupo decide separarse, y Marta S\u00e1nchez comienza su carrera en solitario.<\/p>\n<p>En 1992 act\u00faa en la pel\u00edcula Supernova, con la que se obtuvieron unos resultados muy discretos, a pesar del gran reparto que ofrec\u00eda. En 1993 publica Mujer, su debut en solitario y en 1995 Mi mundo.<\/p>\n<p>En 1997 sale un nuevo \u00e1lbum, titulado <b>Azabache<\/b>, con varios temas compuestos por ella misma. En 1998 publica <b>Desconocida<\/b>, un disco que dedic\u00f3 a su padre, fallecido unos meses antes del lanzamiento.<\/p>\n<p>Tras unos a\u00f1os de silencio, en el 2002 publica <b>Soy yo<\/b>, trece canciones con el nuevo estilo personal\u00edsimo de Marta S\u00e1nchez. Casi tres a\u00f1os de silencio en los que Marta ha estado cuidadosamente eligiendo los temas que componen este trabajo.<\/p>\n<p>En 2004 se repite un a\u00f1o duro para ella. Pierde a su hermana Paz por culpa del c\u00e1ncer. En noviembre del mismo a\u00f1o llega su disco\u00a0<b>Grandes \u00c9xitos<\/b>, con tres temas in\u00e9ditos y algunas remezclas.<\/p>\n<p>Recientemente en 2009, reapareci\u00f3 colaborando con Carlos Baute en la canci\u00f3n <i>colgado en tus manos<\/i>, mismo tema que ha resultado ser un \u00e9xito, que ha escalado los primeros lugares en las listas de popularidad de la m\u00fasica latina, marcando un fuerte regreso de la espa\u00f1ola a la escena musical.<\/p>\n<p>Para el 2010 reaparece en la escena musical con <b>De Par en Par<\/b>, un \u00e1lbum de duetos el cual incluye la participaci\u00f3n de artistas de la talla de Luis Fonsi, Sergio Dalma, Belinda, Mal\u00fa, Bebe, Hombres G, Pasi\u00f3n Vega, Vega, Nek, entre otros.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251298,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251298\/marta-sanchez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Matteos","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310481\/matteos","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Matteos","pubDate":"Mon, 18 Jul 2011 01:07:45 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/18\/246725\/matteos-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/18\/246725\/matteos-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Matteos, un joven int\u00e9rprete y compositor mexicano que llega a la escena con su guitarra y lleno de una energ\u00eda natural y \u00fanica, elementos que sirvieron para dar forma a su \u00e1lbum debut\u00a0 que nos ofrece como tarjeta de presentaci\u00f3n el tema <i>La m\u00e1s bonita<\/i>.<\/p>\r\n<p>Su primer trabajo discogr\u00e1fico y en el que a lo largo de los 10 canciones que conforma nos habla de la forma sencilla y alegre con que ve al mundo.<\/p>\r\n<p>Su objetivo es claro, crear emociones, llegar a las fibras m\u00e1s sensibles del p\u00fablico escucha para lograr una sonrisa con cada una de sus creaciones. A lo largo de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, Matteos ha pasado su tiempo escribiendo y detallando sus canciones, mismas que ahora toman una forma espectacular gracias al trabajo del productor Memo Gil.<\/p>\r\n<p>Si hubiera de definir el estilo de Matteos en una sola palabra, \u00e9l asegura que es energ\u00eda. Sus canciones lo mismo son baladas, surf del tipo de los a\u00f1os 60, sonido Brit y hasta country al m\u00e1s puro estilo del sur de Estados Unidos.<\/p>\r\n<p>Esta mezcla de ritmos es parte fundamental en el trabajo creativo del int\u00e9rprete y compositor, pues implica arriesgarse a tomar todo lo vivido y aprendido para dar forma a algo nuevo. Entre sus influencias se encuentran Coldplay, The Kooks, Snow Patrol, sin olvidar a The Beatles.A pesar de contar con estudios de Administraci\u00f3n, Matteos sabe que su verdadera pasi\u00f3n es la m\u00fasica. Desde los cuatro a\u00f1os empez\u00f3 su andar en trabajos escolares, a los 10 compuso m\u00fasica Rap inspirada en MC Hammer y Vanilla Ice y a los 15 particip\u00f3 en el ensamble del musical Jos\u00e9 el so\u00f1ador.<br \/><br \/>La apuesta de Matteos est\u00e1 en conquistar al p\u00fablico, tanto con su disco debut como en sus presentaciones en vivo, las que desde ahora nos advierte, ser\u00e1n 100% org\u00e1nicas, sin efectos sonoros ni distorsiones y menos a\u00fan con secuencias o partes grabadas, un reto en una industria muchas veces viciada por hacer lo contrario.<br \/><br \/>\u00c9l es Matteos y hoy le canta a La m\u00e1s bonita, en espera de que sus canciones lleguen adem\u00e1s a todo aquel que desee buscar algo de felicidad.<\/p>","guid":310481,"keywords":"Matteos","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310481\/matteos\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Maya Karunna","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/346771\/maya-karunna","creator":"christian","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"christian","description":"Maya Karunna","pubDate":"Tue, 11 Oct 2011 06:10:31 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/10\/11\/286262\/maya-karunna-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/10\/11\/286262\/maya-karunna-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p class='estilo3'>Maya Karunna, nacida en la Ciudad de M\u00e9xico, hija del Actor Jos\u00e9 Roberto Hill y la Cantante Margarita Bauche. Actualmente es cantante, dj, compositora y bailarina.<\/p>\r\n<p class='estilo3'>A los 7 a\u00f1os ella y su hermana Mar\u00eda grabaron un disco con su madre que tambi\u00e9n era cantante.<\/p>\r\n<p class='estilo3'>Tambi\u00e9n montaban eventos de modelaje y en algunas ocasiones, tambi\u00e9n modelaban en ellos.<\/p>\r\n<p class='estilo3'>Llego a cantar y tocar percusiones con su mam\u00e1 en m\u00fasica folkl\u00f3rica<\/p>\r\n<p class='estilo3'>En 1999 ella junto con su hermana Mar\u00eda Karunna participaron en un disco homenaje a Cri Cri, junto con artistas como : Kabah, Alejandra Guzm\u00e1n, Mariana Garza, Anahi , entre otras.<\/p>\r\n<p class='estilo3'>Maya Karunna evolucion\u00f3 en un nuevo estilo, house music, habiendo recorrido otros g\u00e9neros musicales como el rythm & blues, hip-hop y dance con el grupo Calo, precursores del rap en M\u00e9xico, marcando una etapa y haciendo historia dentro del g\u00e9nero.<\/p>\r\n<p class='estilo3'>Con 6 discos y m\u00e1s de 3 millones de copias vendidas en M\u00e9xico, Estados Unidos, Centro y Sudam\u00e9rica.<\/p>\r\n<p class='estilo3'>Al terminar su etapa con Calo, Maya inicia su carrera como solista, cantando y mezclando m\u00fasica electr\u00f3nica, fusionando varios estilos como el vocal house, circuit, entre otros.<\/p>\r\n<p class='estilo3'>En el a\u00f1o 2006 posa desnuda para la revista Penthouse.<\/p>\r\n<p class='estilo3'>Involucr\u00e1ndose en la producci\u00f3n y composici\u00f3n de sus proyectos musicales,\u00a0Maya sorprende con <b>Descubreme<\/b>, con el que ha cautivado a sus seguidores y sin duda, esperan muchas sorpresas m\u00e1s de la ex Calo.<\/p>","guid":346771,"keywords":"Maya Karunna","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/346771\/maya-karunna\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Mc Luka","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/398560\/mc-luka","creator":"arturo","authormail":"aefigueroac@televisa.com.mx","authorname":"arturo","description":"Mc Luka","pubDate":"Wed, 01 Feb 2012 03:02:15 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2012\/02\/01\/331370\/mc-luka-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2012\/02\/01\/331370\/mc-luka-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Luis Carlos Fern\u00e1ndez Escare\u00f1o, naci\u00f3 en la ciudad de M\u00e9xico el 26 de Julio de de 1971, hijo de padre guerrerense y madre tapat\u00eda. Mc Luka es historietista de profesi\u00f3n y rapero por pasi\u00f3n.<\/p>\n<p>En 1997 forma parte de THC, una banda fusionada de Jazz-Punk-Hip Hop compuesta por Mc Luka (vocales), Rene (bater\u00eda),\u00a0 Peter (guitarra) y Youali (vocales).<\/p>\n<p>Un a\u00f1o m\u00e1s tarde graba <b>Chikalangos<\/b>, en San Diego bajo la producci\u00f3n de DJ Rags.\u00a0 La disquera congela la salida del disco dando a la disoluci\u00f3n del grupo.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2000 funda 'La Vieja Guardia Records' junto con Petate Funky, Kartel Aztlan, y A.N.B.R Cuhuectul y ellos mismos editan <b>La Vieja Guardia<\/b><b> Volumen I<\/b> el primer acoplado de Hip Hop Mexicano en la historia.<\/p>\n<p>Para el 2001 saca <b>Caseramente<\/b>, su primer \u00e1lbum como solista. El disco es bien aceptado por la prensa, logrando consolidarse como solista con colaboraciones de Big Metra, Petate Funky, y Caballeros del Plan G, siendo de las primeras conexiones de Hip Hop en diferentes estados de la Rep\u00fablica Mexicana, producido por Dj Rags de San Diego California.<\/p>\n<p>En 2004 graba su primera producci\u00f3n discogr\u00e1fica bajo un sello discogr\u00e1fico distinto al de \u00e9l, que pertenece al grupo chicano Kinto sol.<\/p>\n<p>M\u00e1s tarde graba <b>Ponte trucha en la capirucha<\/b>, nombre del \u00e1lbum con producciones de Og Style de los Delinquent Habits, Dj Payback Garc\u00eda y Colabos con el Chivo Solow y Latin Assasin. Este disco sale a la venta a finales de 2004 en USA y un a\u00f1o despu\u00e9s es editado en M\u00e9xico bajo el sello del grupo Histeria colectiva.<\/p>\n<p>Al siguiente a\u00f1o, Mc Luka crea junto a Don Kasen y Pato Loko el disco <b>Crew 1492<\/b>.<\/p>\n<p>Para el a\u00f1o 2007, el hip hopero firma con una disquera en su pa\u00eds y as\u00ed vuelven a juntarse todos los integrantes del desaparecido colectivo llamado Vieja Guardia. Y m\u00e1s adelante, sale a la venta <b>Vieja guardia all stars<\/b>.<\/p>\n<p>Un a\u00f1o m\u00e1s tarde, se une a Gogo ras y Colmillo y los tres crean el grupo Reyes del pulm\u00f3n, con producciones de Big Metra, Don Kasen Kyze de NY.<\/p>\n<p>Entre el a\u00f1o 2009 y 2010, Mc Luka produce dos \u00e1lbumes recopilatorios, el primero <b>Historial colectivo<\/b>, que es una antolog\u00eda de toda su carrera, adem\u00e1s de <b>C\u00f3mplices<\/b>, basado en solo colaboraciones hechas con reconocidos raperos.<\/p>\n<p>Desde un track con una pel\u00edcula como 'La \u00faltima y nos vamos', hasta una colaboraci\u00f3n para la banda de blues Real de 14, Mc Luka nunca ha parado de hablar de lo que considera es suyo, el Rap Mexicano, adem\u00e1s de ser fundador del Crew de 'La Vieja Guardia' y '1492' en distintos pa\u00edses.<\/p>\n<p>Digno representante del Hip Hop mexicano por m\u00e1s de 13a\u00f1os, Mc Luka ha sabido mantenerse en el medio. Adem\u00e1s de compartir escenario con artistas de la talla de Delinquent Habits, Cypress Hill, Kinto Sol, Sinfull, Calle 13, Psycho Realm, Planet Asia, Pitbull, Black Eyed Peas, Maldita Vecindad, Molotov, Ariana Puello, Dante Spinneta y Violadores del Verso.<\/p>","guid":398560,"keywords":"ritmoson latino, Mc Luka","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/398560\/mc-luka\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Mecano","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251301\/mecano","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Mecano","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 12:01:49 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/09\/84017\/mecano-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/09\/84017\/mecano-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/09\/84017\/mecano-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/09\/84017\/mecano-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/09\/84017\/mecano-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/09\/84017\/mecano-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/09\/84017\/mecano-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Mecano fue un grupo espa\u00f1ol de m\u00fasica pop activo entre 1981 y 1992, periodo al que hay que sumar una fugaz reaparici\u00f3n en 1998, tras seis a\u00f1os de silencio; una reaparici\u00f3n que dur\u00f3 apenas ocho meses a partir de la edici\u00f3n de un doble disco recopilatorio que inclu\u00eda siete nuevos temas grabados para la ocasi\u00f3n.<\/p>\r\n<p>El grupo estaba compuesto por Ana Torroja (voz) y los hermanos Nacho Cano (programaci\u00f3n, guitarras, teclados y voces) y Jos\u00e9 Mar\u00eda Cano (guitarras, teclados y voces). Fuera del grupo, pero parte integrante de la banda, tanto para las sesiones de estudio como para los directos, estuvieron grandes m\u00fasicos entre bajistas y bateristas entre los que destacan Arturo Terriza, Manolo Aguilar, Nacho Ma\u00f1\u00f3, Javier Qu\u00edlez y los bater\u00edas \u00c1ngel Celada y \u00d3scar Astruga.<\/p>\r\n<p>Mecano ha vendido hasta la fecha m\u00e1s de 25 millones de discos en todo el mundo, alcanzando un \u00e9xito sin precendentes en pa\u00edses como Espa\u00f1a, M\u00e9xico, Colombia, Venezuela, Puerto Rico y Chile.<\/p>\r\n<p>Est\u00e1 considerado uno de los grupos m\u00e1s importantes e influyentes de la historia del pop y del rock en espa\u00f1ol, de tal suerte que sus conciertos en vivo siguen siendo uno de los acontecimientos musicales de mayor envergadura en la memoria musical espa\u00f1ola.<\/p>\r\n<p>Gracias a las adaptaciones de algunos de sus temas a otros idiomas, llegaron a obtener una gran repercusi\u00f3n en pa\u00edses de habla no hispana como Italia y Francia, especialmente en los pa\u00edses franc\u00f3fonos de Europa donde la versi\u00f3n francesa de su tema <i>Mujer contra mujer,<\/i> contin\u00faa siendo la canci\u00f3n extranjera que m\u00e1s semanas ha estado en el primer lugar en las listas galas de grandes \u00e9xitos.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 1976, Jos\u00e9 Mar\u00eda Cano, con 17 a\u00f1os, entr\u00f3 en la universidad para estudiar la carrera de Ciencias Econ\u00f3micas. Al a\u00f1o siguiente, empez\u00f3 a relacionarse con gente del mundo de la m\u00fasica, y conoci\u00f3 as\u00ed a Ana Torroja, con la que comenz\u00f3 una gran amistad.<\/p>\r\n<p>Aunque en un principio no se tom\u00f3 muy en serio esta faceta musical, ya que desde ni\u00f1o sus padres, especialmente su madre, trataron de alejarle del medio musical, los dos empezaron a tocar canci\u00f3n de autor, con temas como <i>La cigarra y la hormiga<\/i>. Su estilo cambiar\u00eda posteriormente, con la incorporaci\u00f3n en 1979 del hermano de Jos\u00e9 Mar\u00eda, Nacho, hacia un pop juvenil, con letras sencillas y comerciales, y una muy marcada tendencia hacia la new wave, estilo que en ese momento estaba muy de moda en el Reino Unido.<\/p>\r\n<p>Al a\u00f1o siguiente, el grupo apareci\u00f3 en el concurso de televisi\u00f3n Gente Joven con el nombre de Jos\u00e9 Mar\u00eda Cano y Amigos, con Jos\u00e9 Mar\u00eda como voz principal y guitarrista, Ana en los coros y Nacho como arreglista y tambi\u00e9n en los coros. Interpretaron los temas <i>\u00bfQu\u00e9 haces t\u00fa en el mundo?<\/i> y <i>Al alba<\/i>, \u00e9ste \u00faltimo de Luis Eduardo Aute.<\/p>\r\n<p>Comenzaron a actuar en peque\u00f1os locales y en ese ambiente conocieron a Miguel \u00c1ngel Arenas, El Capi, quien, gracias a su influencia en el medio, les consigui\u00f3 a los pocos meses un contrato con la compa\u00f1\u00eda CBS, no sin antes hacer un cambio fundamental en el grupo al situar a Ana Torroja como voz principal. Esto ser\u00eda el origen de uno de los signos distintivos del grupo, la ambig\u00fcedad, ya que era una mujer la que cantaba unos temas escritos casi siempre desde una \u00f3ptica masculina.<\/p>\r\n<p>A pesar del contrato firmado, la empresa no confiaba enteramente en los tres j\u00f3venes, por lo que, no sabiendo qu\u00e9 hacer con ellos, les dejaron actuar con cierta libertad. Corr\u00eda el a\u00f1o 1981 y, tras varios d\u00edas en el estudio, presentaron su primer single promocional, correspondiente al tema <i>Hoy no me puedo levantar<\/i>, editado el 22 de junio de 1981 y en el que describen las sensaciones juveniles despu\u00e9s de un fin de semana de fiesta.<\/p>\r\n<p>La discogr\u00e1fica sigui\u00f3 sin prestarles mucha atenci\u00f3n, por lo que los miembros del grupo decidieron comprar de su propio bolsillo cien copias y enviarlas a distintas emisoras de radio madrile\u00f1as para dar a conocer el tema. El \u00e9xito no se hizo esperar y el single se convirti\u00f3 en un himno de la juventud de la \u00e9poca, que sigue gozando de bastante vigencia hoy en d\u00eda.<\/p>\r\n<p>Incluyendo en su cara B el tema <i>Quiero vivir en la ciudad<\/i>, un homenaje a la ciudad de Madrid, el single debut cont\u00f3 con los arreglos de Luis Cobos y la producci\u00f3n de Jorge \u00c1lvarez y se convirti\u00f3 en un gran \u00e9xito, vendiendo 40.000 ejemplares.<\/p>\r\n<p>En cuanto al nombre, Ana Torroja desvelar\u00eda a\u00f1os m\u00e1s tarde a la revista francesa Elle lo siguiente: 'Elegimos ese nombre, Mecano, para demostrar que se puede construir lo que uno quiera, mezclando elementos de rock, flamenco, pop y soul', haciendo referencia al juego de construcci\u00f3n meccano. Sin embargo, seg\u00fan otra versi\u00f3n, el nombre vino motivado por la admiraci\u00f3n de los hermanos Cano (en especial Nacho) hacia el synth-pop ingl\u00e9s, por lo que decidieron llamarse en un principio Mecano Humano, en honor al grupo The Human League, aunque poco despu\u00e9s, buscando un nombre m\u00e1s comercial, lo acortaron y qued\u00f3 simplemente en Mecano.<\/p>\r\n<p>El tratamiento que la discogr\u00e1fica dio al grupo en sus primeros momentos, estuvo marcado por la cautela a la hora de apostar por ellos, de modo que, a pesar de la gran acogida del primer single, la compa\u00f1\u00eda continu\u00f3 sin ofrecer la posibilidad de grabar un \u00e1lbum, ofreciendo en su lugar un escueto segundo single y su correspondiente cara B.<\/p>\r\n<p>\u00c8ste ser\u00eda el tema <i>Perdido en mi habitaci\u00f3n<\/i>, y su acompa\u00f1ante en el 45 revoluciones <i>Viaje espacial<\/i>. El single funcion\u00f3 de entrada incluso mejor que el anterior, sonando con fuerza en las emisoras y en las fiestas. A causa de su letra, el tema cre\u00f3 cierta controversia e incluso, a\u00f1os despu\u00e9s cuando el grupo fue lanzado en Am\u00e9rica Latina, la canci\u00f3n fue censurada por algunas radiodifusoras debido a la frase 'busco en el caj\u00f3n alguna pastilla', considerada como una incitaci\u00f3n a las drogas. A\u00fan con las cr\u00edticas y el veto, el tema se convirti\u00f3 en otro gran \u00e9xito.<\/p>\r\n<p>As\u00ed por fin, y ante el \u00e9xito cosechado por sus singles, CBS decide ofrecer al grupo grabar a lo grande un \u00e1lbum, el hom\u00f3nimo Mecano, que sali\u00f3 a la venta el 5 de abril de 1982 y del que se extrajo como tema de presentaci\u00f3n, el single <i>Me col\u00e9 en una fiesta<\/i>, otro sencillo que se convirti\u00f3 en un superventas.<\/p>\r\n<p>El \u00e1lbum se grab\u00f3 con disponibilidad de medios, incluyendo sesiones de estudio en Londres, y con continuidad en la producci\u00f3n y los arreglos, a cargo igualmente de Jorge \u00c1lvarez y Luis Cobos. Este primer disco de larga duraci\u00f3n vendi\u00f3 en tres meses 300.000 copias, algo sumamente dif\u00edcil de lograr en la Espa\u00f1a de aquel entonces, y lleg\u00f3 a vender 200.000 copias m\u00e1s a lo largo de ese mismo a\u00f1o 1982, seg\u00fan se fueron extrayendo los singles <i>Maquillaje<\/i> y <i>No me ense\u00f1en la lecci\u00f3n<\/i>, cuarto y quinto single del grupo, respectivamente.<\/p>\r\n<p>Para entonces, el grupo comienza a levantar una feroz animadversi\u00f3n en ciertos sectores musicales del pa\u00eds, que los acusan de tener una imagen excesivamente edulcorada y de hacer m\u00fasica 'para pijos y ni\u00f1os de pap\u00e1'. Lo cierto es que musicalmente el grupo se encuentra m\u00e1s cercano al tecno-pop brit\u00e1nico, que al estilo imperante en la escena musical espa\u00f1ola del momento, m\u00e1s influida por otras tendencias del post punk y por el rock urbano. La imagen del grupo durante estos primeros a\u00f1os se adscribe claramente al movimiento londinense conocido como New Romantic.<\/p>\r\n<p>Sin embargo, pese a las cr\u00edticas, la importancia de este primer trabajo en la escena musical espa\u00f1ola es notable por varias razones, entre ellas la de ser uno de los primeros discos hib\u00e9ricos en basar su sonido casi exclusivamente en el uso de sintetizadores y alcanzar gran difusi\u00f3n. De igual manera, los temas de sus canciones (el amor a la gran ciudad, la adolescencia o el culto a la sociedad de consumo) reflejan a la perfecci\u00f3n el pensamiento postmoderno que identifica a la sociedad espa\u00f1ola de la reci\u00e9n nacida democracia, de una manera similar a como lo estaban reflejando por aquel entonces otros grupos de la movida madrile\u00f1a, como Alaska y los Pegamoides, Aviador Dro o Radio Futura, los primeros filmes de cineastas como Pedro Almod\u00f3var o Iv\u00e1n Zulueta o los cuadros de Guillermo P\u00e9rez Villalta.<\/p>\r\n<p>El 30 de mayo de 1983, se publica el segundo LP del grupo, <b>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el pa\u00eds de las hadas?<\/b>, que tiene una acogida m\u00e1s discreta que el primero y con el que el tr\u00edo abandona la est\u00e9tica bohemia del anterior disco para adoptar una imagen cercana al post punk. El disco incluye uno de los mayores \u00e9xitos del tr\u00edo, como el tema <i>Barco a Venus<\/i>, con el tiempo convertido en aut\u00e9ntico himno del grupo. Otras canciones del disco son <i>El amante de fuego y La fiesta nacional<\/i>, un pasodoble en clave electro-pop centrado en el tema taurino.<\/p>\r\n<p>Aunque consigue vender una cifra cercana a las 200.000 copias, en este \u00e1lbum se percibe una cierta precipitaci\u00f3n en la elaboraci\u00f3n de los temas, probablemente debida a la presi\u00f3n de la discogr\u00e1fica para publicar otro trabajo del grupo tras el \u00e9xito del primer \u00e1lbum, lo que dio como resultado una colecci\u00f3n de canciones algo confusa e inconsistente.<\/p>\r\n<p>Mecano publica en 1984 su tercer trabajo, <b>Ya viene el sol<\/b>, pese a que, tras la publicaci\u00f3n de <b>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el pa\u00eds de las hadas?<\/b>, un trabajo que no cumpli\u00f3 con las expectativas, CBS hab\u00eda comenzado a sospechar que el grupo se encontraba en decadencia y que no volver\u00eda a conseguir el \u00e9xito alcanzado con su primer disco.<\/p>\r\n<p>El disco, lanzado al mercado el 15 de octubre de 1984, es en efecto el menos exitoso de los tres publicados hasta el momento por el grupo con unas 100.000 copias vendidas, a pesar de contener algunos de los mayores \u00e9xitos del tr\u00edo, como el tema de pop ligero, y muy sarc\u00e1stico <i>Hawaii Bombay<\/i> o <i>Aire<\/i>, una de las mejores composiciones de los madrile\u00f1os. El escaso \u00e9xito, en relaci\u00f3n a los dos \u00e1lbumes anteriores, y la progresi\u00f3n descendente del grupo en t\u00e9rminos comerciales, confirma los temores de la discogr\u00e1fica, que decide precipitadamente agotar el contrato vigente con el grupo, que contemplaba la grabaci\u00f3n de un \u00e1lbum m\u00e1s, produciendo el disco Mecano en concierto, un trabajo lanzado al mercado el 29 de junio de 1985 con temas grabados en directo durante ese a\u00f1o y el anterior. En el disco colaboran Warren Cann, baterista de Ultravox, y el teclista Hans Zimmer. Para su promoci\u00f3n se extrae el tema <i>Aire<\/i>, con car\u00e1cter meramente promocional, y que posteriormente se convertir\u00e1 en una tema simb\u00f3lico de los directos del grupo.<\/p>\r\n<p>A pesar de la menor repercusi\u00f3n comercial, y del desencanto de la compa\u00f1\u00eda, <b>Ya viene el sol<\/b> es un disco clave en la evoluci\u00f3n art\u00edstica del grupo. Temas como la pesadilla irreal de <i>Aire<\/i>, uno de los mejores compuestos por el grupo hasta ese momento, el industrial <i>Jap\u00f3n<\/i> o <i>Busco algo barato<\/i>, el otro sencillo del disco, confirman el gran estado creativo en que se encontraba el grupo, especialmente en lo realtivo a las melod\u00edas.<\/p>\r\n<p>Tras este trabajo termina la que es considerada la primera etapa de la discograf\u00eda del grupo, en la cual se puede decir que practicaron un tecno-pop algo incipiente con ciertas reminiscencias de grupos como Bucks Fizz y Ultravox, entre otros.<\/p>\r\n<p>El abandono del grupo por parte de CBS, es considerado uno de los mayores errores cometidos por una discogr\u00e1fica espa\u00f1ola, ya que la publicaci\u00f3n de su nuevo trabajo en 1986, <b>Entre el cielo y el suelo<\/b>, ya con su nueva compa\u00f1\u00eda, les lleva a convertirse en el grupo espa\u00f1ol de pop rock de mayor \u00e9xito y proyecci\u00f3n internacional de la historia.<\/p>\r\n<p>A ra\u00edz del renacimiento comercial del grupo en las listas de ventas, su anterior discogr\u00e1fica, propietaria de los derechos de los 4 primeros t\u00edtulos en la discograf\u00eda de Mecano, recurrir\u00e1 a una oportunista pol\u00edtica de ediciones recopilatorias y de rarezas del grupo, dando lugar, tanto durante el desarrollo de <b>Entre el cielo y el suelo<\/b> como en \u00e1lbumes posteriores, a la coexistencia, en las listas de ventas, de diferentes discos del grupo, editados por diferentes compa\u00f1\u00edas.<\/p>\r\n<p>Con este nuevo disco, publicado el 16 de junio de 1986, comienza una segunda etapa para el grupo que trae consigo varios cambios. En 1986 el movimiento New Romantic hab\u00eda desaparecido como tal de la escena musical internacional y el synthpop se consideraba una tendencia pasada de moda. Es el momento del AOR (rock orientado a adultos), como constata el triunfo internacional de Tina Turner, o de grupos de rock duro, como Scorpions, Status Quo o los m\u00e1s comerciales, Europe. Esto conlleva en el tr\u00edo, en primer lugar, un cambio est\u00e9tico que les lleva a prescindir del aspecto m\u00e1s estrafalario de la vestimenta de sus primeros a\u00f1os, escogiendo desde entonces una imagen mucho m\u00e1s austera, de apariencia m\u00e1s urbana y masculina, basada en los pantalones vaqueros y en las cazadoras y botas de cuero.<\/p>\r\n<p>El segundo cambio se produce a nivel creativo, ya que el disco supone el despegue como letrista y compositor de Jos\u00e9 Mar\u00eda Cano. \u00c9l aporta en este \u00e1lbum los mayores \u00e9xitos que el grupo tiene hasta el momento: <i>Cruz de navajas<\/i>, <i>Me cuesta tanto olvidarte<\/i> e <i>Hijo de la Luna<\/i>. Estos temas suponen un cambio en la sonoridad del grupo, al orientarse m\u00e1s hacia el pop que hacia los sonidos electr\u00f3nicos, y sobre todo, sus letras aportan una perspectiva adulta, algo que la cr\u00edtica musical les hab\u00eda negando tener hasta el momento.<\/p>\r\n<p>Es el cambio que el grupo necesitaba y en el momento justo: las ventas se disparan y el disco supera el mill\u00f3n de copias vendidas en todo el mundo, siendo el primer grupo espa\u00f1ol en alcanzar esa cifra. Adem\u00e1s, <b>Entre el cielo y el suelo<\/b> supone la eclosi\u00f3n de la m\u00fasica del grupo en Am\u00e9rica, muy especialmente en M\u00e9xico y otro pa\u00edses como Venezuela y Chile, donde comenzaron a ser considerados, y tratados, como aut\u00e9nticas estrellas del pop internacional, abarrotando recintos, liderando las listas de ventas y causando un aut\u00e9ntico furor en sus apariciones promocionales en radio y televisi\u00f3n.<\/p>\r\n<p>Con <b>Descanso dominical<\/b>, publicado el 24 de mayo de 1988, Mecano alcanza un \u00e9xito a\u00fan mayor que con su anterior trabajo, batiendo r\u00e9cords de ventas, con 1.300.000 copias vendidas s\u00f3lo en Espa\u00f1a, hasta ahora el disco m\u00e1s vendido por un grupo en el pa\u00eds. En el disco se incluyen los temas <i>La fuerza del destino<\/i>, en cuyo videoclip debuta como actriz Pen\u00e9lope Cruz, y <i>Mujer contra mujer<\/i>, que trata abiertamente el tema de la homosexualidad femenina. Otras canciones destacables del disco son <i>Laika<\/i>, dedicada a la famosa perra astronauta lanzada al espacio por los sovi\u00e9ticos, o <i>H\u00e9roes de la Ant\u00e1rtida<\/i>, sobre la expedici\u00f3n polar del capit\u00e1n Robert F. Scott y sus compa\u00f1eros en 1912.<\/p>\r\n<p>El \u00e9xito de sus dos \u00faltimos trabajos, lleva al grupo a publicar sendas versiones en franc\u00e9s e italiano. En Italia editan en 1989, un \u00e1lbum titulado <b>Figlio della luna<\/b> con temas de <b>Descanso dominical<\/b> y dos de los singles de <b>Entre el cielo y el suelo<\/b> como <i>Hijo de la luna<\/i> y <i>Cruz de navajas<\/i>, todos ellos interpretados en lengua italiana.<\/p>\r\n<p>El disco lleg\u00f3 a recavar una cierta resonancia en el pa\u00eds vecino, especialmente con la versi\u00f3n de <i>Hijo de la luna<\/i> cantada en italiano, alcanzando los primeros puestos en la lista de ventas a las pocas semanas de su publicaci\u00f3n. En Francia, donde <i>Une femme avec une femme<\/i>, versi\u00f3n francesa de <i>Mujer contra mujer<\/i>, sigue siendo la canci\u00f3n extranjera que m\u00e1s tiempo ha estado en el N\u00ba1 de las listas de venta, llegaron a vender m\u00e1s de 200.000 copias entre sencillos y \u00e1lbumes. Tambi\u00e9n en Sudam\u00e9rica tienen un \u00e9xito notable.<\/p>\r\n<p>A ra\u00edz de la publicaci\u00f3n de <b>Descanso Dominical<\/b>, el grupo realiza dos giras. La primera, entre junio de 1988 y enero de 1989, con m\u00e1s de treinta directos en Espa\u00f1a, les lleva tambi\u00e9n a Australia (Expo'88), M\u00e9xico y Venezuela. El repertorio abarca la pr\u00e1ctica totalidad de temas del \u00faltimo \u00e1lbum junto con \u00e9xitos anteriores, siendo el tema estrella el \u00e9xito <i>Mujer contra mujer<\/i>. La segunda gira, a\u00fan m\u00e1s multitudinaria al llevar m\u00e1s tiempo el disco en el mercado, fue presenciada por un mill\u00f3n y medio de personas. El tema m\u00e1s celebrado es <i>La fuerza del destino<\/i>, utilizada en el spot televisivo que ese a\u00f1o les dedic\u00f3 una importante marca refresquera. Fue \u00e9ste un intenso tour, con cien conciertos entre junio y noviembre de 1989, que les llev\u00f3 por Espa\u00f1a, Puerto Rico y Estados Unidos, cerrando en la discoteca Palladium de Nueva York ante 3.000 personas con uno de sus directos m\u00e1s recordados.<\/p>\r\n<p>El impacto social que provoc\u00f3 Mecano en aquella \u00e9poca les lleva a ser calificados en un reportaje que les dedica el programa de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola Informe Semanal como \u00abun fen\u00f3meno sociol\u00f3gico dentro de la m\u00fasica pop espa\u00f1ola\u00bb. Entre 1987 y 1992, el grupo vender\u00eda siete millones de \u00e1lbumes fuera de Espa\u00f1a.<\/p>\r\n<p>Aprovechando el gran tir\u00f3n comercial del grupo, su anterior discogr\u00e1fica, publica el \u00e1lbum doble <b>Veinte grandes canciones<\/b>, con los grandes \u00e9xitos de sus tres primeros trabajos. El \u00e1lbum fue un duro competidor para su actual disquera, ya que el p\u00fablico joven que descubr\u00eda ahora a Mecano, quer\u00eda saber de los inicios musicales del grupo. El recopilatorio lleg\u00f3 a vender m\u00e1s de 400.000 copias.<\/p>\r\n<p>El 26 de octubre de 1989, la Sociedad General de Autores de Espa\u00f1a (SGAE), por medio del entonces ministro de cultura Jorge Sempr\u00fan, les entrega ante los medios de comunicaci\u00f3n el primer certificado que expide en Espa\u00f1a por la venta de m\u00e1s de 1.000.000 de copias de un s\u00f3lo \u00e1lbum por <b>Descanso dominical<\/b>. Adem\u00e1s, el grupo logra dos menciones en el Libro Guinness de los r\u00e9cords: como el grupo m\u00e1s vendedor de discos en el mercado espa\u00f1ol (con m\u00e1s de cinco millones de copias s\u00f3lo en Espa\u00f1a) y como el grupo musical que m\u00e1s semanas se mantuvo en las listas de los rankings, con un total de 83. Tambi\u00e9n entran en la prestigiosa Latin Billboard, alcanzando el segundo puesto. Las ventas finales s\u00f3lo en Espa\u00f1a de <b>Descanso Dominical<\/b> fueron de 2.300.000 copias.<\/p>\r\n<p>Despu\u00e9s de tomarse un a\u00f1o sab\u00e1tico y de realizar una gira promocional por Europa, el grupo publica el 14 de junio de 1991 su nuevo trabajo, <b>Aidalai<\/b>. El nuevo \u00e1lbum, presentado en una fiesta con m\u00e1s de mil invitados, logra vender en Espa\u00f1a 450.000 copias en los dos primeros meses, duplic\u00e1ndose finalmente esa cantidad. Se pueden destacar de este nuevo trabajo los temas <i>El 7 de septiembre<\/i>, <i>Una rosa es una rosa<\/i>, <i>Dalai Lama<\/i> o <i>El fallo positivo<\/i>.<\/p>\r\n<p>Este disco pone fin a la segunda y \u00faltima etapa del grupo, con una mayor madurez, tanto creativa y conceptual como t\u00e9cnica. Este per\u00edodo corresponde a los \u00e1lbumes publicados con su, en ese entonces, actual disquera, y en \u00e9l, Mecano logra una internacionalizaci\u00f3n definitiva y contundente. Algunos de sus \u00e1lbumes, como por ejemplo <b>Descanso Dominical<\/b>, tuvieron ediciones en pa\u00edses tan lejanos a la cultura latina como Jap\u00f3n, Taiw\u00e1n, Argelia o Arabia Saudita, por mencionar tan s\u00f3lo cuatro de ellos.<\/p>\r\n<p>Entre el verano de 1991 y la primavera del a\u00f1o siguiente, el grupo realiza una multitudinaria gira con m\u00e1s de noventa conciertos, llenando durante dos noches consecutivas la Plaza de toros de Las Ventas en Madrid, y el Palau Sant Jordi de Barcelona. El repertorio contiene la totalidad de los temas de <b>Aidalai<\/b> y grandes \u00e9xitos de anteriores trabajos. Durante 1991 y 1992 realizaron una peque\u00f1a gira europea que incluy\u00f3 conciertos en Francia, B\u00e9lgica, Holanda y Suiza, adem\u00e1s de la habitual gira de conciertos por Am\u00e9rica Latina.<\/p>\r\n<p>En el verano de 1992, coincidiendo con los Juegos Ol\u00edmpicos de Barcelona 1992 y la Expo 92 de Sevilla, llevan a cabo la que ser\u00eda su \u00faltima gira, que se desarroll\u00f3 s\u00f3lo por Espa\u00f1a. En ella, realizan cambios en el repertorio respecto a la gira del 91, abriendo con <i>Hoy no me puedo levantar<\/i> e incluyendo temas nunca tocados en directo como el tema <i>Hermano Sol, hermana Luna<\/i>. Durante esta intensa gira, con casi cuarenta conciertos en dos meses, Ana Torroja se ve afectada por una laringitis que limita en gran medida, sobre todo en los recitales de septiembre, su capacidad vocal, por lo que tuvo que posponerse el concierto de Valladolid del 13 al 29, siendo \u00e9ste el \u00faltimo concierto del grupo hasta la fecha. Uno de los temas m\u00e1s celebrados de ese verano fue <i>Una rosa es una rosa<\/i>, canci\u00f3n que sirvi\u00f3 de base para un spot televisivo, patrocinador de la gira.<\/p>\r\n<p>Con <b>Aidalai<\/b>, Nacho Cano hab\u00eda vuelto en parte a tomar las riendas de Mecano, pero con un sonido y unas letras mucho m\u00e1s elaboradas. Esto supuestamente llev\u00f3 al enfrentamiento de los dos hermanos para hacerse con la direcci\u00f3n del grupo, por lo que, tras las giras veraniegas, y a pesar de que las ventas del \u00e1lbum superaron los 3.500.000 ejemplares en todo el mundo, el tr\u00edo decidi\u00f3 darse un descanso para relajar los \u00e1nimos.<\/p>\r\n<p>El descanso que se tom\u00f3 el grupo tras la gira Aidalai, previsto inicialmente para tres a\u00f1os, se alarg\u00f3 finalmente al doble, y no fue hasta el 23 de marzo de 1998 que se present\u00f3 <b>Ana Jos\u00e9 Nacho<\/b>, un doble disco recopilatorio que inclu\u00eda siete canciones in\u00e9ditas. El disco fue un gran \u00e9xito de ventas, aumentado con la publicaci\u00f3n de una edici\u00f3n especial para el mercado franc\u00e9s. Se pens\u00f3 realizar una gira para el siguiente a\u00f1o pero los miembros del grupo, en especial Jos\u00e9 Mar\u00eda, no parec\u00edan muy ilusionados con el proyecto, ya que, tras ocho a\u00f1os desde su anterior trabajo, las motivaciones personales de cada uno hab\u00edan cambiado. Ana hab\u00eda tenido un notable \u00e9xito en solitario y los dos hermanos Cano tambi\u00e9n hab\u00edan participado en otros proyectos musicales.<\/p>\r\n<p>As\u00ed, a finales de ese mismo a\u00f1o, en la gala de entrega de los Premios Amigo 98, Jos\u00e9 Mar\u00eda anuncia su salida definitiva de Mecano teniendo como consecuencia la disoluci\u00f3n del grupo y la desbandada de sus miembros. El abandono de Jos\u00e9 Mar\u00eda impact\u00f3 a Nacho, que no esperaba esa reacci\u00f3n por parte de su hermano, pero especialmente a Ana, que hab\u00eda dejado en suspenso la producci\u00f3n de su trabajo en solitario <b>Puntos Cardinales<\/b> para grabar los nuevos temas incluidos en el recopilatorio. A\u00fan a pesar de todos estos problemas y contratiempos, <b>Ana|Jos\u00e9|Nacho<\/b> vendi\u00f3 m\u00e1s de 1.000.000 de copias en todo el mundo.<\/p>\r\n<p>Desde que dieran su \u00faltimo concierto, Mecano ha sido considerado como un hito en la historia de la m\u00fasica pop espa\u00f1ola. Sus canciones no han dejado de sonar en las emisoras de radio nacionales e internacionales, alimentando las esperanzas de reencuentro entre los nost\u00e1lgicos de un grupo que ha trascendido varias generaciones.<\/p>\r\n<p>Tras la disoluci\u00f3n del grupo, sus tres miembros continuaron con sus respectivas carreras en solitario. Nacho Cano estren\u00f3 en 2005 el musical <b>Hoy no me puedo levantar<\/b>, basado en las canciones de su antiguo grupo, con gran \u00e9xito de taquilla y p\u00fablico. En noviembre de 2006, Jos\u00e9 Mar\u00eda Cano revel\u00f3 que la raz\u00f3n que le llev\u00f3 a abandonar el grupo fue el diagn\u00f3stico que se le hizo a su hijo, de dos a\u00f1os de edad, del s\u00edndrome de Asperger, situaci\u00f3n que en aquel momento decidi\u00f3 no hacer p\u00fablica porque le habr\u00eda dado una dimensi\u00f3n medi\u00e1tica al problema. Desde 2002 viene dedic\u00e1ndose profesionalmente a la pintura.<\/p>\r\n<p>Tras haber vendido m\u00e1s de un mill\u00f3n de discos entre 2005 y 2006, y como celebraci\u00f3n del 25\u00ba aniversario de la salida de su primer sencillo, el grupo iba a reunirse, tras catorce a\u00f1os de ausencia de los escenarios, iniciando una gira bajo el nombre de La fuerza del destino pero que al final fue llevada a cabo por Ana Torroja en solitario, por Espa\u00f1a, M\u00e9xico y Chile, entre julio de 2006 y febrero de 2007.<\/p>\r\n<p>Despues de 11 a\u00f1os sin ningun lanzamiento in\u00e9dito, la disquera anuncia la publicaci\u00f3n, el pr\u00f3ximo 17 de noviembre de 2009, de <b>Mecano Siglo XXI<\/b>, una edici\u00f3n en formato disco-libro, que incluir\u00e1, junto a material ya editado, el tema in\u00e9dito Mar\u00eda Luz, e im\u00e1genes igualmente in\u00e9ditas del concierto en el Pabell\u00f3n del Real Madrid de diciembre del 82 as\u00ed como fragmentos del concierto de Ibiza diez a\u00f1os despu\u00e9s.<\/p>","guid":251301,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251301\/mecano\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Melendi","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310555\/melendi","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Melendi","pubDate":"Mon, 18 Jul 2011 02:07:24 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/18\/246813\/melendi-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/18\/246813\/melendi-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p style='text-align: justify;'>Ram\u00f3n Melendi Espina naci\u00f3 el 21 de enero de 1979 en Oviedo, Asturias en Espa\u00f1a. Fue al instituto Alfonso II con el piloto de F\u00f3rmula 1 Fernando Alonso, al que le dedic\u00f3 una canci\u00f3n llamada <i>Magic Alonso<\/i>.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>Melendi se aficion\u00f3 al f\u00fatbol, es as\u00ed que jug\u00f3 en las categor\u00edas inferiores del Club Astur, filial, por aquel entonces del Real Oviedo. Despu\u00e9s de alg\u00fan tiempo trabaj\u00f3 en numerosos bares como camarero y se mov\u00eda en el mundo de la noche, obteniendo vivencias que luego formar\u00edan parte de las letras de sus canciones.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>En el a\u00f1o 2001, se uni\u00f3 a un grupo llamado El bosque de Sherwood y poco despu\u00e9s grab\u00f3 una maqueta que conten\u00eda \u00fanicamente tres canciones: <i>Sin noticias de Holanda,<\/i> <i>El informe del forense<\/i> y <i>Vuelvo a traficar<\/i> con el que se gan\u00f3 la confianza de la discograf\u00eda Carlitos r\u00e9cords. Todo esto sucedi\u00f3 en una noche, cuando un compa\u00f1ero de Ram\u00f3n Melendi, Pablo Moro, llamo a unos comerciantes de esta discogr\u00e1fica, con el que tiene un d\u00fao llamado<i> Mar\u00eda<\/i>, y Melendi les propuso exponerle estas tres canciones.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>En febrero del 2003, Melendi logr\u00f3 grabar su primer disco, en solitario, llamado <b>Sin noticias de Holanda<\/b> con doce canciones. En diciembre del 2003 Melendi sac\u00f3 dos temas nuevos <i>Asturias<\/i> y <i>Moratal\u00e1<\/i>, los cuales tuvieron mucho \u00e9xito. Aunque su verdadero salto a la fama le lleg\u00f3 de la mano de la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a en el 2004, cuando la canci\u00f3n <i>Con la luna llena<\/i> fue elegida como tema oficial.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>En mayo del 2004 inici\u00f3 una peque\u00f1a gira por Espa\u00f1a. Esta gira fue muy importante, ya que logr\u00f3 vender aproximadamente 50.000 copias y obtuvo un Disco de Oro.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>En el 2005 sac\u00f3 su segundo disco en solitario, titulado <b>Que el cielo espere sentao<\/b>, el cual vendi\u00f3 m\u00e1s de 200.000 copias. En el mismo a\u00f1o Melendi tuvo a su primera hija, a la cual la llam\u00f3 Carlota. Tambi\u00e9n lanz\u00f3 3 temas in\u00e9ditos <i>El Nano<\/i>, <i>La Dama<\/i><i> y el Vagabundo <\/i>y <i>Carlota <\/i>y un DVD, en el cual se muestran im\u00e1genes de un concierto en Oviedo. Adem\u00e1s recibi\u00f3 el premio Ondas a la mejor canci\u00f3n por el tema <i>Caminando por la vida.<\/i><\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>El 22 de Noviembre de 2005 le entregan 6 Discos de Platino (cerca de 600.000 copias), Por las ventas de sus discos <b>Sin noticias de Holanda<\/b> (4 Discos Platino) y <b>Que el cielo espere sentao <\/b>(2 Discos Platino).<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>En el 2006 se anunci\u00f3 que ser\u00eda uno de los protagonistas principales del videojuego de Sony para PSP Gangs of London. Melendi le di\u00f3 vida a un personaje, Mr. Big, que era un malvado g\u00e1ngster. Adem\u00e1s, ha compuesto para la ocasi\u00f3n el tema <i>Gangs of London<\/i>, con su correspondiente v\u00eddeoclip ambientado entre sirenas de polic\u00eda. El videojuego fue lanzado en Reino Unido el 1 de agosto y en Espa\u00f1a el 6 de septiembre, con la multinacional EMI, encargada de lanzar su carrera internacionalmente.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>Tambi\u00e9n ha compuesto un tema para el Real Oviedo llamado <i>Volveremos<\/i>. El cantante estuvo en el proyecto de una pel\u00edcula titulada Vuelvo a traficar.<\/p>\r\n<p><b>Mientras no cueste trabajo<\/b> se public\u00f3 el d\u00eda 13 de noviembre del 2006. Se edita desde el momento de su salida al mercado en dos formatos: el normal, que consta de un CD con 12 canciones, y el especial, con 16 canciones y un DVD con extras. El 29 de septiembre del 2007 sali\u00f3 una reedici\u00f3n del disco llamada <b>Mientras no cueste m\u00e1s trabajo,<\/b> que contaba con cuatro canciones nuevas <i>Firmes, El rey de la baraja, La aceituna <\/i>y<i> Me gusta el f\u00fatbol<\/i>.<\/p>\r\n<p>En el 2007 recibi\u00f3 el Premio a la Mejor Gira por los Premios de la M\u00fasica entregado en C\u00f3rdoba. Tambi\u00e9n realiz\u00f3 una campa\u00f1a publicitaria para Canal+ titulada Me gusta el f\u00fatbol, donde el artista compuso una canci\u00f3n con el mismo nombre.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>Melendi fund\u00f3 la oficina Blue Donkey Music, desde el 2006 hasta el 2008, esta oficina fue fundada con el objetivo de ayudar a aquellos j\u00f3venes cantantes, que quieren iniciar su carrera. Ofreci\u00f3 contrato a 4 grupos: Algunos Hombres Buenos, Rasel, La Dama y Belo y los Susodichos. Estos \u00faltimos fueron nominados a los premios Grammy Latino en la categor\u00eda de mejor grupo de rock vocal. La banda Algunos Hombres Buenos deja Blue Donkey Music en el 2008.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>En el 2008 Melendi ficha por RLM, oficina de management de artistas como Alejandro Sanz, Miguel Bos\u00e9 o David De Maria entre otros y su manager pasa a ser Rosa Lagarrigue.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>El d\u00eda 9 de agosto del 2008, fue presentado en la cadena espa\u00f1ola de radio Los 40 Principales, el nuevo single del cuarto trabajo de estudio de Melendi, <i>Un violinista en tu tejado<\/i>, que forma parte del disco <b>Curiosa la cara de tu padre<\/b>. Dicho disco fue publicado el 16 de septiembre del 2008.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>El 23 de diciembre recibi\u00f3 el premio de los 40 Principales al Mejor solista gracias a su cuarto \u00e1lbum, <b>Curiosa la cara de tu padre<\/b>.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>El 17 de marzo del 2009 coincidiendo con el principio de su \u00faltima gira, se public\u00f3 un doble CD <b>A\u00fan m\u00e1s curiosa la cara de tu padre<\/b>, que incluye el disco original, m\u00e1s un CD extra con nueve temas in\u00e9ditos y desde el que se puede acceder a trav\u00e9s de enlaces de Internet a contenidos musicales exclusivos, alojados en la p\u00e1gina Web oficial del artista.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>A lo largo del 2010 Melendi emprendi\u00f3 con conciertos en Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica. Al mismo tiempo empez\u00f3 a componer y preparar su nuevo \u00e1lbum, esperado para el 2 de noviembre del 2010. El pasado 11 de septiembre cant\u00f3 en la radio un single de su nuevo \u00e1lbum, el cual saldi\u00f3 al mercado en noviembre, <i>Barbie de extrarradio<\/i>. El 2 de noviembre Melendi sac\u00f3 un nuevo disco llamado <b>Volvamos a empezar<\/b>, compuesto por doce temas que tienen un estilo m\u00e1s rockero.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>El 17 de noviembre es padre por segunda vez, su nuevo hijo y el de la Dama es llamado Marco. Al poco tiempo de sacar su 5\u00ba disco edita tres temas nuevos llamados: <i>El L\u00edmite, Amigos de la Crisis<\/i> y <i>Que Dura la Vida de la Musa.<\/i><\/p>","guid":310555,"keywords":"melendi","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310555\/melendi\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Melocos","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/311279\/melocos","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Melocos","pubDate":"Wed, 20 Jul 2011 12:07:36 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/20\/247994\/melocos-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/20\/247994\/melocos-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p style='text-align: justify;'>Melocos es una banda de Pop-Rock espa\u00f1ola procedente de El Puerto de Santa Mar\u00eda, C\u00e1diz, en Espa\u00f1a. Formada por cinco j\u00f3venes de edades comprendidas entre los 22 y los 24 a\u00f1os: Jaime Terr\u00f3n (voz), Gonzalo Alcina (guitarra), Manu Jurado (guitarra), Andr\u00e9s Ortiz (bater\u00eda) y Antonio Su\u00e1rez (bajo).<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>Los componentes de Melocos se conocieron en el colegio Guadalete de su ciudad y comenzaron su trayectoria profesional actuando en varios locales y en varias ferias de pueblos cercanos al suyo durante meses. De ah\u00ed empezaron a expandir sus conciertos por algunos locales de la noche madrile\u00f1a (Chesterfield, Sala la sal) y en el Colegio Mayor San Juan Evangelista, m\u00e1s conocido como 'El Johnny', en el cual estudiaba el baterista Andr\u00e9s Ortiz.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>Finalmente en el 2006 graban una maqueta (gran parte de los temas escritos por Andr\u00e9s Ortiz y Gonzalo Alcina) que les llevar\u00eda a firmar con la compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica Sony BMG\/Peps Records.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>A partir de ese gran momento la carrera de este grupo, comenzaba un laborioso proceso de grabaci\u00f3n en el estudio de grabaci\u00f3n de Madrid bajo la direcci\u00f3n de Alejo Stivel, descubridor de grandes promesas y de grupos nuevos en el panorama musical nacional espa\u00f1ol.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>El 20 de febrero del 2007 sale a la venta su primer disco <b>Melocos<\/b> debutando con su tema <i>Cada Golpe<\/i>. Los temas tienen influencias de los Despistaos, Man\u00e1, Jaime Anglada, El Canto del Loco y Hombres G, son temas frescos, que tratan sobre la amistad, el amor y vivir el momento.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>Son la revelaci\u00f3n nacional del 2007 junto con Jaula de Grillos y Conchita.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>El 14 de abril, Melocos publica su segundo \u00e1lbum <b>Somos<\/b>, producido por Fernando Montesinos, es una colecci\u00f3n de estupendas canciones que van desde el power-pop con riffs rockanrroleros a ciertos apuntes brit, pasando por algo de reggae-ska, temas de construcci\u00f3n cl\u00e1sica, ritmos muy potentes que se alternan con baladas acompa\u00f1adas por una orquesta.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>Todo tocado y cantado con una precisi\u00f3n y una contundencia que dejan bien claro que Melocos se lo ha currado y que la larga gira con su exitoso primer \u00e1lbum les ha venido de perlas. Y no hay que olvidar el trabajo de Fernando Montesinos como productor, que ha sabido crear una atm\u00f3sfera muy s\u00f3lida y con las voces y los instrumentos muy definidos pero con fortaleza.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>Las canciones de <b>Somos<\/b> son para prestar atenci\u00f3n porque, manteniendo el esp\u00edritu del pop, siempre tienen algo diferente. Se dir\u00eda que Melocos se sienten inc\u00f3modos si los temas se ci\u00f1en a lo habitual, que necesitan sorprender con cambios constantes en los desarrollos, de manera que salen por donde menos se espera.<\/p>\r\n<p style='text-align: justify;'>En Melocos raras veces hay estrofa-estribillo-estrofa y sus composiciones siempre buscan lo in\u00e9dito, lo imaginativo, lo que puede diferenciar a la banda de Puerto de Santa Mar\u00eda (C\u00e1diz) de sus contempor\u00e1neos. Algo que se agradece y que sit\u00faa a Melocos en un terreno propio, muy poco trillado.<\/p>","guid":311279,"keywords":"Melocos","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/311279\/melocos\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Mercedes Sosa","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251303\/mercedes-sosa","creator":"Mercedes Sosa","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Mercedes Sosa","description":"Mercedes Sosa","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 12:01:56 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/01\/76312\/mercedes-sosa-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/01\/76312\/mercedes-sosa-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/01\/76312\/mercedes-sosa-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/01\/76312\/mercedes-sosa-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/01\/76312\/mercedes-sosa-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/01\/76312\/mercedes-sosa-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/01\/76312\/mercedes-sosa-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/01\/76312\/mercedes-sosa-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Hayd\u00e9e Mercedes Sosa naci\u00f3 en San Miguel de Tucum\u00e1n el 9 de julio de 1935, en un hogar humilde.\u00a0De esos a\u00f1os viene su apego por las expresiones art\u00edsticas populares. Reci\u00e9n salida de la adolescencia, le gustaba el baile y el canto, y ense\u00f1aba danzas folkl\u00f3ricas.<\/p>\r\n<p>En octubre de 1950, quincea\u00f1era, empujada por el entusiasmo de un grupo de amigas inseparables, se anim\u00f3 a participar en un certamen radial organizado por LV12 de Tucum\u00e1n. Oculta tras el seud\u00f3nimo de Gladys Osorio, su incipiente calidad como cantante la hizo triunfar en un concurso cuyo premio era un contrato por dos meses de actuaci\u00f3n en la emisora.<\/p>\r\n<p>Una d\u00e9cada despu\u00e9s, cuando se produjo una suerte de estallido en torno de la m\u00fasica folkl\u00f3rica, meramente consumista, el nombre de Mercedes Sosa ya estaba comprometido con el canto popular como integrante del\u00a0 Movimiento del Nuevo Cancionero, una corriente renovadora del folklore, surgida en la provincia de Mendoza, que propon\u00eda dejar de lado las modas pasajeras, para poner el acento en la vida cotidiana del hombre argentino, con sus alegr\u00edas y tristezas.<\/p>\r\n<p>Sus aptitudes art\u00edsticas y personales sorprend\u00edan a un p\u00fablico acostumbrado a otra cosa. Junto con su marido Manuel Oscar Matus, hicieron conciertos en la Universidad. Otros escenarios los empiezan a recibir alentadoramente. Matus edit\u00f3 en un sello independiente el primer disco de Mercedes Sosa: <b>Canciones con fundamento<\/b>.<\/p>\r\n<p>Por esa opci\u00f3n, la cantante tuvo que trajinar varios a\u00f1os antes de conseguir un reconocimiento como el que obtuvo en el Festival Nacional de Folklore de Cosqu\u00edn, en 1965, cuando gracias a la generosidad del cantor Jorge Cafrune, el pa\u00eds entero pudo conocer a esta maravillosa cantante argentina y fue la ocasi\u00f3n que marc\u00f3 el nacimiento de la gran artista popular que siempre mereci\u00f3 ser.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n en 1965 intervino en la grabaci\u00f3n de <b>Romance de la muerte de Juan Lavalle<\/b>, de Ernesto S\u00e1bato y Eduardo Fal\u00fa, cantando <i>Palomita del valle<\/i>.<\/p>\r\n<p>En marzo de 1966, se conoci\u00f3 <b>Yo no canto por cantar<\/b>, con una docena de canciones hoy antol\u00f3gicas, entre las que estaban <i>Canci\u00f3n del derrumbe indio<\/i>, <i>Canci\u00f3n para mi Am\u00e9rica<\/i>, <i>Chayita del vidalero<\/i>, <i>Los inundados<\/i>, <i>Zamba para no morir<\/i>, <i>Tonada de Manuel Rodr\u00edguez<\/i> y <i>Zamba al zafrero<\/i>.<\/p>\r\n<p>Tal fue la aceptaci\u00f3n de este disco, que apenas siete meses despu\u00e9s, en octubre, fue invitada a grabar otro que apareci\u00f3 con el t\u00edtulo de <b>Hermano<\/b>.<\/p>\r\n<p>A fines de 1967, La Negra hizo conocer <b>Para cantarle a mi gente<\/b>, un disco que acumul\u00f3 un importante caudal de poes\u00eda argentina y latinoamericana.<\/p>\r\n<p>En abril de ese mismo a\u00f1o, hab\u00eda subyugado al p\u00fablico europeo y de los Estados Unidos con exitosas actuaciones en Miami, Lisboa, Porto, Roma, Varsovia,entre otras. Durante esa gira conoci\u00f3 a Ariel Ram\u00edrez quien le propuso, de inmediato, ser la voz de\u00a0 <b>Mujeres Argentinas<\/b>, trabajo que reci\u00e9n se concretar\u00eda en 1969, luego de la aparici\u00f3n de <b>Zamba para no morir<\/b>, una recopilaci\u00f3n con los temas de mayor trascendencia grabados hasta ese momento, y <b>Con sabor a Mercedes Sosa<\/b>, en el que registr\u00f3 por primera vez <i>Al jard\u00edn de la Rep\u00fablica.<\/i><\/p>\r\n<p>Cuando le propusieron grabar\u00a0 <b>Mujeres Argentinas<\/b>, el pa\u00eds estaba viviendo bajo el peso de un r\u00e9gimen militar y Mercedes, como muchos argentinos, sufrieron las consecuencias: sus canciones no se pod\u00edan difundir por Radio Nacional, una emisora gubernamental.<\/p>\r\n<p>En 1970 particip\u00f3 en el filme <i>El Santo de la Espada<\/i>, de Leopoldo Torre Nilsson y dio a conocer dos discos importantes en su carrera: <b>El grito de la tierra<\/b> y <b>Navidad con Mercedes Sosa<\/b>. En este per\u00edodo grab\u00f3, entre otras, <b>Canci\u00f3n con todos<\/b> y <b>Cuando tenga la tierra<\/b>, de Ariel Petrocelli y Daniel Toro y la bell\u00edsima <b>La Navidad<\/b><b> de Juanito Laguna<\/b>, del 'Cuchi' Leguizam\u00f3n y Manuel J. Castilla.<\/p>\r\n<p>En 1971 se conoci\u00f3 <b>La voz de Mercedes Sosa<\/b> y apareci\u00f3 <b>Homenaje a Violeta Parra<\/b>, un disco que re\u00fane casi una docena de temas de la gran protagonista del Canto Popular Chileno. Ese a\u00f1o tambi\u00e9n particip\u00f3 en <i>G\u00fcemes<\/i> (La tierra en armas), filme dirigido por Leopoldo Torre Nilsson. En un breve, pero significativo papel, encarn\u00f3 a la hero\u00edna altoperuana Juana Azurduy.<\/p>\r\n<p>En 1972 se edit\u00f3 <b>Hasta la victoria<\/b>, un disco lleno de canciones cargadas de contenido social y pol\u00edtico. Eran tiempos en que algunos pocos compositores y tambi\u00e9n cantores como Mercedes Sosa, no permanec\u00edan ajenos al compromiso y la militancia con la que quer\u00edan colaborar para conseguir un mundo m\u00e1s justo y equitativo.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n en ese a\u00f1o le puso su voz a la <i>Cantata Sudamericana<\/i>, con m\u00fasica de Ariel Ram\u00edrez y letra de F\u00e9lix Luna.<\/p>\r\n<p><b>Mercedes Sosa<\/b> y\u00a0 <b>Traigo un pueblo en mi voz<\/b>, aparecieron en 1973, a\u00f1o del convulsionado regreso a la democracia y pr\u00f3logo de una \u00e9poca dif\u00edcil y violenta. Mercedes continu\u00f3 en la misma l\u00ednea que su trabajo anterior y grab\u00f3 algunos temas con los que encar\u00f3 la realidad americana. En 1975 se edita <b>A que florezca mi pueblo<\/b>.<\/p>\r\n<p>En agosto de 1976, un a\u00f1o crucial para la argentina, se edit\u00f3 <b>Mercedes Sosa<\/b>, trabajo en el que rescat\u00f3 poetas argentinos y latinoamericanos como los chilenos V\u00edctor Jara y Pablo Neruda, la peruana Alicia Magui\u00f1a y el cubano Ignacio Villa, 'Bola de Nieve'.<\/p>\r\n<p>Al a\u00f1o siguiente, en 1977, La Negra le rindi\u00f3 un homenaje a uno de los grandes compositores y cantores populares argentinos con <b>Mercedes Sosa interpreta a Atahualpa Yupanqui<\/b>. El clima pol\u00edtico que viv\u00eda el pa\u00eds cada vez se sent\u00eda m\u00e1s opresivo.<\/p>\r\n<p>En 1979, se edit\u00f3\u00a0 <b>Serenata para la tierra de uno<\/b>. A\u00fan en medio de la violencia que sacud\u00eda al pa\u00eds, Mercedes segu\u00eda cant\u00e1ndole a la vida. El hostigamiento y el cerco que se fue formando en torno de ella la obligaron a exiliarse.<\/p>\r\n<p>Ese a\u00f1o fue detenida en la ciudad de La Plata junto con todo el p\u00fablico que hab\u00eda ido a verla cantar. Ese mismo a\u00f1o se instal\u00f3 en Par\u00eds y en 1980 se afinc\u00f3 en Madrid.<\/p>\r\n<p>En teor\u00eda, Mercedes Sosa pod\u00eda entrar y salir del pa\u00eds, no ten\u00eda causa judicial alguna, pero no pod\u00eda cantar. Fue un castigo doble: para ella y para todos los argentinos. En un pa\u00eds en que la vida humana no ten\u00eda valor alguno, y cientos de ellas se perd\u00edan en la oscuridad de las mazmorras, los usurpadores del poder pensaban que la canci\u00f3n con contenido era peligrosa. Por eso hab\u00eda que acallar a los cantores, como una manera de silenciar a la gente.<\/p>\r\n<p>La Negra reci\u00e9n pudo regresar a un escenario argentino el 18 de febrero de 1982, un par de meses antes que la dictadura se embarcara en la Guerra de Malvinas. El r\u00e9gimen militar que desde poco m\u00e1s de un lustro atr\u00e1s somet\u00eda al pa\u00eds, hab\u00eda comenzado a agonizar. En el Teatro \u00d3pera de Buenos Aires realiz\u00f3 m\u00e1s de una docena de conciertos.<\/p>\r\n<p>De esos trece recitales en el Teatro Opera qued\u00f3 el L.P. doble <b>Mercedes Sosa en Argentina<\/b>, en el que tambi\u00e9n intervinieron sus compa\u00f1eros de aquellas noches: Le\u00f3n Gieco, Charly Garc\u00eda, Antonio Tarrag\u00f3 Ros, Rodolfo Mederos y Ariel Ram\u00edrez.<\/p>\r\n<p>Al cabo del ciclo en el Teatro \u00d3pera, Mercedes regres\u00f3 a Espa\u00f1a, donde radicaba, volvi\u00f3 a mediados de a\u00f1o a Am\u00e9rica para presentar su disco <b>Gente humilde<\/b> y para realizar una serie de conciertos en las principales ciudades del Brasil. Poco tiempo despu\u00e9s regres\u00f3 definitivamente a la Argentina. Ese mismo a\u00f1o hizo conocer <b>Como un p\u00e1jaro libre<\/b>, un hermoso disco que incluy\u00f3 temas de autores tradicionales y otros m\u00e1s j\u00f3venes.<\/p>\r\n<p>En el \u00faltimo trimestre de 1983, se conoci\u00f3 <b>Mercedes Sosa<\/b>, un disco en el que registr\u00f3 varias canciones que ser\u00edan algunos de sus grandes \u00e9xitos: <i>Un son para Portinari<\/i> y <i>Maria Maria<\/i>. Tambi\u00e9n en esa recordada placa grab\u00f3: <i>Inconciente colectivo<\/i>, de Charly Garc\u00eda, <i>La maza<\/i> y <i>Unicornio<\/i>, de Silvio Rodr\u00edguez, <i>Coraz\u00f3n maldito<\/i>, de Violeta Parra y <i>Me voy pa'l mollar<\/i>, junto con la recordada cantante Margarita Palacios.<\/p>\r\n<p>En 1984 se viv\u00eda la euforia del regreso a la democracia, luego de una dictadura y una guerra. Mercedes regres\u00f3 al disco con <b>\u00bfSer\u00e1 posible el sur?<\/b>, en el que se entremezclan las canciones esperanzadas, los ritmos folkl\u00f3ricos y el canto latinoamericano. El 21 de diciembre, junto con Milton Nascimento y Le\u00f3n Gieco, protagoniz\u00f3 el espect\u00e1culo denominado Coraz\u00f3n americano, que convoc\u00f3 a una multitud pocas veces congregada.<\/p>\r\n<p>Fue 1985 un a\u00f1o doblemente importante. Desde el punto de vista discogr\u00e1fico, Mercedes dio una vez m\u00e1s un espaldarazo a los compositores argentinos con <b>Vengo a ofrecer mi coraz\u00f3n<\/b>, en el que registra canciones trascendentales como la de Fito P\u00e1ez que le da t\u00edtulo al trabajo, pero tambi\u00e9n <i>Raz\u00f3n de vivir<\/i> y <i>Madre de madres<\/i>, de V\u00edctor Heredia, <i>Entre a mi pago sin golpear<\/i>, de Carlos Carabajal y Pablo Ra\u00fal Trullenque, <i>Canci\u00f3n para Carito<\/i>, de Antonio Tarrag\u00f3 Ros y Le\u00f3n Gieco.<\/p>\r\n<p>Se conoce <i>Coraz\u00f3n Americano<\/i>, grabado en vivo el a\u00f1o anterior durante la actuaci\u00f3n realizada junto con Milton Nascimento y Le\u00f3n Gieco.<\/p>\r\n<p>Aparece <b>Mercedes Sosa ?87<\/b> en el que incluy\u00f3 una decena de canciones y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Pablo Milan\u00e9s, Teresa Parodi, V\u00edctor Heredia y Fito P\u00e1ez. Ese mismo a\u00f1o, durante dos meses y medio realiz\u00f3 una gira por Suiza, Alemania Federal, Noruega, Suecia, Holanda, Estados Unidos, Puerto Rico, Rep\u00fablica Dominicana y M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>En 1988 intervino en el ciclo <i>Los grandes en vivo<\/i>. Se public\u00f3 <b>Amigos m\u00edos<\/b>, un disco compilado de Mercedes Sosa cantando con Milton Nascimento, Pablo Milan\u00e9s, Teresa Parodi, Charly Garc\u00eda, Fito P\u00e1ez y Raimundo Fagner, entre otros.<\/p>\r\n<p>A fines de julio de 1989, La Negra recibi\u00f3 de manos de Pierre D\u00e9camps, Embajador de Francia en la Argentina la medalla de la Orden del Comendador de las Artes y las Letras, otorgado por el Ministerio de la Cultura de la Rep\u00fablica Francesa.<\/p>\r\n<p>En 1990 apareci\u00f3 un disco titulado <b>Mercedes Sosa en vivo en Europa<\/b>, particip\u00f3 en el filme Verano del potro, interpretando el tema <i>Siempre en ti<\/i>. Actu\u00f3 en Australia, Grecia, Holanda, Alemania, Luxemburgo, Suiza, Francia y Brasil y adem\u00e1s protagoniz\u00f3 inolvidables noches en el Luna Park con actores y un numeroso grupo de cantantes invitados.<\/p>\r\n<p>En diciembre, cerr\u00f3 el a\u00f1o con dos actuaciones a sala repleta en el Gran Rex, dentro del ciclo 'Creativa 90', tambi\u00e9n acompa\u00f1ada por muchos m\u00fasicos invitados. Con el registro de esas noches, se edit\u00f3 <b>De m\u00ed<\/b>, aparecido en noviembre del a\u00f1o siguiente.<\/p>\r\n<p>El 20 de diciembre de 1991, luego de casi diez a\u00f1os de no cantar en un estadio abierto, Mercedes se reencontr\u00f3 con la multitud en Ferro Carril Oeste. La acompa\u00f1aron Fito P\u00e1ez, Julia Zenko, Nito Mestre, Piero, Celeste Carballo, los Illya Kuryaki, Le\u00f3n Gieco, Charly Garc\u00eda, V\u00edctor Heredia, Mariano Mores, Facundo Ram\u00edrez, Horacio Molina, Coqui y Claudio Sosa y Hamlet Lima Quintana. 15.000 personas deliraron durante poco m\u00e1s de dos horas y media de show.<\/p>\r\n<p>El 1 de abril de 1992 en el Sal\u00f3n Dorado del Honorable Consejo Deliberante fue declarada Ciudadana Ilustre de la Ciudad de Buenos Aires. Fue un a\u00f1o muy importante para Mercedes, marcado por su viaje a Chile, donde cant\u00f3 en la Quinta Vergara, de Vi\u00f1a del Mar y en el Estadio Chile, de Santiago.<\/p>\r\n<p>A comienzos de 1993, atraves\u00f3 nuevamente los Andes para intervenir en el Festival Internacional de Vi\u00f1a del Mar, donde, como tantas veces lo hiciera, fue anfitriona de un grupo de importantes cantantes argentinos, entre ellos Julia Zenko, V\u00edctor Heredia y Teresa Parodi.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n edit\u00f3 <b>Sino<\/b>, una placa en la que comparti\u00f3 la producci\u00f3n art\u00edstica con Fito P\u00e1ez y particip\u00f3 en la banda sonora del filme Convivencia, cantando un tema con Pablo Milan\u00e9s y otro con el ya desaparecido Roberto Goyeneche. En noviembre de ese a\u00f1o se public\u00f3 una compilaci\u00f3n, titulada <b>Mercedes Sosa, 30 a\u00f1os<\/b>, que reuni\u00f3 una veintena de temas grabados en diversas \u00e9pocas por La Negra.<\/p>\r\n<p>En noviembre de 1994, apareci\u00f3 <b>Gestos de amor<\/b>, uno de sus \u00faltimos trabajos discogr\u00e1ficos, tan bien recibido por el p\u00fablico, que r\u00e1pidamente le vali\u00f3 ser distinguida con el Disco de Platino.<\/p>\r\n<p>En enero de 1995, luego de participar en el Festival Internacional de Mar del Plata intervino en el Americanto realizado en Mendoza. A mediados de a\u00f1o visit\u00f3 Chile, comenzando una 'tourn\u00e9e' que la llevar\u00eda a Costa Rica, El Salvador, Honduras, Panam\u00e1 y Uruguay.<\/p>\r\n<p>En agosto de ese a\u00f1o, cerca de dos mil personas respondieron a la convocatoria del ciclo Maestros del Alma para brindar un c\u00e1lido homenaje a Mercedes Sosa, quien aquella noche recibi\u00f3 el testimonio del siempre creciente afecto del p\u00fablico y el canto de sus compa\u00f1eros m\u00fasicos como Julia Zenko, Peteco Carabajal y V\u00edctor Heredia, entre varios otros. M\u00e1s adelante, realiz\u00f3 una gira por varias ciudades del Brasil, entre ellas, San Pablo, Belo Horizonte, Florian\u00f3polis y Porto Alegre.<\/p>\r\n<p>En diciembre de 1995 se edit\u00f3 <b>Mercedes Sosa - Oro<\/b>, una compilaci\u00f3n de 17 temas grabados entre 1969 y 1994. El repertorio de este trabajo dibuja n\u00edtidamente el perfil de esta gran artista popular.<\/p>\r\n<p>En un a\u00f1o de mucha actividad art\u00edstica como 1995, no le falt\u00f3 tiempo para estar cerca de sus compa\u00f1eros los m\u00fasicos. Solidaria, no s\u00f3lo preconiza la necesidad de uni\u00f3n de los m\u00fasicos argentinos, sino que pregona con el ejemplo. Intervino con su voz en las grabaciones de los discos de Mar\u00eda Gra\u00f1a, Peteco Carabajal, Los Trovadores, Alejandro Dolina, Lito Vitale, V\u00edctor Heredia y Eduardo Lagos.<\/p>\r\n<p>A comienzos de abril volvi\u00f3 a los estudios para grabar <b>Escondido en mi pa\u00eds<\/b>, su nuevo disco, con un repertorio netamente folkl\u00f3rico, de gran repercusi\u00f3n en el p\u00fablico. Unos d\u00edas despu\u00e9s de finalizado su trabajo en Buenos Aires, realiz\u00f3 un exitoso concierto en las Islas Canarias. A mediados de a\u00f1o le siguieron conciertos en el Brasil y m\u00e1s adelante, actuaciones en Ecuador, Uruguay y en algunas ciudades de los Estados Unidos Canad\u00e1.<\/p>\r\n<p>En el segundo semestre de 1996 hizo la presentaci\u00f3n en el Teatro \u00d3pera de Buenos Aires de los temas de su disco <b>Escondido en mi pa\u00eds<\/b>. Cinco conciertos a sala llena con un p\u00fablico entusiasmado por este 'ba\u00f1o de folklore', como dijeron algunos cr\u00edticos. Poco despu\u00e9s concret\u00f3 una serie de actuaciones por Estados Unidos, Canad\u00e1 y Puerto Rico, donde el 20 de octubre realiz\u00f3 un concierto memorable. Luego de ese fatigoso viaje se puso a trabajar de lleno en el disco que grab\u00f3 con temas de Charly Garc\u00eda.<\/p>\r\n<p>Iniciado el a\u00f1o 1997 particip\u00f3 en el XXXVII\u00ba Festival Nacional de Folklore de Cosqu\u00edn, llevando como invitado a Charly Garc\u00eda. Fue un verdadero acontecimiento musical que marc\u00f3 un hito en la historia de este popular evento.<\/p>\r\n<p>A fines de julio se conoci\u00f3 finalmente <b>Alta Fidelidad. Mercedes Sosa canta Charly Garc\u00eda<\/b>. La expectativa del p\u00fablico, ansioso por conocer el resultado de este trabajo en com\u00fan, asegur\u00f3 el entusiasmo de los dos protagonistas de este trabajo que fue un hit en la discograf\u00eda de ambos y en la m\u00fasica popular latinoamericana.<\/p>\r\n<p>Tras muchos meses de labor el disco qued\u00f3 terminado. Grabado en Madrid, Nueva York y Buenos Aires, <b>Alta Fidelidad. Mercedes Sosa canta Charly Garc\u00eda<\/b> re\u00fane una docena de canciones: <i>Cuchillo<\/i>, <i>Promesas sobre el bidet<\/i>, <i>Rezo por vos<\/i>, <i>Como mata el viento norte<\/i>, <i>Cuando ya me empiece a quedar solo<\/i>, <i>Hablando a tu coraz\u00f3n<\/i>, <i>Los sobrevivientes<\/i>, <i>El tuerto y los ciegos<\/i>, <i>De m\u00ed<\/i>, <i>Cerca de la revoluci\u00f3n<\/i>, <i>Siempre puedes olvidar<\/i> y <i>Plateado sobre plateado (huellas en el mar)<\/i>, creadas por el talentoso m\u00fasico del bigote bicolor, salvo <i>Rezo por vos<\/i>, compuesta junto con Luis Alberto Spinetta y <i>Siempre puedes olvidar<\/i>, con Fabiana Cantilo.<\/p>\r\n<p>En este trabajo de excepci\u00f3n han trabajado m\u00fasicos notables como: Pedro Aznar, Bernardo Baraj, Juan Bellia, Andr\u00e9s Calamaro, Alejandro De Raco, Erica Di Salvo, Ulises Di Salvo, Ciro Fogliatta, Mar\u00eda Gabriela Epumer, Rub\u00e9n Georgis, Pablo Guadalupe, Bel\u00e9n Guerra, Juanse, Rub\u00e9n Lobo, Nito Mestre, Migue, Rinaldo Rafanelli, Rodolfo Ruiz, Gabriel Said, Mario Serra y el gran actor argentino Alfredo Alc\u00f3n que puso su voz en <i>Los sobrevivientes<\/i>.<\/p>\r\n<p>A lo largo de su brillante trayectoria art\u00edstica, adem\u00e1s de las distinciones mencionadas, Mercedes Sosa fue declarada Ciudadana ilustre de Tucum\u00e1n, recibi\u00f3 la Orden del M\u00e9rito de la Rep\u00fablica Federal de Alemania; la Medalla al M\u00e9rito Cultural del Ecuador; la Placa de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Per\u00fa, en reconocimiento a sus 30 a\u00f1os de difusi\u00f3n del canto latinoamericano; el Premio ACE 1993, por su L.P. <b>Sino<\/b> y el Mart\u00edn Fierro 1994 al mejor show musical en televisi\u00f3n.<\/p>\r\n<p>Durante 1995 Mercedes Sosa recibi\u00f3 varios premios y distinciones. Entre ellos, el Gran Premio CAMU-UNESCO 1995, otorgado por el Consejo Argentino de la M\u00fasica y por la Secretar\u00eda Regional para Am\u00e9rica Latina y el Caribe, del Consejo Internacional de la M\u00fasica de la UNESCO; el Premio de la UNIFEM, organismo de las Naciones Unidas que la distingui\u00f3, poco antes de su actuaci\u00f3n en el Lincoln Center de New York, por su labor en defensa de los derechos de la mujer; Konex de Platino 1995 a la Mejor Cantante Femenina de Folklore y Konex de Brillante a la Mejor Artista Popular de la D\u00e9cada.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n ese a\u00f1o recibi\u00f3 el halago de ser incluida por la Secretary-General United Nations Politic World Conference on Women, en la colecci\u00f3n discogr\u00e1fica denominada <b>Global Divas<\/b>.<\/p>\r\n<p>Este trabajo, que incluye <i>Gracias a la vida<\/i> cantado por Mercedes Sosa, de distribuci\u00f3n internacional, reuni\u00f3 a algunas de las voces m\u00e1s importantes del mundo de todos los tiempos, entre las que est\u00e1n Edith Piaff, Marlene Dietrich, Amalia Rodrigues, Lucha Reyes, Miriam Makeba, Celina Gonz\u00e1lez, Marian Anderson, Aretha Franklin, Elis Regina, Maria Beth\u00e2nia y Gal Costa.<\/p>\r\n<p>En julio de 1996 en Porto Alegre, Brasil, el Gobierno del Estado de R\u00edo Grande do Sul le otorg\u00f3 la Medalla Sim\u00f6es Lopes Neto en honor a sus m\u00e9ritos art\u00edsticos y personales puestos al servicio de la unidad de los pueblos.<\/p>\r\n<p>El 4 de octubre de 1996, en la ciudad alemana de Aix-la-Chapelle, recibi\u00f3 el Premio CIM-UNESCO 1996 del Conseil International de la Musique - UNESCO, con sede en la ciudad de Par\u00eds, Francia, destinado a m\u00fasicos de todo el mundo, que se han destacado personal y profesionalmente.<\/p>\r\n<p>Unos d\u00edas antes, en la Sede del Consulado General de la Rep\u00fablica Argentina en Nueva York, Mercedes Sosa recibi\u00f3 otra distinci\u00f3n, esta vez del Consejo Interamericano de M\u00fasica de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA). Ante representantes de todos los pa\u00edses latinoamericanos, recibi\u00f3 un Diploma de Honor en reconocimiento a su trayectoria.<\/p>\r\n<p>El 9 de diciembre de 1996 en el Congreso Nacional, el pueblo de todo el pa\u00eds, a trav\u00e9s de sus legisladores, le rindi\u00f3 un homenaje, en su calidad de 'personalidad de la cultura nacional, por su valiosa trayectoria art\u00edstica en defensa de la m\u00fasica popular'.<\/p>\r\n<p>Aquella tarde un grupo de m\u00fasicos populares argentinos se sum\u00f3 con el aporte de su arte al gesto de los diputados.<\/p>\r\n<p>Actuaron y ofrecieron lo mejor de cada uno de ellos: Peteco Carabajal, Ver\u00f3nica Condom\u00ed, Coqui, Claudio y Pocho Sosa, Liliana Vitale, Rodolfo Mederos, Federico de la Vega, Chango Far\u00edas G\u00f3mez, V\u00edctor Heredia, Le\u00f3n Gieco y Charly Garc\u00eda que interpret\u00f3 su creativa versi\u00f3n del Himno Nacional Argentino con lo que hizo vivir un momento de profunda emoci\u00f3n, no s\u00f3lo a Mercedes y a los presentes, sino tambi\u00e9n a quienes siguieron el acto a trav\u00e9s de la radio y la televisi\u00f3n.<\/p>\r\n<p>A principios del mes de marzo de 1997, recibi\u00f3 por su disco <b>Escondido en mi pa\u00eds<\/b>, el Premio ACE (Asociaci\u00f3n de Cronistas del Espect\u00e1culo) al Mejor Disco de Folklore.<\/p>\r\n<p>A poco de fin de milenio, totalmente recuperada su enfermedad, sigue en actividad. Durante 1998 present\u00f3 su nuevo disco\u00a0 <b>Al despertar<\/b>, con gran repercusi\u00f3n. Este disco marca un punto de reencuentro a pleno de Mercedes con canciones y sonidos pertenecientes a su propia ra\u00edz folkl\u00f3rica. Con gran repercusi\u00f3n recorri\u00f3 el pa\u00eds, obteniendo una gran repercusi\u00f3n y adhesi\u00f3n en el p\u00fablico y las cr\u00edticas especializadas.<\/p>\r\n<p>En 1999 retoma las intensas giras internacionales de otros a\u00f1os. Alternando con multitudinarias actuaciones en la Argentina, cant\u00f3 en M\u00e9xico, Guatemala, El Salvador y otros pa\u00edses centroamericanos. En julio acompa\u00f1\u00f3 a Charly Garc\u00eda en un concierto ante p\u00fablico de rock en la Ciudad de M\u00e9xico, y entre setiembre y octubre realiz\u00f3 una importante gira por Inglaterra, Israel, Alemania, Suiza Austria y Holanda. Poco despu\u00e9s, en M\u00e9xico, las m\u00e1ximas autoridades de UNICEF le entregaron las credenciales que la acreditaban como Embajadora de Buena Voluntad de la organizaci\u00f3n para Am\u00e9rica Latina y el Caribe.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 2000 Mercedes finaliza un proyecto largamente anhelado: la interpretaci\u00f3n y grabaci\u00f3n de la <i>Misa Criolla<\/i>, la obra cumbre del folklore argentino. Mercedes logra una versi\u00f3n de una profundidad, exquisitez y belleza sin igual. El mundo musical recibe esta creaci\u00f3n con excelentes cr\u00edticas y comentarios.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 2001 Mercedes ofrece una serie de recitales en vivo en el teatro Gran Rex, en Bs As. denominada Ac\u00fastico', con obteniendo una vez m\u00e1s enorme repercusi\u00f3n en el medio art\u00edstico. Estos emotivos recitales quedaron plasmados en la edici\u00f3n de un disco doble que lleva el mismo nombre del espectaculo <b>Ac\u00fastico<\/b>. En el se pueden apreciar versiones remozadas de canciones inolvidables y cl\u00e1sicas del repertorio de Mercedes, con un sonido ac\u00fastico, interpretados excepcionalmente por su banda de m\u00fasicos.<\/p>\r\n<p>Con <b>Ac\u00fastico<\/b> emprende una vez mas, giras por el interior del pa\u00eds y por el exterior: Europa, Latinoamerica, Centroamerica y Norteam\u00e9rica.<\/p>\r\n<p>A fines del 2002 se produce uno de los encuentros quiz\u00e1s m\u00e1s esperados por los seguidores y amantes de la m\u00fasica popular de nuestra tierra: Mercedes Sosa -\u00a0 V\u00edctor Heredia y Le\u00f3n Gieco. Juntos inician un proyecto art\u00edstico musical denominado Argentina quiere cantar. El \u00e9xito enorme de estos shows se ve momentaneamente interrumpido por problemas de salud de Mercedes, pero en el mes de abril de 2003 reinician los mismos con grandes espectativas.<\/p>\r\n<p>Septiembre del 2005 nos encuentra nuevamente con una Mercedes recuperada y con un disco nuevo, notable <b>Coraz\u00f3n libre<\/b>.<\/p>\r\n<p>El 18 de septiembre de 2009 ingres\u00f3 al Sanatorio de la Trinidad, ubicado en el barrio de Palermo en Buenos Aires, debido a una disfunci\u00f3n renal, la cual hab\u00eda evolucionado negativamente hacia una falla cardiorrespiratoria. Padec\u00eda desde hace m\u00e1s de treinta a\u00f1os del mal de Chagas-Mazza, una enfermedad ligada a la pobreza rural, que es end\u00e9mica en el norte de la Argentina y en gran parte de Sudam\u00e9rica.<\/p>\r\n<p>Su estado de salud se volvi\u00f3 cr\u00edtico el 2 de octubre de 2009; a partir de entonces, el cuadro de salud de la artista de 74 a\u00f1os se hab\u00eda deteriorado, habiendo sido inducida a un coma farmacol\u00f3gico. Su organismo se deterior\u00f3 con el correr de las horas, hasta desencadenar su fallecimiento a las 5:15 de la ma\u00f1ana (hora argentina) del 4 de octubre de 2009.<\/p>\r\n<p>Sus restos fueron velados en el Congreso Nacional de la Argentina, personalidades pol\u00edticas encabezadas por la Presidenta de la Naci\u00f3n Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, ministros, religiosos, artistas que tuvieron que ver con ella a lo largo de su vida y una multitud de personas se hicieron presentes ante su f\u00e9retro ubicado en el Sal\u00f3n de los pasos perdidos.<\/p>\r\n<p>El lunes siguiente se decret\u00f3 duelo nacional por tres d\u00edas, y una multitud acompa\u00f1\u00f3 o salud\u00f3 con flores a su paso al cortejo f\u00fanebre hacia el cementerio de la Chacarita, donde su cuerpo fue cremado seg\u00fan su deseo para repartir sus cenizas en tres lugares amados por ella: Tucum\u00e1n, Mendoza, y la ciudad de Buenos Aires.<\/p>\r\n<p>Per\u00fa dispuso colocar la bandera a media asta en se\u00f1al de duelo, comunicando oficialmente que de ese modo buscaba expresar 'el dolor del pueblo peruano por la muerte de quien fuera considerada voz del continente y sentimiento de los humildes'.<\/p>","guid":251303,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251303\/mercedes-sosa\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Mercurio","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/297154\/mercurio","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Mercurio","pubDate":"Wed, 08 Jun 2011 10:06:28 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/08\/226056\/mercurio-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/08\/226056\/mercurio-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Mercurio fue un grupo mexicano de pop formado el 20 de octubre de 1995 por '\u00c1lex', 'H\u00e9ctor', 'Dany', 'Poncho', 'Andr\u00e9s' y 'Carlos'. Aunque empezaron a hacer promoci\u00f3n, Carlos abandon\u00f3 el grupo antes del debut y le dio entrada a Andr\u00e9s. Obtuvieron gran popularidad gracias a su m\u00e1nager To\u00f1o Berumen quien tambi\u00e9n lanz\u00f3 a la fama a cantantes como Fey y Magneto. Aunque los compararon con la agrupaci\u00f3n puertorrique\u00f1a de Menudo, despu\u00e9s los denominaron la nueva generaci\u00f3n de Magneto.<\/p>\n<p>Su primer disco <b>Para Ti<\/b>, goz\u00f3 de gran fama con el sencillo <i>'Enamorad\u00edsimo'<\/i>, no s\u00f3lo en M\u00e9xico sino en muchos otros pa\u00edses del mundo, empezando de esta manera el denominado 'fen\u00f3meno Mercurio'.<\/p>\n<p>Para la grabaci\u00f3n de su segundo material, Andr\u00e9s abandon\u00f3 la agrupaci\u00f3n y en su lugar entr\u00f3 Rodrigo, quien era actor y modelo de comerciales. Con la entrada de 'Rodri' al quinteto, la popularidad de la banda fue en ascenso.<\/p>\n<p>El sencillo <i>'Chicas Chic'<\/i> sali\u00f3 al mercado, y la fama de la banda lleg\u00f3 a su cl\u00edmax: obtuvieron discos de oro en Latinoam\u00e9rica y canciones como<i> 'Chicas Chic', 'Explota Coraz\u00f3n' y 'Bye Bye, Baby' <\/i>estuvieron en los primeros lugares en las listas de popularidad de pa\u00edses como M\u00e9xico, Bolivia, Ecuador, Colombia, Per\u00fa, Costa Rica, Guatemala y Brasil. Tanto, que grabaron el sencillo <i>'Bye Bye Baby'<\/i> en portugu\u00e9s.<\/p>\n<p>Por esta \u00e9poca, empezaron los rumores de problemas entre los integrantes, pero ellos los desmintieron.<\/p>\n<p>En 1998, en el Festival Acapulco, presentaron su tercer material discogr\u00e1fico <b>Tiempo de Vivir <\/b>con el sencillo<i> 'Az\u00facar y Maldad'<\/i>; el video-clip de esta canci\u00f3n ser\u00eda el \u00faltimo que filmar\u00edan juntos como grupo.<\/p>\n<p>En febrero de 1999, dieron un concierto en el Auditorio Nacional y se empez\u00f3 a correr el rumor de que Poncho dejar\u00eda la agrupaci\u00f3n muy pronto, situaci\u00f3n que no ocurri\u00f3 de inmediato, pero el quinteto se convirti\u00f3 en sexteto con la llegada de El\u00edas Chiprout.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de un tiempo Poncho se despidi\u00f3 de la banda y present\u00f3 al integrante que lo reemplazar\u00eda, 'Mike'. Adem\u00e1s, pidi\u00f3 a las fan\u00e1ticas que siguieran apoyando al grupo; sin embargo, meses despu\u00e9s, Danny y H\u00e9ctor tambi\u00e9n renunciaron a la agrupaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Para aliviar la preocupaci\u00f3n de las seguidoras, To\u00f1o Berumen present\u00f3 su nuevo Mercurio: \u00c1lex, Rodrigo, Elias, Mike y Adri\u00e1n quienes hicieron un gran esfuerzo para lograr mantener la imagen que se hab\u00eda conseguido en a\u00f1os anteriores.<\/p>\n<p>Para ello, lanzaron el disco <b>Evoluci\u00f3n<\/b> del que se desprendieron sencillos como<i> 'Vuelo' y 'Se\u00f1orita'<\/i> que tuvieron \u00e9xito en M\u00e9xico y varios pa\u00edses de Centro y Sudam\u00e9rica.<\/p>\n<p>Sin embargo, no lograron superar la popularidad y ventas de los antiguos integrantes, por lo que \u00c1lex decidi\u00f3 renunciar a la agrupaci\u00f3n para iniciar una carrera como solista.<\/p>\n<p>Finalmente, la popularidad del grupo decay\u00f3 dr\u00e1sticamente y sus integrantes empezaron a dedicarse a otras cosas. Fue as\u00ed que el grupo se desintegr\u00f3.<\/p>\n<p>Desde finales de 2010 los integrantes del grupo han confirmado, que regresar\u00e1n a los escenarios, y se estima una gira internacional, un nuevo disco, nueva imagen y una renovaci\u00f3n total.<\/p>","guid":297154,"keywords":"Mercurio","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/297154\/mercurio\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Michael Bubl\u00e9","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251310\/michael-buble","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Michael Bubl\u00e9","pubDate":"Thu, 14 Apr 2011 01:04:20 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/14\/73065\/michael-buble-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/14\/73065\/michael-buble-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/14\/73065\/michael-buble-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/14\/73065\/michael-buble-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/14\/73065\/michael-buble-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/14\/73065\/michael-buble-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/14\/73065\/michael-buble-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/14\/73065\/michael-buble-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Naci\u00f3 el 9 de Septiembre de 1975 en Vancouver, British Columbia (Canad\u00e1).<\/p>\n<p>Michael, es actor y cantante, pero es por su faceta musical por la que es m\u00e1s conocido mundialmente al interpretar grandes cl\u00e1sicos de la m\u00fasica y aparecer en diversas bandas sonoras para pel\u00edculas.<\/p>\n<p>Hay quien ya le ha bautizado como el nuevo Frank Sinatra y es que su estilo inconfundible tiene unas influencias muy arraigadas a el gran cantante de New Jersey. Este hecho no es una mera casualidad y es que ya desde muy ni\u00f1o Michael Bubl\u00e9 tuvo una gran influencia por parte de su abuelo quien le ense\u00f1\u00f3 a tener una especial sensibilidad musical y le pon\u00eda le transmiti\u00f3 su pasi\u00f3n por la m\u00fasica de Mills Brothers, Ella Fitzgerald, Frank Sinatra, entre otros.<\/p>\n<p>El joven Michael Bubl\u00e9 absorbi\u00f3 todo lo que su abuelo le hab\u00eda ense\u00f1ado y se contagi\u00f3 de sus gustos musicales decidiendo que ser\u00eda cantante dentro de ese estilo.<\/p>\n<p>As\u00ed pues, en su adolescencia y con la ayuda de su abuelo, Michael comenz\u00f3 a realizar varias actuaciones junto a varias bandas del lugar en los locales de su ciudad ganando experiencia y tablas dentro de la escena. Sus canciones, pese a no ser de actualidad o innovadoras y pertenecer m\u00e1s bien a cl\u00e1sicos de la m\u00fasica americana, gustaba tanto a los m\u00e1s j\u00f3venes como a los mayores haci\u00e9ndole este hecho merecedor del premio 'Canadian Youth Talent' pero curiosamente, el premio a los j\u00f3venes talentos canadienses le fue arrebatado finalmente por no llegar a la edad m\u00ednima para poder entrar a concurso.<\/p>\n<p>Con el tiempo sac\u00f3 varios \u00e1lbumes independientes que empezaron a sonar por EE.UU. y poco tiempo pasar\u00eda hasta que el productor y ganador de un Grammy David Foster fuera en su b\u00fasqueda para que firmara su primer contrato profesional con la compa\u00f1\u00eda Reprise Records<\/p>\n<p>Los dos canadienses comenzaron a trabajar en el \u00e1lbum que llevar\u00eda su propio nombre, <b>Michael Bubl\u00e9<\/b>, finalmente saldr\u00eda al mercado en el a\u00f1o 2003 y contendr\u00eda grandes cl\u00e1sicos como: <i>Fever,The Way You Look Tonight<\/i> de Van Morrison, <i>Moondance<\/i> o <i>How Can You Mend a Broken Heart<\/i>.<\/p>\n<p>El disco supuso un autentico fen\u00f3meno medi\u00e1tico dentro del panorama musical consiguiendo entrar directo al n\u00ba1 en las listas de m\u00fasica mundiales. Y es que Michael no solo sabe enamorar con su voz, su imagen de 'chico bueno' y profunda mirada producen tambi\u00e9n un gran efecto seductor sobre el sector femenino donde cuenta con un gran n\u00famero de fans.<\/p>\n<p>Tras varias actuaciones y apariciones en televisi\u00f3n en programas de m\u00e1xima audiencia como el 'Today Show' de la NBC. Michael lanz\u00f3 al mercado una edici\u00f3n especial con actuaciones en directo en el a\u00f1o 2004, el \u00e1lbum <b>Come Fly With Me<\/b> que conten\u00eda adem\u00e1s un DVD con dichas actuaciones lleg\u00f3 al n\u00ba1 en las listas de ventas de Canad\u00e1, Jap\u00f3n, Italia, y Australia y los 10 primeros en Reino Unido y EE.UU. Tambi\u00e9n a finales del mismo a\u00f1o editar\u00eda su \u00e1lbum <b>Let It Snow EP<\/b>, un disco compuesto por villancicos.<\/p>\n<p>En el 2005 lanz\u00f3 su disco <b>It's Time<\/b>; adem\u00e1s tambi\u00e9n se reedita este mismo a\u00f1o su \u00e1lbum <b>Come Fly With Me<\/b>.<\/p>\n<p>En 2007 lanza su m\u00e1s reciente disco <b>Call Me Irresponsible<\/b>. En \u00e9l, adem\u00e1s de varias piezas de renombre mundial, aporta dos canciones compuestas por \u00e9l: <i>Lost<\/i> y <i>Everything,<\/i> para muchos las mejores de un trabajo que est\u00e1 siendo n\u00famero 1 en muchos pa\u00edses, no s\u00f3lo anglosajones.<\/p>\n<p>Para el 2009 sale a la venta su mas reciente producci\u00f3n titulada <b>Crazy Love<\/b>, el cual fue grabado en Nueva York y Vancouver y producido por David Foster, Bob Rock y Humberto Gatica.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251310,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251310\/michael-buble\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Miguel Bos\u00e9","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251315\/miguel-bose","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Miguel Bos\u00e9","pubDate":"Thu, 14 Apr 2011 01:04:12 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/03\/31\/109167\/miguel-bose-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Miguel Luchino Dominguin Bos\u00e9, m\u00e1s conocido como <b>Miguel Bos\u00e9<\/b>, naci\u00f3 en Ciudad de Panam\u00e1 el 3 de abril de 1956, es un cantante espa\u00f1ol. Ha vendido en total m\u00e1s de 12,000,000 de copias a nivel internacional. Hijo del torero espa\u00f1ol Luis Miguel Domingu\u00edn y de la actriz italiana Lucia Bos\u00e9, naci\u00f3 el 3 de abril de 1956 en Panam\u00e1. Casi nace dentro del avi\u00f3n, donde su padre se presentar\u00eda a torear en esa misma ciudad, aunque adquiri\u00f3 la nacionalidad colombo-espa\u00f1ola despu\u00e9s de quedar exento de realizar el servicio militar, obligatorio en aquella \u00e9poca en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>Creci\u00f3 en un ambiente rodeado de arte y cultura. Amigos \u00edntimos de su familia eran Pablo Picasso y Ernest Hemingway y el padre del actual vicepresidente de Colombia (Francisco Santos Calder\u00f3n). Su padrino fue Luchino Visconti.<\/p>\n<p>En 1975 entra de lleno en la m\u00fasica de la mano de Camilo Sesto y en 1977 firma un contrato con la CBS, bajo el sello internacional de Epic. Ese mismo a\u00f1o ve la luz su primer \u00e1lbum y el tema <i>Linda<\/i> de I Pooh, que adem\u00e1s inclu\u00eda canciones como <i>Amiga<\/i> y <i>Mi libertad<\/i>, de Claudio Baglioni, de gran popularidad en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica Latina, que le consagrar\u00edan como artista de masas. En 1978, con el segundo \u00e1lbum <b>Miguel Bos\u00e9<\/b> y con la canci\u00f3n <i>Anna<\/i>, comienza una exitosa carrera internacional con fuerte proyecci\u00f3n en varios pa\u00edses de Europa. Un poco m\u00e1s tarde saldr\u00eda su \u00e1lbum <b>Chicas!<\/b> (1979) de donde se extraer\u00e1 uno de sus mayores \u00e9xitos de esta \u00e9poca: <i>Super Superman<\/i>.<\/p>\n<p>En 1980 Bos\u00e9 publica Miguel, su \u00e1lbum m\u00e1s importante de esta primera etapa que conten\u00eda los sencillos <i>Morir de amor<\/i> y <i>Te amar\u00e9<\/i>, que le colocar\u00edan a la cabeza de las listas de numerosos pa\u00edses. <i>Olympic Games<\/i> fue uno de sus sencillos m\u00e1s internacionales de este \u00e1lbum. En su portada aparec\u00eda vestido de torero como homenaje a su padre.<\/p>\n<p>Las giras multitudinarias se suceden, al igual que las versiones de sus discos en otros idiomas. Con su siguiente trabajo, el \u00e1lbum, M\u00e1s all\u00e1 (1981), Bos\u00e9 no consigue la repercusi\u00f3n de otros trabajos y el sencillo <i>M\u00e1rchate ya<\/i> no acaba de encajar entre sus fans. Este percance lleva a la discogr\u00e1fica a editar al a\u00f1o siguiente un \u00e1lbum recopilatorio con todos sus sencillos y con dos temas in\u00e9ditos: <i>Bravo muchachos<\/i> (1982) que consigue colocar a Miguel en los primeros puestos de las listas en Espa\u00f1a, Italia y otros pa\u00edses de Europa.<\/p>\n<p>Por estas fechas, Miguel se convierte en padrino del exitoso grupo mexicano Timbiriche, cuyos integrantes eran: Diego Schoening, Sasha S\u00f6kol, Benny Ibarra, Mariana Garza, Alix Bauer y Paulina Rubio. Durante su estad\u00eda en M\u00e9xico se le relacion\u00f3 mucho con la cantante y actriz Daniela Romo y realiz\u00f3 producciones con Luis del Llano Macedo.<\/p>\n<p>Mientras que su \u00e9xito en Italia estaba in crescendo y su \u00e1lbum <b>Milano-Madrid<\/b> 1983 as\u00ed lo acreditaba, en Espa\u00f1a su \u00e1lbum de 1983 <i>Made In Spain<\/i> no acaba de cuajar. Bos\u00e8 intentaba mantenerse a flote despu\u00e9s de su \u00e9xito a finales de los 70, pero ve\u00eda c\u00f3mo todas las formaciones del fen\u00f3meno fans de la d\u00e9cada pasada, tipo 'Pecos', iban desapareciendo paulatinamente siendo sustituidas por bandas de la movida madrile\u00f1a.<\/p>\n<p>1984 ve el nacimiento de un nuevo Miguel Bos\u00e9. El artista decide tomar las riendas de su carrera, y redirigir su m\u00fasica hacia un p\u00fablico m\u00e1s maduro. Perseguido por el fantasma de la etiqueta 'm\u00fasica para ni\u00f1as', Bos\u00e8 cambia su registro vocal (mucho m\u00e1s grave ahora) y reorienta su m\u00fasica hacia influencias de la talla de David Bowie o bandas como Depeche Mode.<\/p>\n<p>El giro musical es mal acogido por la discogr\u00e1fica SONY, que cree que su producto se les va de las manos, y se convierte en incontrolable. Miguel Bos\u00e9 graba, en contra de la voluntad de su discogr\u00e1fica, <i>Bandido<\/i>, considerado como una de sus obras cumbres. Sus sencillos <i>Sevilla<\/i> y <i>Amante bandido<\/i> arrasan en las listas espa\u00f1olas y latinoamericanas y pronostican un futuro prometedor para el nuevo Bos\u00e9. La portada del \u00e1lbum mostraba a un Bos\u00e9 revolucionario, con el rostro maquillado y el pelo crespado en la l\u00ednea del trabajo <i>Aladdin Sane<\/i> de David Bowie.<\/p>\n<p>Es una etapa en la que la imagen de Bos\u00e8 es casi tan importante como su m\u00fasica. Su look moderno y sofisticado (mitad vampiro mitad extraterrestre) y su carisma se convierten en la tarjeta de presentaci\u00f3n all\u00ed donde va. El artista se rodea de un halo intocable combinando sus trabajos musicales con incursiones espor\u00e1dicas en el mundo del cine como 'El caballero del drag\u00f3n' (la pel\u00edcula espa\u00f1ola m\u00e1s cara hasta la \u00e9poca) o 'En penumbra'.<\/p>\n<p>Los primeros a\u00f1os 1990 reciben el lanzamiento de su \u00e1lbum <i>Los chicos no lloran<\/i>, que acerca a Miguel a un sonido m\u00e1s comercial y aportan una imagen m\u00e1s accesible para todos los p\u00fablicos. El disco cosechar\u00eda varios \u00e9xitos en sencillo, pero perder\u00eda el glamour y la sofisticaci\u00f3n de los trabajos anteriores. La exitosa gira de presentaci\u00f3n del disco se recoger\u00eda en su siguiente trabajo <i>Directo '90<\/i>.<\/p>\n<p>Tras un corto periodo de relax, en 1992 Bos\u00e8 consigue otro hit, esta vez en el mundo cinematogr\u00e1fico, con su papel de juez travestido en la pel\u00edcula de Pedro Almod\u00f3var 'Tacones lejanos'.<\/p>\n<p>En 1993 se presenta en el mercado espa\u00f1ol el \u00e1lbum <b>Bajo el signo de Ca\u00edn<\/b> que posteriormente, en 1994, se editar\u00e1 en versi\u00f3n inglesa e italiana. El disco es un regreso al camino de la experimentaci\u00f3n y refleja una notable madurez art\u00edstica creando un puente sonoro con <i>XXX<\/i>, pero m\u00e1s intimista e innovador si cabe y cargado de una belleza ambiental casi cinematogr\u00e1fica. <i>Si t\u00fa no vuelves<\/i> y <i>Nada particular<\/i> fueron los singles de mayor \u00e9xito del \u00e1lbum. De nuevo una exitosa gira devolver\u00eda a Bos\u00e8 sobre los escenarios, para continuar con la aparici\u00f3n en la importante producci\u00f3n francesa 'La reina Margot'.<\/p>\n<p>En 1995 saldr\u00eda <b>Laberinto<\/b>, compleja continuaci\u00f3n de <i>Bajo el signo de Ca\u00edn<\/i>, a\u00fan m\u00e1s experimental y cr\u00edptica, que tan s\u00f3lo conten\u00eda un tema meramente comercial al uso, <i>La autoradio canta<\/i>. El disco se reeditar\u00eda incluyendo tres temas m\u00e1s comerciales, entre ellos el single <i>Este mundo va<\/i>, para asegurar as\u00ed su \u00e9xito de ventas. Y una vez m\u00e1s otro hito en el mundo cinematogr\u00e1fico acompa\u00f1a a Bos\u00e8 con su aparici\u00f3n en la pel\u00edcula 'Libertarias' de Vicente Aranda. Tambi\u00e9n en 1995 Miguel Bos\u00e8 aparece en el cortometraje 'Detr\u00e1s del dinero' de Alejandro Gonz\u00e1lez I\u00f1\u00e1rritu.<\/p>\n<p>En 1996 muri\u00f3 su padre Luis Miguel Domingu\u00edn a los 69 a\u00f1os a causa de un derrame cerebral.<\/p>\n<p>En 1998 Miguel publica un \u00e1lbum de versiones, <b>Once maneras de ponerse un sombrero<\/b>: su personal homenaje a algunas de las canciones m\u00e1s importantes de la cultura latina para \u00e9l. Siguiendo el camino de la producci\u00f3n compleja, el trabajo rebosa belleza en sus singles <i>Muro<\/i> y <i>S\u00f3lo pienso en t<\/i>'.<\/p>\n<p>En 1999 Miguel publica un disco de \u00e9xitos de los \u00faltimos 16 a\u00f1os de carrera (1984 - 1998) el disco con el nombre de <b>Lo mejor de Bos\u00e9<\/b> que inclu\u00eda 2 temas in\u00e9ditos <i>Hacer por hacer<\/i> y <i>No hay ni un coraz\u00f3n que valga la pena<\/i> y 2 nuevas versiones, una de <i>Amante bandido<\/i> y otra de <i>Nena<\/i> y para Italia tambi\u00e9n sale otro de \u00e9xitos con el nombre <b>Best Of<\/b> con una versi\u00f3n en italiano de <i>Este mundo va,Questo mondo va<\/i> y de <i>Hacer por hacer <\/i>por <i>Un momento per me<\/i>.<\/p>\n<p>En abril de este mismo a\u00f1o Miguel Bos\u00e9 sufre un accidente de autom\u00f3vil al lado de su amiga Rebecca de Alba. Rebeca s\u00f3lo tuvo contusiones, pero Miguel qued\u00f3 gravemente herido, dos semanas despu\u00e9s apareci\u00f3 en una entrega de premios con su amigo Alejandro Sanz, donde aparecieron vestidos y peinados igual. Miguel apenas pod\u00eda caminar y llevaba una faja ortop\u00e9dica.<\/p>\n<p>Tras un periodo marcado por la presentaci\u00f3n del programa 'S\u00e9ptimo de caballer\u00eda' para TVE y un aparatoso accidente de tr\u00e1fico que casi le cuesta la vida, Bos\u00e8 se embarca en el a\u00f1o 2000 en un largu\u00edsimo tour, 'Girados', junto a la ex cantante del grupo Mecano, Ana Torroja, que les llevar\u00e1 a muchas ciudades de Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica haciendo repaso por la extensa carrera musical de ambos artistas e interpretando muchos de sus temas a d\u00fao. La gira se public\u00f3 en un doble CD grabado en directo.<\/p>\n<p>En 2001 Miguel publica su nuevo trabajo de estudio, el primero desde 1998: <b>Sereno<\/b>, un disco m\u00e1s comercial respecto a sus trabajos anteriores y donde se reflejan algunas etapas desconocidas de su vida.<\/p>\n<p>Tres a\u00f1os despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de <b>Sereno<\/b> (2001), Miguel present\u00f3 el ambicioso proyecto <b>Por vos muero<\/b> (2004), donde colabor\u00f3 con varios m\u00fasicos y compositores, entre ellos Alejandro Sanz, el cual este mismo a\u00f1o se convirtiera en su compadre, ya que fue padrino de bautizo de Manuela, la hija de Sanz. El disco, grabado en La Cuadra, la casa de Miguel, bajo la producci\u00f3n de Chris Cameron y Nicol\u00e1s Sor\u00edn, es una especie de homenaje personal al mundo del cine, a las bandas sonoras y a la formaci\u00f3n cl\u00e1sica que recibi\u00f3 de ni\u00f1o. Un disco que present\u00f3 en directo en muy pocas ciudades de Espa\u00f1a y M\u00e9xico, con diferentes orquestas sinf\u00f3nicas, y que supuso uno de los retos m\u00e1s importantes en su carrera.<\/p>\n<p>En 2005, sale <b>Velvetina<\/b>, una obra que nos acerca al mundo de la electr\u00f3nica, el dance, el trip hop y el chillout, grabado al mismo tiempo que 'Por vos muero'. 'Velvetina' presenta 13 nuevas canciones compuestas y producidas por Antonio Cort\u00e9s y el propio Miguel, en cuyas letras se mezclan diferentes idiomas. El DVD, que acompa\u00f1a una de las ediciones del disco, incluye 13 v\u00eddeo-clips que ilustran visualmente cada uno de las canciones. Estas 'video-creaciones' han sido dirigidas por j\u00f3venes realizadores que gozaron de total libertad creativa.<\/p>\n<p>El dise\u00f1o del disco y la imagen de <b>Velvetina<\/b> han sido realizadas por el dise\u00f1ador David Delf\u00edn. Uno de los mejores discos de Miguel por sus profundas y hasta cierto punto confusas letras. El video <i>Down With Love<\/i> fue censurado por su 'alto contenido er\u00f3tico' en M\u00e9xico.<\/p>\n<p>En 2007, sale a la venta <b>Papito<\/b>, donde recopila sus m\u00e1s grandes \u00e9xitos, cant\u00e1ndolos a d\u00fao con varios cantantes de talla internacional y teniendo gran \u00e9xito la primera semana de ventas, logrando en M\u00e9xico el Disco de Platino. La gira Papitour re\u00fane a una gran cantidad de personas a lo largo de Latinoam\u00e9rica, Espa\u00f1a y un concierto en Italia, en 2008 despu\u00e9s de un descanso Miguel continu\u00f3 con su gira de grandes \u00e9xitos.<\/p>\n<p>En 2010 saca <b>Cardio<\/b>, su mas reciente producci\u00f3n y que en palabras de gente de su disquera lo describen: <i>'Este trabajo es el retrato m\u00e1s contempor\u00e1neo de Bos\u00e9. Es un trabajo audaz, original, solar y lleno de iron\u00eda.<\/i><\/p>\n<p><i> <\/i><\/p>\n<p>El primer sencillo de este \u00e1lbum fue el tema <i>Estuve a Punto de ...<\/i>. , seguido de los temas <i>Por Ti y A Mi Me Da Igual<\/i>.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251315,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251315\/miguel-bose\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Miguel Mateos","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310467\/miguel-mateos","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Miguel Mateos","pubDate":"Mon, 18 Jul 2011 01:07:57 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/18\/246709\/miguel-mateos-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/18\/246709\/miguel-mateos-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Miguel Angel Mateos mejor conocido como Miguel Mateos naci\u00f3 en Villa Pueyrred\u00f3n, Buenos Aires, el 26 de enero de 1954,\u00a0 es un cantante, compositor y m\u00fasico de rock argentino.<\/p>\r\n<p>Desde ni\u00f1o Miguel estudi\u00f3 piano con su madre, para la edad de 12 a\u00f1os formar su primer grupo de rock que tendr\u00eda como nombre Cristal.<\/p>\r\n<p>En 1969, Miguel con su grupo de rock Cristal logra llegar a la final del concurso organizado por la Revista PinUp.<\/p>\r\n<p>En 1973, Miguel Mateos ingresa en el Conservatorio Municipal Manuel de Falla y se especializa en guitarra, piano, canto y composici\u00f3n. A\u00f1os m\u00e1s tarde en 1976 deja el Conservatorio tras un nuevo golpe de estado que hace que la ense\u00f1anza sin democracia no sea lo mismo.<\/p>\r\n<p>Entre 1979 y 1980 se crea el grupo ZAS con \u00e9l a la cabeza en la guitarra, en teclados y en la voz. Alejandro Mateos en bater\u00eda, Jorge Infusino en bajo y Omar Moretti primero y luego Tito Infusino en guitarra.<\/p>\r\n<p>En febrero de 1981 llega Queen al Estadio de V\u00e9lez, dando 3 mega-recitales y ZAS ser\u00eda el grupo de soporte. A pesar de que era un grupo desconocido, realizan un show muy profesional y por el cual recibieron algunos reconocimientos y se les abrir\u00edan muchas puertas.<\/p>\r\n<p>Para que la banda llegue a ser soporte de Queen, el productor Fabi\u00e1n Ross pose\u00eda material grabado de ZAS, y se contacta con Alfredo Capalbo, art\u00edfice de la llegada de Queen, y le propone que ZAS abra el show. Para Miguel no fue algo f\u00e1cil y recuerda:<\/p>\r\n<p>'En esa ocasi\u00f3n perd\u00ed el miedo a la gente. Siempre hab\u00eda tocado ante 15 \u00f3 20 personas que no prestaban mucha atenci\u00f3n, en distintos pubs. Cuando lleg\u00f3 el momento de salir al escenario en V\u00e9lez, creo que Juan Alberto Bad\u00eda nos tuvo que empujar. Fue un golpe. Todav\u00eda hoy siento ese cachetazo caliente en la cara. No nos conoc\u00eda nadie y aquellos cuatro chicos de ZAS nos bancamos las tres noches ofreciendo lo mejor de nosotros mismos'.<\/p>\r\n<p>En 1982, su colega el m\u00fasico Ra\u00fal Porchetto presenta a ZAS con el productor Oscar L\u00f3pez, quien se interesa y comienza a producirlos. Es entonces el a\u00f1o del debut discogr\u00e1fico de Miguel Mateos. Su primer disco: ZAS ofrec\u00eda una propuesta rock renovadora. Se edit\u00f3 por el sello Sazam Records, un subsello de Music Hall.<\/p>\r\n<p>Este disco se caracteriz\u00f3 por tener un sonido muy prolijo, del cual el tema m\u00e1s recordado es: <i>Va por vos, para vos<\/i>, tema que ser\u00e1 todo un hit a\u00f1os despu\u00e9s. Casi sin gente, el disco es presentado en el Auditorio de Buenos Aires.<\/p>\r\n<p>Durante los d\u00edas 6 y 7 del mes de Agosto de 1982, ZAS participa en una serie de conciertos realizados en el Teatro Astros, con la cantante Celeste Carballo y Alejandro Lerner, entre otros.<\/p>\r\n<p>Pero a\u00fan la banda sigue siendo an\u00f3nima. Oscar L\u00f3pez propone que el grupo deje de llamarse ZAS, para empezar a denominarse Miguel Mateos y ZAS. Por aquellos tiempos se proponen editar su siguiente disco que se llamar\u00eda <b>Huevos<\/b>, con el cual el grupo podr\u00eda consagrarse.<\/p>\r\n<p>En noviembre de 1983, ZAS se present\u00f3 en el Teatro Ode\u00f3n. En ese momento, Pablo Guyot abandona la banda para formar junto a Willy Iturri y Alfredo Toth el grupo GIT, Fernando Lupano se integra a La Torre y son reemplazados por Eduardo (Chino) Sanz y Ra\u00fal Chevalier.<\/p>\r\n<p>Temas musicales como <i>En la cocina<\/i>,<i> Huevos<\/i> o <i>Exilio en Par\u00eds<\/i> reflejan a pleno la situaci\u00f3n social de aquellos momentos. Y en cuanto a Su, me robaste todo, es, en sus palabras, 'una met\u00e1fora de la guerra que nos traicion\u00f3'.<\/p>\r\n<p>La mayor\u00eda de los temas de <b>Huevos <\/b>son y fueron hits: <i>Extra<\/i>, <i>Un poco de satisfacci\u00f3n<\/i>, <i>Un gato<\/i>...<i>Noticiero TV<\/i> fue cortina musical para la secci\u00f3n noticiero de un programa de radio llamado Feedback que conduc\u00edan Mario Pergolini y Ari Paluch en Radio Continental durante 1985.<\/p>\r\n<p>En la primavera de 1984 Miguel Mateos\/ZAS edita su tercer disco. Las radios difundieron incesantemente los hits de este \u00e1lbum: <i>Ana la dulce, Tengo que parar <\/i>y<i> Tir\u00e1 para arriba<\/i>, este \u00faltimo se convirti\u00f3 en el mayor \u00e9xito de Miguel y con el tiempo se consider\u00f3 como un himno de los 80s. En el \u00faltimo recital de Mateos en ese a\u00f1o, el bis final fue <i>Tengo que parar, <\/i>la canci\u00f3n principal que dio nombre al disco editado en 1984.<\/p>\r\n<p>En febrero de 1986 Miguel Mateos graba un Maxi-Single, <i>Mensajes en la radio<\/i> con dos canciones: <i>Mensajes en la radio<\/i> y <i>Peleando por tu amor<\/i>. Originalmente sali\u00f3 en Disco de vinil: Lado A: <i>Peleando por tu amor<\/i> y Lado B: <i>Mensajes en la radio<\/i>. Mateos busca darle otra direcci\u00f3n a la banda, haciendo que el sonido se acerque al estilo de Bruce Springsteen.<\/p>\r\n<p>Es un a\u00f1o totalmente dedicado a los discos, pocas presentaciones en Argentina y mucha proyecci\u00f3n hacia el exterior.<\/p>\r\n<p>En agosto de 1986 y despu\u00e9s de casi 2 a\u00f1os sin presentar un nuevo material, Miguel reaparece con un disco doble, tras unos conciertos en Per\u00fa y Chile, se prepara para dar a conocer su nuevo disco que hab\u00eda estado preparando en Nueva York <b>Vos y yo solos en Am\u00e9rica<\/b>.<\/p>\r\n<p>Este \u00e1lbum doble cont\u00f3 con la colaboraci\u00f3n de Kim Bullard como productor musical y represent\u00f3 una gran evoluci\u00f3n en el sonido de ZAS, La grabaci\u00f3n fue hecha enteramente en EU y ello se notaba en el excelente sonido. A pesar de que este disco cosech\u00f3 varios hits, no pudo repetir el \u00e9xito de <b>Rockas Vivas<\/b> en Argentina, sin embargo, fue la llave para la conquista de Am\u00e9rica Latina.<\/p>\r\n<p>A nivel internacional, Mateos, consigue un sensacional \u00e9xito y el nuevo disco es presentado en una gira por toda Am\u00e9rica Latina. Sin embargo el \u00e9xito arrollador lo alcanz\u00f3 en M\u00e9xico con el tema <i>Cuando seas grande<\/i>, que vendi\u00f3 300.000 copias y estuvo por varias semanas en los primeros puestos. Otros temas como: <i>Ll\u00e1mame si me necesitas<\/i>, <i>Es tan f\u00e1cil romper un coraz\u00f3n<\/i>, <i>Mi sombra en la pared<\/i> y <i>Solos en Am\u00e9rica<\/i> est\u00e1n tambi\u00e9n a la misma altura.<\/p>\r\n<p>En la segunda mitad de 1987, Miguel Mateos, vuelve a lanzarse en una gira por todo M\u00e9xico, Con el lema <i>Rock en tu idioma<\/i>, con grupos como: Maldita Vecindad y Caifanes abriendo sus conciertos. La prensa no tard\u00f3 en ponerle un sobrenombre: 'El Jefe del rock en espa\u00f1ol', por toda la revoluci\u00f3n que estaba protagonizando.<\/p>\r\n<p>Despu\u00e9s de una extensa gira y de romper con su manager Oscar L\u00f3pez, Miguel Mateos comienza su etapa solista. Para ello se recluye en Los \u00c1ngeles junto al productor Michael Sembello. De esta colaboraci\u00f3n surge <b>Obsesi\u00f3n<\/b>, \u00e1lbum impecable con un sonido renovado. La gira de presentaci\u00f3n del disco fue la m\u00e1s larga que realizara hasta la fecha. El tour recorri\u00f3 lugares como Chile, Argentina, M\u00e9xico, EU, Venezuela, Colombia entre otros.<\/p>\r\n<p>Al terminar el Obsession Tour 91, Miguel se encierra en estudios para grabar el sucesor inmediato: <b>Kryptonita<\/b>. Miguel deja de lado nuevamente las m\u00e1quinas, desarrollando un disco de sonido limpio y ac\u00fastico. Este \u00e1lbum representa una vuelta a las guitarras y las secciones de cuerdas. <b>Kryptonita<\/b> tuvo una buena repercusi\u00f3n en Argentina, pero sobre todo en el resto de Am\u00e9rica. Hits: <i>Lola<\/i>, <i>Si tuvi\u00e9ramos Alas<\/i>, <i>Hablando con mi \u00e1ngel<\/i>. Para muchos, es sin duda uno de sus mejores discos.<\/p>\r\n<p>Los conciertos brindados durante el Obsession Tour y el Kryptonita Tour fueron grabados y compilados en el \u00e1lbum <b>Coctel<\/b>. En este disco se pueden escuchar versiones tomadas de los recitales en el Greek Theater EU, Festival de Acapulco (M\u00e9xico), Teatro Gran Rex (Argentina). Por otro lado se destacan 4 canciones de estudio: <i>Beso franc\u00e9s<\/i> y Ser\u00e1 tu amor.<\/p>\r\n<p><b>Bar Imperio<\/b>, este trabajo se aleja de la direcci\u00f3n tomada en Pisanlov y resulta un regreso al sonido de<i> <\/i><b>Huevos<\/b><i> y <\/i><b>Tengo que parar<\/b>, pero con una puesta al d\u00eda<i>. <\/i>El espectro musical abarcado es muy amplio, con canciones tan diferentes como <i>Panorama<\/i> o <i>Besa al tonto<\/i>.<i><\/i><\/p>\r\n<p>Despu\u00e9s de muchas idas y venidas de Miguel Mateos a Argentina, en el \u00e1lbum <b>UNO<\/b>, otro m\u00e1s que marcar\u00eda su retorno al pa\u00eds con un \u00e1lbum bien argentino (Despu\u00e9s de <b>Pisanlov<\/b>). Desde hace muchos a\u00f1os, cada disco parece que es el que marca el retorno de Miguel Mateos a Argentina.<\/p>\r\n<p><b>Fidelidad <\/b>es el disco que sale al mercado a finales de 2008, el disco se compone de 13 canciones: <i>Cabeza fuera del agua, Fidelidad, \u00daltimo hombre en la tierra, El nene m\u00e1s malo del mundo <\/i>(primer corte de difusi\u00f3n, que incluy\u00f3 la realizaci\u00f3n de un videoclip), <i>Trashganist\u00e1n, El jard\u00edn del amor, Dudas, Anestesia, Un mill\u00f3n de rosas, Arrestado, De aqu\u00ed a la eternidad, Gudbay<\/i>, entre otros.<\/p>\r\n<p>En el 2011 Miguel Mateos regresa con un \u00e1lbum que contiene un DVD <b>Primera Fila<\/b>.<\/p>","guid":310467,"keywords":"Miguel Mateos","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310467\/miguel-mateos\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Miguel R\u00edos","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251319\/miguel-rios","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Miguel R\u00edos","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 12:01:46 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/12\/48989\/miguel-rios-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Miguel R\u00edos naci\u00f3 en Granada, Espa\u00f1a en 1944. Edit\u00f3 su primer EP en 1962 para la compa\u00f1\u00eda Phillips Records y, desde entonces hasta nuestros d\u00edas, ha producido algunas de las mejores canciones del repertorio del rock en espa\u00f1ol en infinidad de discos, y ha contribuido al desarrollo de \u00e9sta m\u00fasica en Espa\u00f1a y en Latinoam\u00e9rica, actuando con muchos de sus mejores exponentes.<\/p>\r\n<p>Miguel R\u00edos ha mantenido una constante fascinaci\u00f3n por la m\u00fasica en directo. Ha producido las giras: La Noche Roja (1978) Rock&R\u00edos (1982) El Rock de una Noche de Verano (1983) Rock en el Ruedo (1985) Big Band R\u00edos (1997) Miguel R\u00edos y las Estrella del Rock Latino (2002), 60mp3 (2005). Cant\u00f3 con Ana Bel\u00e9n, V\u00edctor Manuel y Joan Manuel Serrat en El Gusto es Nuestro (1996) y con Ana Bel\u00e9n y la OCG, dirigida por Josep Pons, repertorio de Kurt Weill en (1999). Y ha recorrido nuestro pa\u00eds y medio mundo en innumerables giras y festivales a lo largo de sus casi 50 a\u00f1os de carrera.<\/p>\r\n<p>En el 2002 recibe otro premio honor\u00edfico: la medalla de Plata de Andaluc\u00eda. En el 2004 celebra su cumplea\u00f1os n\u00famero 60 con el lanzamiento del disco 60 mp3. Gracias a este material, recibe el premio al Mejor Disco de Rock, en los premios de m\u00fasica en Espa\u00f1a. <br \/><br \/>Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, vuelve a ser honrado con un galard\u00f3n, esta vez el Premio Ondas por su larga trayectoria.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n dirigi\u00f3 y present\u00f3 las series musicales en televisi\u00f3n: Que Noche la de Aqu\u00e9l A\u00f1o (RTVE 1987), Fiebre de Sur (Canal Sur 1993), y Buenas Noches Bienvenidos (Canal Sur 2007) entre numerosos programas y documentales.<\/p>\r\n<p>Culmina su extensa y variada discograf\u00eda, desde 1962 ha editado unos 40 discos, (algunos de los cuales han llegado a los primeros puestos de ventas de medio mundo) con su \u00faltimo disco 'Solo o en compa\u00f1\u00eda de otros', publicado a finales de 2008 con gran \u00e9xito de cr\u00edtica.<\/p>\r\n<p>Entre sus muchos galardones destacamos la Medallas de Oro de Granada, Bellas Artes, de Trabajo y la de Andaluc\u00eda, Hijo Predilecto de Granada, varios Premios Ondas, varios Premios de la Academia M\u00fasica espa\u00f1ola, y un sin fin de reconocimientos a su carrera y a sus distintos trabajos. Miguel R\u00edos ha trabajado en el campo de la solidaridad en numerosos conciertos a favor de los desprotegidos y de la naturaleza.<\/p>\r\n<p>En el verano 2009 empez\u00f3 una 'larga vuelta al ruedo como si fuera la \u00faltima', en palabras del propio Miguel, una gira que lo llevar\u00e1 por los pueblos de Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica donde cantar\u00e1 sus nuevos temas y las canciones que lo han hecho uno de los mejores cantantes del rock en espa\u00f1ol.<\/p>\r\n<p>Miguel R\u00edos es un artista fundamental, que siempre ha mantenido dignidad art\u00edstica y compromiso social. Sin el Rock es imposible entender nuestra historia y sin Miguel R\u00edos es imposible entender nuestro Rock.<\/p>\r\n<p>Actualmente \u00a0se encuentra\u00a0 por despedirse\u00a0 de los escenarios tras 50 a\u00f1os de \u00e9xitos con la gira 'Bye, bye R\u00edos. Rock hasta el final', que incluye tres conciertos en Granada, Madrid y Barcelona. Al hacer un repaso a su carrera, el m\u00fasico granadino confiesa que siempre ha seguido la premisa de 'rock hasta el final', porque<b> <\/b><b>al rock se lo debe 'todo'<\/b>. Si bien, con el paso de los a\u00f1os, considera que 'hay muchas cosas que hacer despu\u00e9s del rock', como escribir sus memorias.\u00a0\u00a0<\/p>","guid":251319,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251319\/miguel-rios\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Mijares","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251323\/mijares","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Mijares","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 12:01:15 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95773\/mijares-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95773\/mijares-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95773\/mijares-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95773\/mijares-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95773\/mijares-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95773\/mijares-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95773\/mijares-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>Jos\u00e9 Manuel Mijares Mor\u00e1n<\/b> es un cantante mexicano. Naci\u00f3 en el Hospital Espa\u00f1ol de la Ciudad de M\u00e9xico, el 7 de febrero de 1958. Su madre era profesora de baile, lo cual influy\u00f3 en su rumbo art\u00edstico, como \u00e9l mismo reconoce. Est\u00e1 casado desde 1997 con la actriz mexicana Lucero, con quien tiene dos hijos: Jos\u00e9 Manuel y Lucero. En el plano acad\u00e9mico, se gradu\u00f3 en Administraci\u00f3n de Empresas.<\/p>\r\n<p>Para hablar de la trayectoria de Manuel Mijares, es imprescindible realizar un recorrido por la historia musical de M\u00e9xico y Latinoam\u00e9rica. Mijares, es hoy, uno de los pilares de la balada y el pop, y con su voz ya lleg\u00f3 a todos los rincones de este pa\u00eds as\u00ed como del Continente Americano.<\/p>\r\n<p>Con mas de 24 a\u00f1os de trabajo ininterrumpido, no hay quien no identifique su voz a trav\u00e9s de infinidad de temas que lo han consolidado y con los que mucha gente ha recordado, ha so\u00f1ado, ha gozado e incluso hasta se ha enamorado.<\/p>\r\n<p>Mijares se ha presentado en los m\u00e1s importantes escenarios de la Rep\u00fablica Mexicana, Centro, Sudam\u00e9rica y Espa\u00f1a, logrando ser visto a lo largo de su carrera por m\u00e1s de 12 millones de personas y alcanzando ventas de m\u00e1s de 10 millones de discos.<\/p>\r\n<p>Su historia comenz\u00f3 igual que la de muchos j\u00f3venes que luchan por encontrar un lugar en la m\u00fasica. Su talento y perseverancia, adem\u00e1s de su inconfundible color de voz y estilo, le permitieron colocarse como uno de los grandes favoritos y seguir vigente a lo largo de los a\u00f1os.<\/p>\r\n<p>Todo comenz\u00f3 con <b>So\u00f1ador<\/b> un disco que fue lanzado en el a\u00f1o de 1986 y de inmediato se convirti\u00f3 en el preferido del p\u00fablico y de las radiodifusoras de todo el pa\u00eds, que no dejaban de tocar temas como: <i>Siempre<\/i>, <i>Bella<\/i> y <i>So\u00f1ador<\/i>. Logrando en su lanzamiento obtener cinco discos de oro y dos de platino, cifra que en la actualidad muy pocos artistas logran.<\/p>\r\n<p>Un \u00e9xito totalmente esperado, por lo que r\u00e1pidamente lleg\u00f3 al mercado <b>Amor y Rock and Roll<\/b>, del que casi de inmediato se convirtieron en temas consentidos de la radio: <i>No se muri\u00f3 el amor<\/i>, <i>El rey de la noche<\/i> y <i>Poco a poco<\/i>, cosechando nuevamente discos de oro y platino.<\/p>\r\n<p>Presentaciones, conciertos y giras por todo M\u00e9xico y Centroam\u00e9rica no cesaron, al igual que nuevos discos y muchos m\u00e1s triunfos musicales. Es as\u00ed como lleg\u00f3 <b>Uno entre mil<\/b>, tema punta de lanza de su tercera producci\u00f3n de la que tambi\u00e9n sonaron con insistencia: <i>Soldado del amor<\/i>, <i>Tan solo<\/i>, <i>El breve espacio<\/i> y <i>No quiero perderte<\/i>.<\/p>\r\n<p>El disco <b>Un hombre discreto<\/b> fue un verdadero fen\u00f3meno de su \u00e9poca pues casi todos los temas que conformaron esta producci\u00f3n fueron sencillos lanzados en la radio: <i>Me acordar\u00e9 de ti<\/i>, <i>Ba\u00f1o de mujeres<\/i> y <i>Para amarnos m\u00e1s<\/i>, tema que fuera el m\u00e1s tocado en la radio cuando fue lanzado. Crece su popularidad y llega entonces el momento de la internacionalizaci\u00f3n, es lanzado entonces su primer disco en Italia: <b>Nuda libertad<\/b>.<\/p>\r\n<p><b>Que nada nos separe<\/b> lleg\u00f3 para convertirse en la producci\u00f3n m\u00e1s vendida y comentada en la trayectoria de Mijares. De este material se desprendieron temas que hoy guardan un lugar muy especial en el coraz\u00f3n de toda la gente: <i>No hace falta<\/i>, <i>Persona a persona<\/i>, <i>Que nada nos separe<\/i>, <i>Buena fortuna<\/i> y <i>Bonita<\/i>, son t\u00edtulos que no nos dejan mentir.<\/p>\r\n<p>Es Mar\u00eda F\u00e9lix la que decide que Mijares le cante durante su vista a uno de los programas de Ver\u00f3nica Castro. Y es as\u00ed, que como un reconocimiento a 'La Do\u00f1a' nace <b>Mar\u00eda Bonita<\/b> un disco de concepto muy comentado que le hace ganar nuevos adeptos al igual que a\u00f1os m\u00e1s tarde <b>Querido amigo<\/b> en el que rinde tributo al gran \u00eddolo mexicano, Pedro Infante. Cabe se\u00f1alar que ambas producciones tuvieron tambi\u00e9n una magn\u00edfica respuesta en el extranjero donde se lograron vender m\u00e1s de 400 mil copias.<\/p>\r\n<p><b>Encadenado<\/b> refrenda la popularidad de Mijares, esta vez haciendo mancuerna con el espa\u00f1ol Juan Carlos Calder\u00f3n y entre los temas que se vuelven favoritos del p\u00fablico son: <i>Encadenado<\/i> y <i>Volver\u00e1s<\/i>. En ese mismo a\u00f1o y debido a que el tema de la telenovela <b>Coraz\u00f3n Salvaje<\/b> se convierte en todo un fen\u00f3meno, se hace una reedici\u00f3n de este material para el gusto de sus seguidores.<\/p>\r\n<p>Con <b>Vive en m\u00ed<\/b>, regresa a trabajar al lado de Oscar L\u00f3pez, quien ya le habr\u00eda dado \u00e9xitos discogr\u00e1ficos, y este material tampoco fue la excepci\u00f3n: <i>Vive en m\u00ed<\/i>, <i>Como duele perder<\/i>, <i>Alma fr\u00eda<\/i>, <i>Amor<\/i> y <i>Para vivir<\/i>, lo hacen nuevamente acreedor a importantes reconocimientos.<\/p>\r\n<p><b>Akustic<\/b>, es una recopilaci\u00f3n de sus \u00e9xitos musicales, grabada en vivo con la colaboraci\u00f3n de importantes figuras: Lucero, Patricia Sosa y Barrio Boyzz, le imprimieron un toque distinto y muy especial. Llega entonces un disco cargado de romanticismo para gusto de sus seguidores: <i>Estar sin ti<\/i>.<\/p>\r\n<p>Con el lanzamiento de <b>El privilegio de amar<\/b>, Mijares no solo conquista al p\u00fablico por su talento y voz. Esta vez se descubre una nueva faceta del cantante, ya que se incluyen temas de su autor\u00eda: <i>Te extra\u00f1o<\/i>, dedicado a la memoria de su padre y la versi\u00f3n en espa\u00f1ol del tema <i>For the first time<\/i>, titulada <i>Si me miras<\/i>, que fuera el tema que bailara la noche de su boda con Lucero.<\/p>\r\n<p><b>Historias de un amor<\/b>, fue un disco muy especial para Mijares ya que en el sigui\u00f3 componiendo y del mismo se desprenden temas como <i>La belleza<\/i> y <i>Cuando me vaya<\/i>, este \u00faltimo que dedic\u00f3 especialmente a una gran amiga. Cosas que definitivamente lo hacen crecer en la m\u00fasica y al mismo tiempo confirmar su calidad interpretativa.<\/p>\r\n<p><b>Mijares en vivo<\/b> es un material grabado en uno de los grandes conciertos que ofreci\u00f3 en el Auditorio Nacional, que abarrotado core\u00f3 los temas m\u00e1s importantes, consagr\u00e1ndolo como una de las voces de M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>Buscando siempre la actualidad en <b>Dulce veneno<\/b>, se incluye un tema de Reyli. Adem\u00e1s, como un reconocimiento a quienes Mijares admira, graba <b>Yo sin ti<\/b> dedicada a los hermanos Castro.<\/p>\r\n<p><i>Besar tu boca<\/i> y <i>Celos<\/i> se incluyen en <b>Capuccino<\/b>, un disco en el que tambi\u00e9n se logra un importante dueto con Gino Vanelli, cantante de trayectoria internacional; y adem\u00e1s, se incluye el tema <i>Rebeca<\/i>, central de la telenovela del mismo nombre.<\/p>\r\n<p>Para reconocer la trayectoria de quien Mijares considera una de las mejores voces de M\u00e9xico, llega: <b>Honor a quien honor merece<\/b>, en el que interpreta grandes \u00e9xitos de Jos\u00e9 Jos\u00e9 como <i>El triste<\/i>, <i>Almohada<\/i>, <i>Preso<\/i>, <i>Si me dejas ahora<\/i>, <i>Me basta<\/i> y <i>Desesperado<\/i>, entre otros.<\/p>\r\n<p>Una constante en la vida de Mijares siempre ha sido Yuri, a quien le une una amistad entra\u00f1able. Y precisamente por eso naci\u00f3 la idea de hacer: Yuri y Mijares, donde unen sus voces para el benepl\u00e1cito de los seguidores de ambos artistas y del p\u00fablico pues sus temas son verdaderos cl\u00e1sicos.<\/p>\r\n<p><b>Swing en tu idioma<\/b>, es un material para el que se reunieron los temas de grandes rockeros de los ochentas, acompa\u00f1ado al estilo de las tradicionales grandes bandas, haciendo un disco \u00fanico en su genero. <b>Hablemos de amor<\/b>, llega como una nueva propuesta musical y de ah\u00ed tambi\u00e9n se toma el tema <i>Te ha robado<\/i> para la telenovela <b>Querida enemiga<\/b>.<\/p>\r\n<p><b>Vivir as\u00ed<\/b>, es una innovadora propuesta en la que Mijares inicia en este 2009, una nueva etapa de su carrera.<\/p>\r\n<p>Vale la pena mencionar la participaci\u00f3n especial de grandes amigos de Mijares, quienes desinteresadamente se unieron a \u00e9l en este gran proyecto que promete ser todo un acontecimiento:<\/p>\r\n<p><i>Para ti yo estoy<\/i> (That's what friends are for) con Pandora y Daniela Romo. <i>Hasta que me olvides<\/i> a d\u00fao con Fela, una nueva voz femenina que muy pronto dar\u00e1 de qu\u00e9 hablar. <i>Mujeres<\/i> interpretada a d\u00fao por Mijares y el autor de este gran \u00e9xito, Ricardo Arjona.<\/p>\r\n<p>La voz de Mijares tambi\u00e9n lleg\u00f3 al cine y de la mano de las m\u00e1s importantes productoras del s\u00e9ptimo arte a nivel internacional: <b>Oliver y su pandilla<\/b> y <b>La Bella y la Bestia<\/b> de Walt Disney; adem\u00e1s de <b>Camino a El Dorado<\/b> con Dream Works. Y precisamente este a\u00f1o veremos la participaci\u00f3n especial de Mijares en la cinta: <b>Solo quiero caminar<\/b>, de Diego Luna, donde interpreta <i>Soldado del amor<\/i>.<\/p>","guid":251323,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251323\/mijares\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Miranda!","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251327\/miranda","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Miranda!","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 12:01:28 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/06\/18\/55536\/miranda-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Miranda! es una banda de electro-pop formada\u00a0en el 2001\u00a0por Alejandro Sergi (voz),\u00a0Juliana Gattas (segunda voz), Lolo Fuentes (guitarra) y Bruno De Vicente (programaci\u00f3n).\u00a0Sus letras\u00a0hablan del\u00a0amor descarnado, del deseo sexual, los sentimientos encontrados y construidos sobre efectos sonoros r\u00edtmicos para bailar y un show preparado cuidadosamente. El nombre de Miranda! es un homenaje al actor Osvaldo Miranda de 90 a\u00f1os, protagonista de decenas de pel\u00edculas.<\/p>\r\n<p>Comenzaron a hacer su m\u00fasica en distintos escenarios\u00a0y graban su primer CD en el 2002 bajo el nombre de <b>Es mentira,<\/b> el cual fue\u00a0realizado en la casa de Alejandro Sergi. A finales de ese mismo a\u00f1o, Osvaldo Miranda conoci\u00f3 al conjunto musical en un encuentro en el Festival Buen D\u00eda 'Arriba' en un bar de la Capital Argentina.<\/p>\r\n<p>En el 2003 aparecieron las primeras evidencias de que el grupo estaba destinado a ser masivo. Alfonso Grimaldi, mejor conocido como 'Monoto', se incorpor\u00f3 a la banda destac\u00e1ndose en el bajo. Por otro lado Miranda! ofreci\u00f3 su primer concierto en un teatro, algo que sin duda marcar\u00eda una etapa decisiva en la carrera musical de sus integrantes. En esa velada se presentaron invitados como Gustavo Cerati que interpret\u00f3 junto a la banda el tema <i>Tu cicatriz en mi<\/i> (remixado por Miranda!), y la canci\u00f3n <i>Tu juego<\/i>.<\/p>\r\n<p>Las presentaciones continuaron y la m\u00fasica de Miranda! comenz\u00f3 a tener su propia repercusi\u00f3n. En el a\u00f1o 2004 vuelven a los estudios de grabaci\u00f3n\u00a0y presentan su segundo \u00e1lbum\u00a0bajo el nombre de <b>Sin restricciones,<\/b>\u00a0material\u00a0compuesto por doce nuevos temas entre los que destacan <i>Yo te dir\u00e9<\/i> y <i>Don<\/i>. En esta \u00faltima, la frase 'Es un solo... Es la guitarra de Lolo' se convirti\u00f3 en un furor en todo el continente americano. \u00a0El disco los llev\u00f3 a la fama y cosech\u00f3 \u00e9xitos en toda Latinoam\u00e9rica.<\/p>\r\n<p>En 2005, luego de la difusi\u00f3n medi\u00e1tica por Latinoam\u00e9rica, realizan un show en el teatro Gran Rex de Buenos Aires, presentaci\u00f3n que fue grabada para editarla en un DVD que sali\u00f3 meses m\u00e1s tarde llamado <b>En vivo<\/b> <b>sin restricciones!<\/b> e incluye la mayor\u00eda de sus temas.<\/p>\r\n<p>El 3 de febrero del 2007, Miranda! se present\u00f3 por segunda vez con Pimpinela, un recital de entrada gratuita. Para demostrar la unidad entre ambas agrupaciones, durante ese recital decidieron llamarse 'Pimpiranda!'. No todo lo ocurrido en esa presentaci\u00f3n fue alegr\u00eda, ya que \u00e9sa fue la \u00faltima vez donde Bruno de Vincenti compartir\u00eda un show con Miranda!. Luego de su alejamiento, y paralelo a la presentaci\u00f3n de Miranda! con Fangoria en su gira de Espa\u00f1a, en ese mismo a\u00f1o, la banda lanz\u00f3 su tercer disco de estudio, bajo el nombre de <b>El disco de tu coraz\u00f3n<\/b>.<\/p>\r\n<p>El mismo tuvo un muy buen recibimiento en cuanto a ventas, gracias a su primer sencillo <i>Prisionero<\/i>. Adem\u00e1s, tuvieron bastante influencia en el p\u00fablico las canciones <i>Hola<\/i>, <i>Perfecta<\/i>, entre otras. Este nuevo trabajo discogr\u00e1fico, a diferencia de los anteriores, contaron con la colaboraci\u00f3n de artistas como Julieta Venegas (en la canci\u00f3n <i>Perfecta<\/i>), y de Fangoria (en <i>Vete de aqu\u00ed<\/i>).<\/p>\r\n<p>A finales del 2007 deciden publicar <b>El disco de tu coraz\u00f3n + vivo<\/b>, el cual incluye dos CDs: el primero es el original grabado en estudio, y el segundo, incluye las doce canciones que interpretaron el 9 y 10 de agosto, de ese mismo a\u00f1o, en el Teatro Gran Rex, acompa\u00f1ado con las versiones remixadas de <i>Perfecta<\/i> (con la voz de Juliana Gattas en lugar de la de Julieta Venegas) y <i>Prisionero<\/i>, tambi\u00e9n los videoclips de <i>Prisionero<\/i>, <i>Hola<\/i> (en vivo) y <i>Perfecta<\/i>.<\/p>\r\n<p>El 25 de julio del 2008 sale un recopilatorio titulado <b>El Templo del Pop, <\/b>que incluye un CD+DVD. El nuevo material discogr\u00e1fico re\u00fane los m\u00e1s grandes \u00e9xitos de la banda y un DVD que contiene diecisiete videoclips realizados por la agrupaci\u00f3n a lo largo de su carrera. A mitad de ese mismo a\u00f1o, Miranda! se presenta en un festival caritativo conocido como 'Un sol para los chicos' en el teatro Luna Park, siendo estos la atracci\u00f3n principal de la noche. Posterior a ese evento, Miranda! anunci\u00f3 su retiro de los escenarios, para poder dedicarse a la actuaci\u00f3n. Aunque nunca mencionaron si ese retiro era temporal o permanente.<\/p>\r\n<p>En julio del 2009 sale a la venta nuevo \u00e1lbum titulado <b>Es Imposible! <\/b>donde se desprende el sencillo <i>Ment\u00eda, <\/i>canci\u00f3n que no los aleja mucho de lo que ven\u00edan haciendo, pero cuenta con un sabor y ritmo diferente, el cual te puede llevar del pop a la m\u00fasica electr\u00f3nica de lujo.<\/p>","guid":251327,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251327\/miranda\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Moderatto","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251335\/moderatto","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Moderatto","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 12:01:03 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/20\/95532\/moderatto-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/20\/95532\/moderatto-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/20\/95532\/moderatto-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/20\/95532\/moderatto-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/20\/95532\/moderatto-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/20\/95532\/moderatto-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/20\/95532\/moderatto-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>Moderatto<\/b> es una banda mexicana de pop rock creada como proyecto alternativo de m\u00fasicos de otras bandas, parodiando a grupos como Kiss, M\u00f6tley Crue, Twisted Sister o Poison. Este grupo surgido como una parodia, ha tenido \u00e9xito en M\u00e9xico y Latinoam\u00e9rica haciendo uso principalmente de covers de exitosas canciones pop, mismas que representan la mayor parte de su repertorio, y del ritmo y la est\u00e9tica del glam metal.<\/p>\r\n<p>Moderatto nace en el 1997 por iniciativa de Jay de la Cueva, Javier 'El Ch\u00e1!' Ram\u00edrez e I\u00f1aki V\u00e1zquez (miembros de la agrupaci\u00f3n mexicana Fobia), as\u00ed como por Randy Ebright (miembro de Molotov) y Marcello Lara (El Gerente).<\/p>\r\n<p>Desde sus inicios Moderatto se caracteriz\u00f3 por su estilo sat\u00edrico en el que se burlaban de bandas de Glam Metal de los a\u00f1os 80 haci\u00e9ndose notar de manera burlona. En el 2001 sale su primer disco <b>Resurrexi\u00f3n<\/b>, teniendo la caracter\u00edstica de hacer covers de canciones pop de los 80s.<\/p>\r\n<p>En el 2004 lanza el disco m\u00e1s famoso de la banda: <b>Detector de Metal <\/b>teniendo la misma tem\u00e1tica del primer \u00e1lbum pero con m\u00e1s calidad de sonido y destacando el sencillo <i>Muriendo Lento<\/i>, al lado de Belinda Peregr\u00edn. Este\u00a0CD vendi\u00f3 m\u00e1s de 100 mil copias y obtuvieron Disco de Platino.<\/p>\r\n<p>A finales del 2005 lanzan su \u00e1lbum navide\u00f1o <b>Nos Vemos En El Invierno<\/b>. A principios del 2006 lanzan su \u00e1lbum <b>Moderatto en Directo... \u00a1Ponte Loco!,<\/b> donde recopilan sus \u00e9xitos en DVD y CD en vivo directamente desde el Auditorio Nacional de la Ciudad de M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p><b>\u00a1Grrrr!<\/b> (2006) ser\u00eda el \u00e1lbum donde tendr\u00edan canciones propias y teniendo un estilo m\u00e1s melodioso, a diferencia de los anteriores discos, sin perder el sonido que los caracteriza pero con este disco se dieron a conocer en Sudamerica y Espa\u00f1a.<\/p>\r\n<p>En el 2008, Moderatto lanza su quinto \u00e1lbum, <b>Queremos rock, <\/b>incluyendo 8 canciones propias y dos covers. Este disco cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Leonel Garc\u00eda, ex Sin Bandera, Mar\u00eda Daniela y su S\u00f3nido L\u00e1ser y Ale Sergi, vocalista de Miranda!. Mientras tanto, el primer corte promocional <i>Mil Demonios <\/i>y <i>ya lo ve\u00eda venir <\/i>se ubicaron en los primeros lugares en las radiodifusoras mexicanas a s\u00f3lo una semana de ser lanzado.<\/p>\r\n<p>Desde su debut, Moderatto ha sido sumamente criticado por gente seguidora del Heavy Metal, principalmente por autodefinirse como una banda de rock pesado y por hacer uso excesivo de covers y asumir desde el punto de vista metalero una postura 'wannabe'.<\/p>\r\n<p>Aparte de bautizar su propuesta como 'Metal' en sus entrevistas y conciertos, Moderatto es sin duda una agrupaci\u00f3n controversial, que utiliza tanto en sus presentaciones, en su m\u00fasica, en su vestimenta, en su forma de hablar y b\u00e1sicamente en todo lo que hace, recursos ya utilizados por otras bandas ochenteras estadounidenses.<\/p>","guid":251335,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251335\/moderatto\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Moenia","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251342\/moenia","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Moenia","pubDate":"Fri, 15 Apr 2011 10:04:12 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/04\/98463\/moenia-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/04\/98463\/moenia-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/04\/98463\/moenia-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/04\/98463\/moenia-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/04\/98463\/moenia-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/04\/98463\/moenia-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/04\/98463\/moenia-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>Moenia<\/b> es un grupo mexicano de g\u00e9nero electropop, comparado a menudo con Erasure, The Cure y Depeche Mode. Popular en la escena pop, Moenia ha tenido m\u00e1s de 20 \u00e9xitos. Seg\u00fan ellos mismos quienes les influyeron son Kraftwerk, Garbage, Depeche Mode y Jean-Michel Jarre, entre otros.<\/p>\n<p>Moenia surgi\u00f3 en el a\u00f1o de 1992, con una propuesta Synth pop inspirada en el ritmo que fue creado en los a\u00f1os 80's, con grupos como Depeche Mode, SSQ, Erasure, Camouflage, OMD, entre otros m\u00e1s, aunque se mantuvo 'underground' hasta el a\u00f1o de 1996.<\/p>\n<p>La alineaci\u00f3n original estaba compuesta por Alfonso Pichardo, Jorge Soto, y Juan Carlos Lozano, etapa en la que graban de manera independiente el que hoy es conocido como el 'Disco Perdido' el cual llevaba por nombre <b>Moenia<\/b>, de esa grabaci\u00f3n colocaron el tema <i>No Me Dejes As\u00ed<\/i> en las listas, aunque sin conseguir en ese momento que las estaciones de radio les dieran la promoci\u00f3n necesaria para posicionarse en el mercado.<\/p>\n<p>Posteriormente de la grabaci\u00f3n, Alfonso Pichardo abandon\u00f3 la agrupaci\u00f3n para ir a estudiar la preparatoria a los Estados Unidos, quedando as\u00ed Jorge Soto, Juan Carlos Lozano y entra Alejandro 'Midi' Ortega a la banda para refrescar un poco el sonido de la misma, siendo que hasta el a\u00f1o de 1996 la agrupaci\u00f3n lanz\u00f3 al mercado el disco hom\u00f3nimo con el que se posicionaron de buena manera en los charts con el sencillo <i>No puedo estar sin ti<\/i>.<\/p>\n<p>Sorpresivamente en 1998 cuando la banda comenzaba a abrirse camino, y al ser invitados para formar parte de las bandas que brindar\u00edan Tributo a Jos\u00e9 Jos\u00e9, Juan Carlos Lozano anunci\u00f3 que al t\u00e9rmino de su participaci\u00f3n abandonar\u00eda la banda debido a diferencias creativas, siendo esto lo que originara el regreso de Alfonso Pichardo, quien hab\u00eda regresado de E.U. para estudiar la carrera de Derecho, conformando as\u00ed una nueva etapa de la banda.<\/p>\n<p>Tiempo despu\u00e9s <i>Juan Carlos Lozano<\/i> declar\u00f3 que el motivo de su separaci\u00f3n se debi\u00f3 a que \u00e9l buscaba una nueva propuesta musical y anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de un grupo que se llam\u00f3 <b>Morbo<\/b>.<\/p>\n<p>En 1999, Moenia lanz\u00f3 al mercado el disco <b>Adici\u00f3n<\/b>, el cual a los pocos meses de su lanzamiento alcanz\u00f3 disco de oro, desprendi\u00e9ndose temas como <i>Manto Estelar, No Dices M\u00e1s, Regreso casa<\/i>, entre otros, este material discogr\u00e1fico para muchos ha sido el mejor \u00e1lbum de la agrupaci\u00f3n, que contiene la canci\u00f3n m\u00e1s representativa de la agrupaci\u00f3n: <i>No dices m\u00e1s<\/i>.<\/p>\n<p>En el 2001, sale al mercado <b>Le Modulor<\/b> siendo \u00e9ste el tercer \u00e1lbum del grupo, del cual se promocionaron los sencillos <i>Molde Perfecto, \u00bfC\u00f3mo ves t\u00fa?<\/i> y <i>Llegaste a m\u00ed.<\/i><\/p>\n<p>En el 2003, con el \u00e1lbum <b>Televisor<\/b> lograron consolidarse en el mercado mexicano como una de las bandas m\u00e1s regulares e inovadoras; de esta producci\u00f3n se desprendieron los temas En <i>qu\u00e9 momento, T\u00fa sabes lo que quiero, Espirales<\/i> y <i>Mis Ojos Sobre ti<\/i> que tambi\u00e9n fue utilizada para el soundtrack de Big Brother 2 y que fue editada en la 'Edici\u00f3n Negra' del Alb\u00fam, que viene acompa\u00f1ado de un DVD y fue comercializado en el 2004.<\/p>\n<p>Ese mismo a\u00f1o Moenia lanz\u00f3 el disco <b>Stereohits<\/b>, que contiene algunos cl\u00e1sicos del rock en espa\u00f1ol, sobre todo de los 80 y unas cuantas de los 90 como <i>Tren al sur<\/i>, originalmente del grupo chileno Los Prisioneros, <i>Ni t\u00fa ni nadie<\/i> de Alaska y Dinarama, (Desde 1992 conocidos como Fangoria), <i>Sobredosis de T.V.<\/i> de Soda Stereo, <i>En alg\u00fan lugar<\/i> de Duncan Dhu, <i>M\u00e1tenme porque me muero<\/i> de la banda mexicana Caifanes (desde 1996 conocidos como Jaguares), <i>Sildavia<\/i> de La Uni\u00f3n y otros m\u00e1s. Luego lanzaron una gira latinoamericana para promocionar los temas de este disco.<\/p>\n<p>Para festejar sus 10 a\u00f1os de carrera art\u00edstica (realmente son m\u00e1s, se refirieron a los a\u00f1os desde que abandonaron el 'underground') en el 2005 lanzaron el \u00e1lbum <b>Hits Live<\/b>, el cual contiene la presentaci\u00f3n completa llevada a cabo en el Auditorio Nacional en la Ciudad de M\u00e9xico con 24 temas de su repertorio siendo estos los m\u00e1s representativos de su trayectoria.<\/p>\n<p>El 22 de agosto de 2006, en la p\u00e1gina oficial de la banda, en un bolet\u00edn de noticia Moenia les dej\u00f3 saber a sus fans que ya hab\u00edan terminado la producci\u00f3n de lo que ser\u00eda un nuevo \u00e1lbum en estudio. El \u00e1lbum fue grabado en Los \u00c1ngeles, California, y llev\u00f3 por nombre <b>Solar<\/b>. La banda tambi\u00e9n inform\u00f3 que el primer sencillo ser\u00eda <i>Lo que t\u00fa digas<\/i>. La banda viaj\u00f3 a Inglaterra para los toques finales junto con Steve Fitzmaurice, ingeniero que tambi\u00e9n se encargar\u00eda de la mezcla del \u00e1lbum. Es la primera vez que Fitzmaurice trabaja con una banda latina. El \u00e1lbum sali\u00f3 a la venta el 16 de noviembre del 2006. Llama la atenci\u00f3n en este \u00e1lbum, el tema <i>Me equivoqu\u00e9<\/i> con la participaci\u00f3n de Denisse Guerrero, vocalista del grupo (tambi\u00e9n de g\u00e9nero Electro pop mexicano) Belanova.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n han participado en tributos a Jos\u00e9 Jos\u00e9 con el sencillo de <i>Volc\u00e1n<\/i>, a Hombres G con el sencillo 'Huellas en la bajamar', a Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez con <i>Amanec\u00ed entre tus brazos<\/i> y a Soda Stereo con <i>Zoom<\/i>. En el 2000 participo en el Soundtrack de la pel\u00edcula Amores Perros con la canci\u00f3n <i>Lado Animal<\/i>.<\/p>\n<p>Para el 2009 despu\u00e9s de 3 a\u00f1os de haber lanzado su ultimo disco, la banda lanza <b>En Electrico<\/b>, un material que incluye varios \u00e9xitos de la banda y en donde colaboraron varios m\u00fasicos como Paco Huidobro de Fobia y Juan Carlos Lozano ex vocalista de la agrupaci\u00f3n.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251342,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251342\/moenia\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Molotov","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251345\/molotov","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Molotov","pubDate":"Fri, 15 Apr 2011 10:04:07 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/20\/44977\/molotov-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/20\/44977\/molotov-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/20\/44977\/molotov-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/20\/44977\/molotov-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/20\/44977\/molotov-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/20\/44977\/molotov-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/20\/44977\/molotov-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>Molotov<\/b> es un grupo mexicano de Rapcore que mezcla sonidos del funk, Hard Rock y hip hop. Originario de la Ciudad de M\u00e9xico, las letras de sus canciones se caracterizan por la cr\u00edtica al gobierno, no s\u00f3lo mexicano, sino de varios pa\u00edses; sus letras anuncian de una forma ir\u00f3nica y divertida la forma de pensar de sus integrante.<\/p>\n<p>Todo comienza a mediados de 1995 cuando dos amigos, Tito Fuentes (guitarra) y Micky Huidobro 'Huidos' (bajo), se juntaban para tocar, se inscribieron en un concurso y prometieron que si lo ganaban tocar\u00edan en ese grupo. Coincidencialmente ganaron. 21 de septiembre del mismo a\u00f1o, Jay de la Cueva y 'La Quesadillera' se unen para ensayar, cre\u00e1ndose la banda. A finales de 1995 La Quesadillera abandona la banda y lo sustituye Randy Ebright, 'el Gringo Loco', al igual que en febrero de 1996 Jay de la Cueva abandona el grupo y entra Paco Ayala.<\/p>\n<p>Durante todo el a\u00f1o 1996, la banda toc\u00f3 en todos los antros de Ciudad de M\u00e9xico y empieza a tener un peque\u00f1o grupo de seguidores. Su pistoletazo de salida como banda de \u00e9xito fue al telonear a H\u00e9roes del Silencio y despu\u00e9s a La Lupita en Puebla y La Cuca en Guadalajara. Molotov logro algo nunca antes visto en la escena del rock mexicano: en el DF la banda ya tenia fans y se sab\u00edan sus canciones, mucho antes que fueran grabadas en cualquier formato, tomando en cuenta que el internet no era com\u00fan, esto era un hecho inaudito.<\/p>\n<p>Durante un concierto en el que abr\u00edan para Illya Kuryaki and the Valderramas, un cazatalentos de la Universal les propuso grabar un disco. Fue un per\u00edodo dif\u00edcil, en los conciertos la banda vend\u00eda cassettes, mientras se preparaba para entrar al estudio.<\/p>\n<p>En julio de 1997 <b>\u00bfD\u00f3nde jugar\u00e1n las ni\u00f1as?<\/b> aparece en el mercado causando enorme controversia (parodia del disco de Man\u00e1 <b>\u00bfD\u00f3nde jugar\u00e1n los ni\u00f1os?<\/b>), con tiendas neg\u00e1ndose a venderlo por sus letras y su portada. Molotov sale a vender sus discos en la calle, protestando as\u00ed contra la censura que estaban recibiendo. Fue todo un suceso ya que los medios siguieron esta improvisada venta callejera con c\u00e1maras y helic\u00f3pteros. En un d\u00eda la banda y los trabajadores de la disquera lograron vender m\u00e1s de 5,000 copias.<\/p>\n<p>Su \u00e1lbum de debut <b>\u00bfD\u00f3nde jugar\u00e1n las ni\u00f1as?<\/b> tuvo repercusi\u00f3n tanto en pa\u00edses hispanos como anglosajones. En cambio, sus letras incluyen una mezcla de pol\u00edtica, sexo y malas palabras, hecho que les hizo ser casi literalmente expulsados de M\u00e9xico y estuvieran un tiempo en Espa\u00f1a. La portada consiste en una chica baj\u00e1ndose de un coche o carro con las bragas bajadas. El dise\u00f1o de la falda de la joven la identifica como proveniente del sistema p\u00fablico de educaci\u00f3n mexicana, se deduce entonces con una m\u00e1xima edad de 18 a\u00f1os.<\/p>\n<p>La banda asegura tambi\u00e9n que fue 'malinterpretada' con su canci\u00f3n m\u00e1s popular de ese tiempo,<i> Puto<\/i>, pues fue considerada una ofensa para la comunidad gay. El estribillo de esta canci\u00f3n repite varias veces la frase 'matarile al maric\u00f3n'. El grupo aleg\u00f3 que tan solo '<i>se refer\u00edan a las personas que no tuvieran valor para divertirse y brincar en sus conciertos<\/i>'. Como resultado de esta pol\u00e9mica, su primer concierto en Alemania estuvo lleno de gays y lesbianas con los brazos cruzados, adem\u00e1s en la radio estuvo censurada y la palabra 'Puto' era sustituida por 'Lucho'.<\/p>\n<p>La primera canci\u00f3n de rock <i>latino<\/i> elegida n\u00ba 1 por los oyentes de la radio m\u00e1s popular de los Estados Unidos, fue <i>Voto latino<\/i>, en Espa\u00f1a tuvo gran repercusi\u00f3n <i>Gimme tha Power<\/i>, llegando a encabezar varias listas de sencillos.<\/p>\n<p>Molotov recibe un reconocimiento sin precedente para un grupo de hip-hop en espa\u00f1ol, en publicaciones urbanas tales como <i>Vibe<\/i> que mencion\u00f3: '<i>Los (m\u00fasicos de) Molotov son unos incendiarios por naturaleza...con dardos envenenados dirigidos directo al coraz\u00f3n del paternalismo opresivo del gobierno. Ellos se han convertido en la respuesta latina a nuestros Rage Against The Machine<\/i>'.<\/p>\n<p>Molotov tenia un estilo que seg\u00fan muchos solo una banda anglosajona pod\u00eda tener, ten\u00edan una mezcla entre Rap y rock combinado con Funk y salpimentado con una pizca de Hip-Hop. Recordaban a bandas como Red Hot Chilli Peppers, NWA, Rage Against the Machine y The Beastie Boys.<\/p>\n<p>En 1998 encabezan el Surco Fest Concert en Buenos Aires, Argentina. Consiguen vender m\u00e1s de 800.000 copias en todo el mundo. El \u00e1lbum debut se edita en Alemania, Suiza, Jap\u00f3n, Australia e Israel. Realizaron una gira por los Estados Unidos al lado de bandas como: los Deftones.<\/p>\n<p>En 1998 cuando la banda estaba de gira en Europa, la disquera hizo unos remixes baratos de las canciones del \u00bfD\u00f3nde Jugar\u00e1n... y las pusieron en un disco, lo titularon Molomix incluyendo una versi\u00f3n del cl\u00e1sico de Queen, <i>Bohemian Rhapsody<\/i> titulada: <i>Rap, Soda y Bohemia<\/i>, adem\u00e1s incluyendo una nueva canci\u00f3n: <i>El Carnal de las Estrellas<\/i>, esta \u00faltima debido a la negaci\u00f3n de Televisa de pasar los v\u00eddeos de la banda. Estas dos canciones estaban destinadas a aparecer en el siguiente \u00e1lbum: <b>Apocalypshit<\/b>. El molomix enojo mucho a la banda pues no lo hab\u00edan aprobado y ya estaba en las tiendas.<\/p>\n<p>En la <i>Bass Player<\/i> de diciembre de 1998 se declara a Molotov la banda con el bajo m\u00e1s potente de los \u00faltimos a\u00f1os.<\/p>\n<p>En verano del 1999 contin\u00faa irrumpiendo en EEUU, siendo el \u00fanico grupo de habla hispana en presentarse en el Vans Warped Tour 1999, y el Watcha Tour, su versi\u00f3n latina, que visita 14 ciudades de Estados Unidos.<\/p>\n<p>En 1999 Molotov regresa al estudio a grabar Apocalypshit, con los integrantes enojados por el Molomix, hab\u00eda un ambiente tenso en el estudio, por esto, el disco sali\u00f3 muy oscuro en m\u00fasica y letras, aun as\u00ed salieron canciones importantes como <i>Rastamandita, Par\u00e1sito<\/i> y <i>El Mundo<\/i>.<\/p>\n<p>En septiembre de ese mismo a\u00f1o Apocalypshit es lanzado al mercado en todo el mundo, haciendo una presentaci\u00f3n por toda Europa, incluyendo Rusia.<\/p>\n<p>En 2001, la banda despu\u00e9s de dos a\u00f1os de gira constante decide tomarse un descanso de un a\u00f1o, para alivianar la situaci\u00f3n y calmar los nervios, aun as\u00ed llevaron a cabo proyectos como la BSO de 'Y tu mam\u00e1 tambi\u00e9n' y 'Atl\u00e9tico San Pancho', y participar en un homenaje a Los Tigres del Norte. Volvieron a tocar en el Watcha Tour.<\/p>\n<p>En 2003 vuelven al estudio, frescos y con montones de ideas nuevas, de ah\u00ed les sale Dance and Dense Denso , con su primer sencillo, <i>Frijolero<\/i>.Hacen alguna gira por Espa\u00f1a donde son invitados a un festival llamado Festimad 2003. M\u00e1s tarde hacen muy popular la canci\u00f3n Here we Kum. Se enfrascan en una agotadora gira pero meses m\u00e1s tarde regresan al estudio.<\/p>\n<p>En 2004 sali\u00f3 al mercado su \u00e1lbum de versiones Con todo respeto, en el cual la banda que tiene facilidad de hacer covers en los ensayos, hace covers de sus artistas favoritos, en el que tocan estilos que van desde la salsa a lo punk, como <i>Me Convierto en Marciano<\/i>, una versi\u00f3n cumbia del cl\u00e1sico <i>I turned into a Martian<\/i> de los Misfits o <i>Rock Me Amadeus<\/i>. Y el rock cl\u00e1sico como <i>Perro Negro\u00a0y Callejero<\/i> de El Tri y ZZ Top.<\/p>\n<p>Durante 2005 hicieron una gira de presentaci\u00f3n en la que visitaron Espa\u00f1a durante el mes de marzo y durante agosto y septiembre.<\/p>\n<p>En 2005 hacen una apuesta con Jorge Vergara, due\u00f1o de las Chivas, apuestan que si perd\u00eda Pumas en el partido Chivas vs Pumas, ellos har\u00edan un concierto gratis en el Jalisco absorbiendo todos los gastos, y si perd\u00edan las chivas, Jorge Vergara donar\u00eda 1 mill\u00f3n de pesos a una fundaci\u00f3n. El resultado, Pumas gana. Gracias a esto los Molotov hacen un tema llamado: Me Vale Vergara, en el cual hablan sobre las chivas, el amor de la banda hacia los Pumas y de Vergara. As\u00ed sacan el <b>Con Todo Respeto Edici\u00f3n Especial<\/b> donde incluyen este tema y otras versiones de los temas del disco anterior.<\/p>\n<p>Micky Huidobro (junto a Francisco Aveleyra) produjo como un proyecto propio un disco de dos vol\u00famenes titulado <b>Muchachitos de Porra<\/b>, cuyas canciones son dedicadas a los Pumas de la UNAM y su entorno. Cuenta con la participaci\u00f3n de otros grupos y artistas como Alex Lora, Finde, Grupo Marrano, Tanke, Los Estramb\u00f3ticos y Las Ultras\u00f3nicas, as\u00ed como de algunos jugadores del equipo de f\u00fatbol como Antonio Sancho y Francisco Palencia.<\/p>\n<p>Un tema que caus\u00f3 pol\u00e9mica fue el v\u00eddeo <i>Quieren Ver Golazos<\/i>, originalmente hecho como cortinilla para las transmisiones de f\u00fatbol de Televisa. El doble sentido del v\u00eddeo propici\u00f3 que al final el director de Televisa Deportes Javier Alarc\u00f3n rechazara su transmisi\u00f3n, a pesar de que la producci\u00f3n del mismo fue de manera conjunta entre Molotov y Televisa. Televisa no se dio cuenta del albur escondido en la canci\u00f3n hasta que estuvo en antena, pues pod\u00eda ser entendido tambi\u00e9n como <i>Queremos vergolazos.<\/i><\/p>\n<p>Posteriormente (en voz de Tito Fuentes y Paco Ayala), los Molotov exigieron su pago proporcional de la producci\u00f3n a la televisora en el programa de Brozo <i>El Notifiero<\/i>.\u00a0Hasta el momento, no se conoce el resultado final; se especula que en realidad s\u00f3lo fue una estrategia publicitaria del grupo.<\/p>\n<p>El 12 de enero de 2007 se anunci\u00f3 la separaci\u00f3n del grupo debido a problemas econ\u00f3micos y diferencias creativas, seg\u00fan algunos de sus miembros.<\/p>\n<p>En su contrato con la casa discogr\u00e1fica est\u00e1 planeado grabar un disco de estudio que posiblemente ser\u00e1 el \u00faltimo y tambi\u00e9n grabar un CD en vivo. Para despedirse el grupo quiere hacer un concierto gratuito.<\/p>\n<p>En realidad, la separaci\u00f3n, no fue m\u00e1s que una estrategia medi\u00e1tica, para crear un nuevo disco en conjunto, pero componiendo cada miembro por separado. Fueron lanzados cuatro EPs, cada uno hecho por cada integrante de la banda (Paco, Tito, Micky y Randy), cada EP con cuatro canciones, compitiendo cada uno en una votaci\u00f3n p\u00fablica por conseguir la mejor canci\u00f3n. Los EPs tienen como t\u00edtulo, <i>Hasta la basura se separa<\/i> de Micky Huidobro, Tito Fuentes grab\u00f3 <i>Sintitolo<\/i>, Randy Ebright, <i>Miss Canciones<\/i> y Paco Ayala el <i>Plan de Ayala<\/i>.<\/p>\n<p>La banda hizo una votaci\u00f3n por medio del My Space en el cual cada quien escog\u00eda un sencillo de su EP y los pon\u00edan a votaci\u00f3n. Por Tito del 'Sin TITOlo' sali\u00f3 DDT (depresi\u00f3n de domingo por la tarde), Por Miki del 'Hasta la Basura se Separa' sali\u00f3 Eternamiente Molotov, por Paco Ayala del 'Plan de Ayala' sale D\u00e9jate Algo, y por Randy del 'Miss Canciones' sale Blame Me. Al final la banda cancelo la votaci\u00f3n pues seg\u00fan ellos 'se pachequeo'.<\/p>\n<p>Al mismo tiempo para fomentar las votaciones asistieron por separado a convivencias con los fans de cada uno de ellos llamadas Rock & Pizza organizadas por Atun del Mal<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n estuvieron yendo cada uno por separado a promocionar su EP al programa 'Motel Diablito'<\/p>\n<p>Para referirse a la supuesta separaci\u00f3n de Molotov, Paco Ayala coment\u00f3 en una entrevista: 'Eso de que la banda se separaba fue una mentira estrat\u00e9gica y mal\u00e9volamente planeada; nos separamos art\u00edstica y musicalmente porque siempre nos junt\u00e1bamos para hacer un disco, y esta vez nos separamos para hacerlo. Por eso se llamar\u00e1 ?Eternamiente''. El primer sencillo de este disco es <b>Yofo<\/b>, el tema se desprende del Ep de Tito Fuentes.<\/p>\n<p>El 16 de octubre de 2007, Molotov saca el disco <b>Eternamiente<\/b> con su primer sencillo <i>Yofo<\/i>. Con un video creativo y gracioso.<\/p>\n<p>En enero del 2008 se anuncia que el segundo sencillo de promoci\u00f3n de su m\u00e1s reciente material es <i>Guacala que Rico<\/i>, escrita por Randy, el video es estrenado hasta finales de mayo a pesar de que se escuchaba en la radio desde febrero, una vez m\u00e1s molotov genera pol\u00e9mica, pues el video es censurado en todos los canales musicales y solamente puede ser visto a trav\u00e9s de Youtube, debido a que consideraban que no era apto para menores.<\/p>\n<p>A mediados de marzo del 2009 se da a conocer a trav\u00e9s de los principales peri\u00f3dicos de M\u00e9xico que la banda se encuentra trabajando en un nuevo album, que. a diferencia de Eternamiente los integrantes juntar\u00e1n ideas para la creaci\u00f3n de canciones.<\/p>\n<p>En 2011 anuncian la salida de su nuevo \u00e1lbum <b>Con Cari\u00f1o Desde Rusia<\/b>, el cual cuenta con 15 temas y con el que preparan una gira que recorrer\u00e1 varios pa\u00edses de Europa.<\/p>","guid":251345,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251345\/molotov\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"M\u00f3nica Naranjo","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251348\/monica-naranjo","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"M\u00f3nica Naranjo","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 12:01:45 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/19\/79902\/monica-naranjo-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>M\u00f3nica Naranjo Carrasco es una cantante espa\u00f1ola de m\u00fasica pop. Naci\u00f3 el 23 de mayo de 1974 en Figueras, una ciudad de la provincia de Gerona (Catalu\u00f1a, Espa\u00f1a).<\/p>\r\n<p>En 1994, se lanz\u00f3 su \u00e1lbum de debut, <b>M\u00f3nica Naranjo<\/b>, de la mano de Crist\u00f3bal Sansano y otros colaboradores como Jos\u00e9 Manuel Navarro, Juan Vinader y Cheni Navarro, pero pas\u00f3 inadvertido en Espa\u00f1a. Ante tal situaci\u00f3n, M\u00f3nica decidi\u00f3 viajar a M\u00e9xico para probar suerte all\u00ed.<\/p>\r\n<p>El 28 de agosto de 1994, M\u00f3nica Naranjo hace su debut televisivo en el programa 'Siempre en Domingo'; semanas antes ya se hab\u00eda escuchado en las estaciones de radio nacionales su primer sencillo <i>El amor coloca<\/i>.<\/p>\r\n<p>Fue tal el \u00e9xito que en M\u00e9xico ofreci\u00f3 dos conciertos en el Teatro Metrop\u00f3litan los 21 y 22 de noviembre de 1995. En 1996, los premios Eres de M\u00e9xico la nombraron una de las m\u00e1ximas cantantes del pop de los a\u00f1os 90.<\/p>\r\n<p>De este disco se extrajeron adem\u00e1s como singles los temas <i>Sola, S\u00f3lo se vive una vez<\/i> y <i>Fuego de Pasi\u00f3n<\/i>, este \u00faltimo una versi\u00f3n de la popular canci\u00f3n <i>Love's About To Change My Heart<\/i> de Donna Summer.<\/p>\r\n<p>El inesperado \u00e9xito de M\u00f3nica Naranjo en Am\u00e9rica Latina hizo que los responsables de su compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica decidieran promocionarla en Espa\u00f1a.<\/p>\r\n<p>En 1997, M\u00f3nica public\u00f3 su segundo \u00e1lbum, <b>Palabra de mujer<\/b>, que vendi\u00f3 m\u00e1s de 2 millones de discos, principalmente entre Espa\u00f1a y M\u00e9xico. La producci\u00f3n del disco fue dirigida por su marido, Crist\u00f3bal Sansano, y en algunas canciones particip\u00f3 Juan Belmonte, luego fundador del d\u00fao de productores Pumpin' Dolls.<\/p>\r\n<p>Compar\u00e1ndolo con su primer disco, se puede comprobar el cambio de voz y de imagen. Hasta entonces M\u00f3nica era una cantante pop que no exprim\u00eda lo bastante su voz ni su apariencia f\u00edsica y que se presentaba como una jovencita ingenua. Con su nuevo disco, M\u00f3nica reaparec\u00eda como una diva de gran poder vocal y como una sex symbol.<\/p>\r\n<p>En el video musical de su primer sencillo, <i>Des\u00e1tame<\/i>, M\u00f3nica aparece como una vestal o sacerdotisa cuya sensualidad recuerda a Mesalina: con ropajes atrevidos, sometiendo a los hombres y rodeada de mujeres que la acarician. Las insinuaciones l\u00e9sbicas son evidentes.<\/p>\r\n<p>Su aparici\u00f3n, en septiembre de 1997, en el programa de Antena 3 Sorpresa, Sorpresa de Isabel Gemio, fue base para su \u00e9xito en Espa\u00f1a.<\/p>\r\n<p>Ese mismo a\u00f1o M\u00f3nica Naranjo recibi\u00f3 el World Music Award en M\u00f3naco por ser la artista latina m\u00e1s vendedora del a\u00f1o en todo el mundo. Ya en noviembre de 1998, en una actuaci\u00f3n en la gala de Antena 3 recibi\u00f3 el Premio Amigo como reconocimiento al \u00e9xito obtenido con este disco en Espa\u00f1a, del cual fueron lanzados 8 sencillos, de las 10 canciones que conten\u00eda el \u00e1lbum.<\/p>\r\n<p>M\u00f3nica disfrutaba del \u00e9xito, pero sufr\u00eda por ello un gran stress y deseaba retirarse a una vida m\u00e1s tranquila para explorar nuevos caminos dentro de una evoluci\u00f3n art\u00edstica. Su reaparici\u00f3n, programada para el oto\u00f1o de 1999 se retras\u00f3 m\u00e1s de lo previsto, y sorprendi\u00f3.<\/p>\r\n<p>Seg\u00fan rumores, su compa\u00f1\u00eda Sony Music pretend\u00eda seguir explotando el fil\u00f3n de Palabra de mujer. Se llegaron a grabar diez canciones de la mano de Brian Rawling y Graham Stack, productores de Cher, entre ellas <i>If You Leave Me Now<\/i> y <i>Enamorada<\/i>, pero finalmente este proyecto se aparc\u00f3 para lanzar el disco <b>Minage<\/b>.<\/p>\r\n<p>Editado en 2000, es un \u00e1lbum pensado y defendido por M\u00f3nica como una apuesta personal muy arriesgada. Est\u00e1 consagrado a su cantante preferida, la italiana Mina, ya que casi todas las canciones son versiones (traducidas al espa\u00f1ol) de viejos \u00e9xitos de dicha cantante. M\u00f3nica afirm\u00f3 en aquella \u00e9poca que admiraba a Mina desde muy joven y que llevaba a\u00f1os pensando en cantar sus canciones. Tambi\u00e9n declar\u00f3 que agiliz\u00f3 tal proyecto tras vivir un leve incidente en un avi\u00f3n. M\u00f3nica pens\u00f3 en la brevedad de la vida, y decidi\u00f3 cumplir su deseo 'antes de que fuese demasiado tarde'.<\/p>\r\n<p>Para preparar el disco, M\u00f3nica inici\u00f3 una colaboraci\u00f3n con Mina. Grab\u00f3 una de las canciones a d\u00fao con ella (<i>\u00c9l se encuentra entre t\u00fa y yo<\/i>) y encarg\u00f3 la producci\u00f3n de cinco de las canciones al hijo de Mina, Massimiliano Pani. Otras cuatro de las versiones fueron producidas por Phil Manzanera, ex-componente del grupo Roxy Music y habitual colaborador de Enrique Bunbury.<\/p>\r\n<p>Los rumores afirman que Sony Music tem\u00eda un fracaso comercial, y que se decidi\u00f3 incluir en el \u00e1lbum dos canciones m\u00e1s comerciales: <i>Enamorada<\/i> e <i>If You Leave Me Now<\/i>, pensadas para el disco anteriormente descartado. De esas canciones se encargaron los ya mencionados productores brit\u00e1nicos Brian Rawling y Graham Stack, art\u00edfices de \u00e9xitos como <i>Believe<\/i> de Cher, <i>Bailamos<\/i> de Enrique Iglesias o <i>When The Heartache Is Over,<\/i> de Tina Turner.<\/p>\r\n<p>Como primer sencillo, se lanz\u00f3 <i>Sobrevivir\u00e9<\/i>, una canci\u00f3n rockera bastante distinta al estilo anterior de M\u00f3nica, que a pesar de ello obtuvo bastante \u00e9xito. La amistad entre M\u00f3nica y Mina ayud\u00f3 para posteriores duetos de M\u00f3nica con otros cantantes italianos: Luciano Pavarotti y Al Bano. Con Pavarotti cant\u00f3 <i>Agnus Dei<\/i> y <i>All you need is love<\/i>, el cl\u00e1sico de los Beatles, en uno de los espect\u00e1culos ben\u00e9ficos Pavarotti & friends que el tenor ofrec\u00eda en <i>M\u00f3dena<\/i>.<\/p>\r\n<p>Quiz\u00e1s por ser un disco bastante opuesto a lo que su p\u00fablico inicial estaba habituado, en Espa\u00f1a <b>Minage<\/b> no tuvo la acogida de su anterior \u00e1lbum. Sony intent\u00f3 relanzar sus ventas publicando una edici\u00f3n especial con adaptaciones al espa\u00f1ol de las dos canciones en ingl\u00e9s. Con todo, las ventas totales se acercaron a las 400.000 copias.<\/p>\r\n<p>En esa \u00e9poca, M\u00f3nica visit\u00f3 M\u00e9xico, aunque la promoci\u00f3n en este pa\u00eds se vio dificultada por su negativa a regrabar <i>Sobrevivir\u00e9<\/i> eliminando frases que resultaban malsonantes en el pa\u00eds azteca. Tambi\u00e9n se extendi\u00f3 un bulo period\u00edstico, seg\u00fan el cual, M\u00f3nica hab\u00eda agraviado en una entrevista a los mexicanos y su cultura musical. El hecho fue admitido como error de la entrevistadora y de la publicaci\u00f3n en cuesti\u00f3n; Monica desminti\u00f3 esas declaraciones en varias estaciones de radios y TV, tanto espa\u00f1olas como latinoamericanas.<\/p>\r\n<p>Minage se edit\u00f3 tambi\u00e9n en otros pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica y en Italia. Una vez terminada la promoci\u00f3n, M\u00f3nica viaj\u00f3 hasta Nueva York para comenzar a trabajar en su siguiente disco.<\/p>\r\n<p>El 12 de noviembre de 2001, M\u00f3nica Naranjo public\u00f3 su cuarto disco, <b>Chicas malas<\/b>, el mejor de su carrera hasta entonces en lo referente a producci\u00f3n, grabaci\u00f3n y participaci\u00f3n de Diane Warren, Gregg Alexander, Sam Watters & Louis Biancaniello y el equipo de producci\u00f3n brit\u00e1nico Steelworks (compuesto entre otros por Eliot Kennedy y Gary Barlow). El t\u00edtulo alude a la conocida frase de Mae West: 'Las chicas buenas van al cielo, pero las malas van a todas partes'.<\/p>\r\n<p>Seg\u00fan varias fuentes, la pretensi\u00f3n de este disco era mejorar las ventas tras el disco experimental de <b>Minage<\/b> y preparar un lanzamiento al mercado de lengua inglesa.<\/p>\r\n<p>Para hacer posible el trabajo de tantos m\u00fasicos, el disco fue grabado on line (mediante conexiones por Internet) entre Barcelona, Madrid, Londres, Roma, Mil\u00e1n, Los \u00c1ngeles, Nashville y San Francisco. En general, el sonido del disco es propio del pop bailable internacional, cercano al de artistas como Anastacia, Enrique Iglesias o Kristine W.<\/p>\r\n<p>Del disco se distribuyeron en su primera semana en el mercado m\u00e1s de 120.000 copias, pero su vida en las listas de ventas fue corta comparada con sus \u00e1lbumes anteriores. El apoyo inicial que hab\u00eda obtenido M\u00f3nica por parte de Sony Music en los Estados Unidos se hab\u00eda diluido, debido en gran parte a la reestructuraci\u00f3n de la empresa en aquellos a\u00f1os, y por tanto la promoci\u00f3n se vio reducida a Espa\u00f1a y levemente en M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>Se publicaron en Espa\u00f1a cuatro singles promocionales: <i>Chicas Ma<\/i>las (cuyo videoclip, dirigido por Jean-Baptiste Erreca, fue desechado antes de publicarse), <i>Sacrificio, No Voy A Llorar<\/i> (con videoclip dirigido por Juan Marrero) y <i>Ain't Better Like This<\/i>. Este \u00faltimo se public\u00f3 con la intenci\u00f3n de simultanearlo con la salida al mercado de la versi\u00f3n angl\u00f3fona del \u00e1lbum, pero finalmente no pudo ser.<\/p>\r\n<p>En esta misma \u00e9poca y con motivo de la Copa Mundial de F\u00fatbol 2002 en Corea del Sur y Jap\u00f3n, M\u00f3nica grab\u00f3 junto con Emilio Estefan, Jr. y Jon Secada la canci\u00f3n <i>Shake The House<\/i>, cuya versi\u00f3n en espa\u00f1ol fue <i>Santa Se\u00f1al<\/i>.<\/p>\r\n<p>Editado en 2002 y puesto a la venta a principios del a\u00f1o 2003, se propuso dar el salto internacional con <b>Bad Girls<\/b>, una versi\u00f3n en ingl\u00e9s de su \u00e1lbum <b>Chicas Malas<\/b>. Triunf\u00f3 relativamente con el \u00fanico sencillo publicado, <i>I Ain't Gonna Cry <\/i>(versi\u00f3n inglesa de <i>No voy a llorar<\/i>) en pa\u00edses como Grecia, Ruman\u00eda, Turqu\u00eda y Alemania. Aun as\u00ed, la reestructuraci\u00f3n por la que atravesaba la discogr\u00e1fica en aquellos momentos hizo que este proyecto y su lanzamiento en Europa y Estados Unidos fuera retrasado en numerosas ocasiones y finalmente cancelado.<\/p>\r\n<p>S\u00f3lo se edit\u00f3 en n\u00fameros muy reducidos en Espa\u00f1a (como regalo a los fans) y Grecia, donde tuvo una modesta acogida.<\/p>\r\n<p>En 2005, tras casi dos a\u00f1os de silencio debido a un retiro profesional voluntario para poder dedicarse a s\u00ed misma, M\u00f3nica lanz\u00f3 <b>Colecci\u00f3n privada<\/b>, un recopilatorio de sus once a\u00f1os de carrera. Fue un disco propuesto por su discogr\u00e1fica, Sony BMG, que as\u00ed dio por extinguido su contrato.<\/p>\r\n<p>De este recopilatorio se publicaron dos versiones: un disco doble y una caja de lujo -de edici\u00f3n limitada-, que tambi\u00e9n se ha convertido en una pieza de coleccionista. Recoge lo mejor de sus cuatro discos y sus mejores fotos, un \u00e1lbum en directo, un DVD (con un concierto de su gira Minage y material extra como videoclips, discograf\u00eda, etc) y una canci\u00f3n in\u00e9dita, <i>Enamorada de ti<\/i>.<\/p>\r\n<p>El 1 de febrero de 2008 M\u00f3nica Naranjo firm\u00f3 un nuevo contrato con SonyBMG, la discogr\u00e1fica para su nuevo disco <b>Tar\u00e1ntula<\/b>.<\/p>\r\n<p>Este disco supuso el regreso de M\u00f3nica Naranjo tras siete a\u00f1os desde la publicaci\u00f3n de su \u00faltimo \u00e1lbum de estudio. Los productores de su nuevo disco son dos de los componentes del grupo escoc\u00e9s de rock electr\u00f3nico Union of Knives: Chris Gordon y Dave McClean. Matt Dunkley, bajo la supervisi\u00f3n de Chris Gordon y Geoff Foster, ha sido el encargado de las cuerdas y orquestaci\u00f3n del disco.<\/p>\r\n<p>Jos\u00e9 Manuel Navarro ha trabajado en las letras de 10 de los 12 temas. Las otras dos canciones han corrido a cargo de Manny Benito (Revoluci\u00f3n) y de los propios Dave McClean y Chris Gordon, junto con M\u00f3nica (El Descanso). Los doce temas est\u00e1n compuestos musicalmente por la propia artista y la producci\u00f3n final es de Chris Gordon y Dave McClean.<\/p>\r\n<p>Las labores de ingenier\u00eda y Pro-Tools han corrido a cargo de Jordi Buch, Chris Gordon y Daniel Morrison. Stephen Fitzmaurice, quien ha trabajado con artistas como Kylie Minogue, Craig David, Jamelia, Tina Turner, U2, Seal o Depeche Mode, ha sido el encargado de mezclar 6 de los 12 temas del nuevo \u00e1lbum.<\/p>\r\n<p>Fue grabado en Glasgow, Londres, Barcelona y Praga, con las canciones viajando constantemente a trav\u00e9s de Internet para retoques y aportaciones de ideas. El \u00e1lbum fue masterizado por Emily Lazar en The Lodge, en la ciudad de Nueva York.<\/p>\r\n<p>El 29 de febrero empez\u00f3 a sonar <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=1aaad13d-62a8-490d-acde-b38bf2dd94bc'>Europa<\/a><\/i> en la web de la artista, su sencillo de regreso a la m\u00fasica, y sali\u00f3 a la venta tanto en formato digital como CD Single el 18 de marzo de 2008, alcanzando la primera posici\u00f3n en la lista de ventas de singles espa\u00f1ola, y manteni\u00e9ndola durante seis semanas consecutivas.<\/p>\r\n<p>El 22 de julio se lanz\u00f3 como segundo sencillo comercial al tema <i>Amor y lujo<\/i>, con remixes a cargo de Juan Belmonte y Jordi Buch y video musical a cargo de Juan Marrero.<\/p>\r\n<p>Por su parte, el \u00e1lbum ha sido certificado en Espa\u00f1a por Promusicae con un disco de platino por m\u00e1s de 80.000 copias distribuidas hasta julio de 2008.<\/p>\r\n<p>Tar\u00e1ntula se puso a la venta en Espa\u00f1a el 22 de abril de 2008, el 13 de mayo en M\u00e9xico, el 7 de octubre en Taiw\u00e1n, el 25 de noviembre en E.U y Alemania. El 26 de agosto se public\u00f3 en Espa\u00f1a una Edici\u00f3n Especial Limitada de <b>Tar\u00e1ntula<\/b>, con remixes y un DVD con los dos videoclips, making-offs y un documento audiovisual que relata la grabaci\u00f3n de <b>Tar\u00e1ntula<\/b> durante el a\u00f1o 2007. Vuelve a situarse n\u00famero uno de ventas con la citada reedici\u00f3n.<\/p>\r\n<p>El 24 de marzo de 2009 se public\u00f3 <b>Stage<\/b>, grabaci\u00f3n del concierto del 19 de septiembre de 2008 en Madrid, en tres formatos diferentes. El primero es una edici\u00f3n especial limitada en formato libro, y que contiene CD+DVD con el concierto, m\u00e1s un documental sobre sus interioridades titulado Stage Backstage (ensayos, pruebas, montaje, preparativos, camerinos, etc., rodado en Madrid, Barcelona, Valencia y Campello), una portada con holograma.<\/p>\r\n<p>El segundo formato se edit\u00f3 s\u00f3lo con CD+DVD en una caja especial con el holograma similar al de la edici\u00f3n especial. El tercer formato se lanz\u00f3 en CD+DVD. Fue filmado por Juan Pablo Enis y Javier Gest (Struendo Filmakers) y mezclado en Glasgow y Londres en sonido 5.1.<\/p>\r\n<p>M\u00f3nica Naranjo posee un registro vocal en el cual alcanza diferentes tesituras que van desde un contralto dram\u00e1tico hasta el soprano spinto.<\/p>\r\n<p>En su nuevo \u00e1lbum <b>Tar\u00e1ntula<\/b> se puede apreciar c\u00f3mo el rango vocal de M\u00f3nica Naranjo se ha expandido a\u00fan m\u00e1s, comenzando a usar registros y tesituras m\u00e1s bajas pero sin perder su caracter\u00edstico registro agudo, como en <i>Amor y lujo<\/i> llegando al Re3.<\/p>\r\n<p>El registro agudo de M\u00f3nica Naranjo tambi\u00e9n ha crecido desde el Do6 (Do agudo de soprano) en <i>Chicas Malas<\/i>, ahora llegando al Si6 (Si sobre el Do agudo de soprano) en las voces de fondo al final de <i>Diles que no<\/i>, as\u00ed como Mib7 (Mi bemol sobre el Do sobre Do agudo de soprano) en las voces de fondo al final de El descanso, as\u00ed sobrepasando las 4 octavas en sus grabaciones (Re3-Mib7).<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n en 2009, grab\u00f3 la canci\u00f3n <i>\u00c1mame o d\u00e9jame<\/i> con el cantante Raphael, con vistas a que se incluya en un segundo volumen de los grandes \u00e9xitos del artista, de cara a la temporada navide\u00f1a de 2009.<\/p>","guid":251348,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251348\/monica-naranjo\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Motel","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251351\/motel","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Motel","pubDate":"Fri, 15 Apr 2011 10:04:50 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/17\/44547\/motel--17-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Motel es una banda rock pop que tiene sus inicios en la Ciudad de M\u00e9xico a principios del 2002, cuando dos de sus integrantes deciden unirse para componer canciones sin mayor pretensi\u00f3n o expectativa que el divertirse y hacer buena m\u00fasica.<\/p>\n<p>Billy M\u00e9ndez (compositor y m\u00fasico), Rodrigo D\u00e1vila (cantante), Pepe Dami\u00e1n (baterista) y Rub\u00e9n Puente (bajista) son quienes conforman esta agrupaci\u00f3n.<\/p>\n<p><b>Motel <\/b>es el nombre tambi\u00e9n del primer disco de esta banda, el \u00e1lbum fue puesto a la venta a principios del 2006 por Warner Music y fue producido por Aureo Baqueiro y co-producido por Jay de la Cueva. La mezcla fue dirigida por Jes\u00fas Flores y Marco Moreno.<\/p>\n<p>El \u00e1lbum incluye 11 temas, todos ellos compuestos por la banda, destacando su primer sencillo <i>Dime Ven<\/i>. Despu\u00e9s de varios meses en la radio mexicana, la canci\u00f3n lleg\u00f3 al #2 de las listas de popularidad mexicanas en julio del 2006. El segundo sencillo <i>Olv\u00eddame<\/i> tambi\u00e9n obtuvo popularidad aceptable en M\u00e9xico.<\/p>\n<p>A principios del 2007, sale al mercado la reedici\u00f3n de este disco, incluyendo los 11 temas iniciales, as\u00ed como tambi\u00e9n versiones ac\u00fasticas de <i>Dime Ven<\/i>, <i>Lejos estamos mejor<\/i>, <i>Olv\u00eddame<\/i>, <i>As\u00ed me quedo<\/i> y una nueva versi\u00f3n del tema <i>Viento<\/i>, de Caifanes, tema producido por Sabo Romo integrante de este legendario grupo.<\/p>\n<p>La agrupaci\u00f3n colabor\u00f3 con la ex integrante de Lu, Paty Cant\u00fa, en la canci\u00f3n y video del rom\u00e1ntico sencillo Dos palabras. Posteriormente la agrupaci\u00f3n lanza <b>17<\/b>, su segundo \u00e1lbum, el cual debut\u00f3 en la d\u00e9cima posici\u00f3n en M\u00e9xico. Algunos de los temas que conforman este disco son <i>Y te vas, Uno, dos, tres<\/i> y <i>Ah\u00ed vienes<\/i>.<\/p>\n<p>En 2010 la banda lanza <b>Multicolor<\/b>, su tercer \u00e1lbum de estudio el cual cuenta con una buena aceptaci\u00f3n desde su lanzamiento y del cual se desprende el sencillo <i>Somos Aire<\/i>; posteriormente sale el segundo sencillo de esta producci\u00f3n que se titula <i>Donde Te Perd\u00ed<\/i>.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251351,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251351\/motel\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"}]}