{"items":[{"title":"J-King y Maximan","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250854\/j-king-y-maximan","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"J-King y Maximan","pubDate":"Mon, 04 Apr 2011 01:04:59 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95733\/j-king-y-maximan--260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>J-King, cuyo nombre real es Jaime Borges Bonilla, naci\u00f3 en el pueblo de Ponce, Puerto Rico, el 16 de diciembre de 1978. A temprana edad se traslada junto a su familia a la ciudad de Massachussets, Estados Unidos, despu\u00e9s a Alemania y de regreso a Puerto Rico.<\/p>\n<p>Su trayectoria musical comienza desde los 11 a\u00f1os cuando pasa a formar parte del Coro de Serafines de la ciudad de Ponce, en el cual J-King se destaca tambi\u00e9n como solista. A los 15 a\u00f1os conoce el g\u00e9nero del reggaeton, inclin\u00e1ndose por su contenido urbano a la vez que se descubre como un futuro exponente del mismo. Justo en el momento donde comienza a solidificarse como exponente de reggaeton, vive una de las peores experiencias, al perder a su amigo Obed Vel\u00e1squez Garc\u00eda, K-2 Young, por lo que toma la decisi\u00f3n de dejar a un lado su carrera como artista.<\/p>\n<p>Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, se le presenta una nueva oportunidad de integrarse a un nuevo grupo musical, y bajo la presi\u00f3n de sus amigos Guelo Star y Maximan, crea el d\u00fao Los Leones. No les fue f\u00e1cil posicionarse en un g\u00e9nero musical tan saturado, pero despu\u00e9s de varios a\u00f1os de trabajo y desilusiones, finamente logran lanzar el tema Rastrillea al que se le suman el d\u00fao Jowell y Randy, formando as\u00ed Casa de Leones bajo.<\/p>\n<p>Rastrillea llega a encabezar el listado de varias emisoras como el n\u00famero uno. Luego de este \u00e9xito, lanzan el tema <i>No te veo junto a Casa de Leones<\/i> y vuelven a brillar llegando as\u00ed al listado de los Latin Billboard, posicion\u00e1ndose nuevamente como n\u00famero uno.<\/p>\n<p>J-King y Maximan se establecen como d\u00fao y buscan enfocar su carrera musical hacia una l\u00ednea m\u00e1s innovadora dentro del g\u00e9nero.<\/p>\n<p>Maximan, cuyo nombre real es H\u00e9ctor L. Padilla, nac\u00ed\u00f3 el 14 de noviembre de 1980 en la ciudad de Ponce, Puerto Rico. Empez\u00f3 a interesarse por la m\u00fasica desde muy peque\u00f1o, y a la edad de los 10 a\u00f1os escribi\u00f3 su primera canci\u00f3n navide\u00f1a junto a su madre Elizabeth V\u00e1zquez.<\/p>\n<p>Sigui\u00f3 escribiendo y componiendo m\u00fasica como hobbie, mientras estudiaba en la escuela superior. En el a\u00f1o 1997, comenz\u00f3 a cantar junto a Guelo Star en diferentes fiestas locales en Ponce. Un d\u00eda llegaron donde DJ Blass tambi\u00e9n tocaba, quien tambi\u00e9n estaba empezando en este g\u00e9nero y se juntaron. Sigui\u00f3 estudiando hasta graduarse de 4to a\u00f1o y se fue a estudiar barber\u00eda, mientras segu\u00eda con la m\u00fasica.<\/p>\n<p>En el 2002, decidi\u00f3 tomarse m\u00e1s en serio su carrera como cantante. Junto con Guelo Star llegaron hasta donde Daddy Yankee, para presentarle su propuesta musical. Trabajaron con \u00e9l y luego de un tiempo, cuando se sintieron m\u00e1s s\u00f3lidos como artistas, se aventuraron en presentar su propuesta en Estados Unidos, en donde se les suma el cantante J-King.<\/p>\n<p>Su aventura por los Estados Unidos no fue f\u00e1cil por lo que se regresaron a Puerto Rico a trabajar cada uno con su carrera. Guelo Star colaboro con varios artistas mientras J-King y Maximan se juntaron para crear un nuevo tema en el a\u00f1o 2003 y de ese junte nace el d\u00fao Los Rastrilleros.<\/p>\n<p>Le presentaron el proyecto al fallecido productor musical Buda, quien les dio la oportunidad de participar en el disco <b>BF2<\/b>. Luego participaron en varias compilaciones como d\u00fao trabajando tambi\u00e9n con \u00d1ejo & D\u00e1lmata.<\/p>\n<p>Continuaron tocando puertas, hasta que se encontraron con el productor musical de Tego Calder\u00f3n y Calle 13, El\u00edas de Le\u00f3n, quien les firm\u00f3 en el a\u00f1o 2005. En ese mismo a\u00f1o, Maximan se uni\u00f3 a su esposa Suhail Rodr\u00edguez de Jes\u00fas y naci\u00f3 su primera hija Shelcy Janlis, lo que lo motiva a seguir trabajando con m\u00e1s fuerza.<\/p>\n<p>En ese mismo a\u00f1o nac\u00e9 su segundo hijo Denzel Jariel. Junto a J-King crearon dos nuevos temas con mucha fuerza\u00a0 <i>Hijo en la Disco<\/i> y <i>Underground<\/i> junto a Gocho. Ahora se encuentran trabajando fuertemente en su nueva producci\u00f3n <b>Nueva Era<\/b>.<\/p>\n<p>El 2008 fue el a\u00f1o en que colaboraron con la exitos\u00edsima cantante colombiana Fanny Lu, con quien realizaron una versi\u00f3n remix del popular tema <i>Celos<\/i>, original de la mexicana Daniela Romo.<\/p>\n<p>En 2010 sale a la venta su producci\u00f3n mas reciente titulada <b>Los Superh\u00e9roes<\/b> el cual cuenta con la colaboraci\u00f3n de Jowell & Randy y de Nejo & Dalmata. Y el tema <i>Cuando Cuando Es<\/i> como primer sencillo.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":250854,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250854\/j-king-y-maximan\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jadiel","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250856\/jadiel","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Jadiel","pubDate":"Mon, 04 Apr 2011 01:04:36 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/18\/101519\/jadiel-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Ram\u00f3n Alberto Gonz\u00e1lez Adams, Jadiel, \u00a0tambi\u00e9n conocido por varios sobrenombres tales como: 'el incomparable', 'el le\u00f3n del \u00e1rea sur' y 'el tsunami', naci\u00f3 el 22 de diciembre de 1985 en Ponce, Puerto Rico.Con tan solo 8 a\u00f1os de edad compon\u00eda sus propias canciones y al pasar los a\u00f1os su madurez en la m\u00fasica fue progresando como as\u00ed tambi\u00e9n sus l\u00edricas ha ganado estos adjetivos art\u00edsticos gracias a su fanaticada, quien lo ha apodado, por su distintiva y melodiosa voz, y por la fuerza interpretativa de sus l\u00edricas. Jadiel mostr\u00f3 desde muy ni\u00f1o, su inter\u00e9s en componer canciones no solo desde su perspectiva de vida, sino tambi\u00e9n desde todo aquello que lo rodea.<\/p>\n<p>Se inicia en el g\u00e9nero del reggaeton, teniendo participaci\u00f3n en canciones junto a grandes figuras como: arc\u00e1ngel, Don Omar y Tito el Bambino entre otros.En muy poco tiempo ha logrado posicionarse como uno de los favoritos de la m\u00fasica urbana, disfrutando posiciones privilegiadas en las emisoras radiales de Puerto Rico y Latinoam\u00e9rica. <br \/><br \/>Jadiel contin\u00faa cosechando \u00e9xitos y hoy disfruta de estos con evidente humildad y respeto a su p\u00fablico. Entre los temas m\u00e1s escuchados de Jadiel se encuentran: L<i>e gusto<\/i>, P<i>ara que volver<\/i>, junto a arc\u00e1ngel<i>, Sol y arena<\/i> junto a Tito el Bambino, T<i>ranquila<\/i>, S<i>e desvive por ella<\/i> junto a la sista feat. ivy queen, F<i>ashion girl<\/i> ,M<i>e muero<\/i> tema al cual se le hizo un remix con Don Omar y su nuevo grupo de bachata marcy place ,<i>Sol y arena 2, Pretty girl, Al\u00e1rgame la vida <\/i> y lanzando para el verano del 2009 J<i>uquia con el alcohol, Chuler\u00eda en pote<\/i> feat. Farruco, V<i>ivamos juntos<\/i> feat. Mega y Kennai y su m\u00e1s reciente \u00e9xito P<i>rincesa<\/i>. <br \/><br \/>Jadiel tambi\u00e9n ha participado en conciertos de artistas tales como: S<i>entimiento <\/i>de Ivy Queen, P<i>erfect Melody <\/i> de Zion y V<i>ersus<\/i> de Arc\u00e1ngel, Jowell y Randy, dejando marcado en cada uno de estos su gran talento y dominio del p\u00fablico cada vez que expresa sus l\u00edricas. Jadiel ha estado de gira por Latinoam\u00e9rica junto al 'big boss' Daddy Yankee.<\/p>\n<p>Para 2010 sale a la venta su mas reciente producci\u00f3n <b>Un Tsunami<\/b> con <i>Juqu\u00eda para el Alcohol<\/i> como primer sencillo de esta producci\u00f3n.<\/p>","guid":250856,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250856\/jadiel\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jaguares","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250862\/jaguares","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Jaguares","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 09:04:04 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/26\/86907\/jaguares-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Jaguares es una banda mexicana de rock alternativo formada en 1996, antiguamente llamada Caifanes, con ambos nombres ha lanzado 10 discos, vendido m\u00e1s de 15 millones y colaborado y\/o hecho giras con muchos artistas, incluyendo Morrisey, Stuart Copeland, Adrian Belew, Don Was, The Rolling Stones, David Hidalgo (Los Lobos), Mark Isham, Billy Preston, Flaco Jim\u00e9nez, Tigres del Norte, Juan Gabriel, La Internacional Sonora Santanera, Peter Gabriel, Live, Estopa, Red Hot Chili Peppers, entre muchos otros.<\/p>\n<p>En 1997 el vocalista de la banda,<a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=13db321e-bb28-4d01-b062-3a410bddce81'> Sa\u00fal Hern\u00e1ndez<\/a>, hizo equipo con el legendario cantante Algeriano rai Cheb Khaled para grabar el dueto biling\u00fce espa\u00f1ol - \u00e1rabe Ki Kounti.<\/p>\n<p>Como compositor, Hern\u00e1ndez habla a trav\u00e9s de las generaciones con canciones que, independientemente de que se conviertan en \u00e9xitos de radio o no, toman parte esencial del soundtrack de las vidas de muchas personas en M\u00e9xico y en todo el mundo.<\/p>\n<p>La banda ha encontrado poes\u00eda en la oscuridad, fuerza en el misterio musical y en la tradici\u00f3n mexicana. Jaguares es una agrupaci\u00f3n que toca con la misma pasi\u00f3n y devoci\u00f3n para 120 mil fans en el Z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico, en un peque\u00f1o club en Par\u00eds, un evento cultural en Oaxaca, en un Anfiteatro de Los \u00c1ngeles o Chicago o en el Foro Alicia de la Ciudad de M\u00e9xico.<\/p>\n<p>Jaguares hace nacer la m\u00fasica del presente, pero con ra\u00edces en los esp\u00edritus del pasado; m\u00fasica que, al ser interpretada en vivo, va mucho m\u00e1s all\u00e1 de un concierto - es un ritual comunal entre miles y miles de extra\u00f1os que cantan. Los aliados se re\u00fanen para compartir sus memorias.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de tres a\u00f1os, Jaguares lanz\u00f3 su nuevo \u00e1lbum de estudio titulado 45 la fecha prevista para su lanzamiento fue el 2 de septiembre de 2008, pero de ultimo momento se lanza a la venta el d\u00eda 29 de Agosto del 2008.<\/p>\n<p>Ganaron el premio Grammy en la categor\u00eda de Mejor \u00c1lbum Alternativo o Rock el 8 de febrero del 2009.<\/p>\n<p>El \u00e1lbum <b>45<\/b> fue producido por Sa\u00fal Hern\u00e1ndez y Alfonso Andr\u00e9, con la colaboraci\u00f3n de Howard Willing. La alineaci\u00f3n actual incluye como desde hace ya varios a\u00f1os a C\u00e9sar 'Vampiro' L\u00f3pez en la guitarra, as\u00ed como la incorporaci\u00f3n de Marco Renter\u00eda como bajista.<\/p>\n<p>En la grabaci\u00f3n del disco se cont\u00f3 tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de Diego Herrera en los teclados. Grabado entre Los \u00c1ngeles y M\u00e9xico durante el mes de junio y mezclado en Nashville por Dave Thoener. <b>45<\/b> presenta 10 canciones que sorprender\u00e1n a todos aquellos que consideran que ya saben qu\u00e9 esperar de Jaguares.<\/p>\n<p><i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=c0b04022-dfb2-4a92-ba9d-ea5249019857'>Entre tus Jardines<\/a><\/i>, fue el primer sencillo con el que se dio a conocer esta producci\u00f3n y que se coloc\u00f3 en los primeros lugares de rotaci\u00f3n en la radio mexicana, adem\u00e1s de ser la carta de presentaci\u00f3n que confirma la constante b\u00fasqueda del grupo por la renovaci\u00f3n musical.<\/p>\n<p>Un gran disco lleno de rock puro y directo que retoma el esp\u00edritu que en alg\u00fan momento fue la raz\u00f3n de ser tanto de 'Caifanes' como de 'Las Ins\u00f3litas Im\u00e1genes de Aurora'.<\/p>\n<p>Jaguares en el 2009 saca un \u00e1lbum especial llamado <b>13 a\u00f1os de existencia<\/b> en la que tiene todos sus \u00e9xitos bajo el nombre de Jaguares (tambi\u00e9n se incluyeron \u00e9xitos de los Caifanes).<\/p>","guid":250862,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250862\/jaguares\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jarabe de Palo","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250865\/jarabe-palo","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Jarabe de Palo","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 10:04:29 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/06\/23\/56406\/jarabe-de-palo-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Pau Don\u00e9s, l\u00edder de la agrupaci\u00f3n, comenz\u00f3 a los 15 a\u00f1os junto con su hermano Marc, con el que form\u00f3 un grupo llamado J.& Co.Band y posteriormente otro llamado 'Dentaduras Postizas'. Durante este periodo combinaba sus actuaciones musicales en locales de Barcelona, con un trabajo en una agencia de publicidad.<\/p>\n<p>El \u00e9xito llegar\u00eda tras un viaje a Cuba, donde le lleg\u00f3 la inspiraci\u00f3n que lo llevar\u00eda a escribir <i>La Flaca<\/i> que dio t\u00edtulo a su primer disco del mismo nombre en 1996. Su primer tema se hace famoso un a\u00f1o m\u00e1s tarde gracias a un spot publicitario, llevando al disco a vender millones de copias en varios pa\u00edses. Tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en una de las canciones del verano de 1997. El propio grupo define el disco como 'Once canciones sencillas, directas, sin mayores pretensiones. M\u00fasica de medio tiempo y letras con mensaje, fruto de 31 a\u00f1os de sol y sombra'.<\/p>\n<p>Tras este \u00e9xito en un primer disco, Pau buscaba demostrar que el grupo no era 'One-hit wonder' (grupo de un s\u00f3lo \u00e9xito), y con esta idea se lanz\u00f3 <b>Depende<\/b> en 1999, que fue producido por Joe Dworniak (conocido en Espa\u00f1a por su trabajo con Radio Futura) en los estudios Moody de Londres durante dos meses. Este disco cont\u00f3 con colaboraciones como Ketama y continu\u00f3 con una l\u00edrica ir\u00f3nica que consigui\u00f3 conectar con parte del p\u00fablico hispano e incluso abrirse hueco entre el italiano.<\/p>\n<p>En 2001 publicaron <b>De vuelta y vuelta<\/b>, su disco m\u00e1s conceptual. Muestra un cambio en la banda con el primer videoclip del \u00e1lbum, en el que Pau aparece afeit\u00e1ndose la cabeza, desprendi\u00e9ndose de su caracter\u00edstica melena. Para este disco se cont\u00f3 con colaboraciones como las de Vico C y Celia Cruz, entre otros.<\/p>\n<p>En el 2003 la banda pretende mostrar una vuelta a canciones m\u00e1s vitalistas y positivas con <b>Bonito<\/b>, con participaciones como la de M\u00e1rtires del Comp\u00e1s, Elena And\u00fajar y el amigo italiano Jovanotti. Ya en oto\u00f1o de 2004 se anuncia la gira de presentaci\u00f3n de su nueva obra <b>1 m2<\/b> (Un metro cuadrado) con la participaci\u00f3n de amigos como Jorge Drexler, Lucrecia o Chrissie Hynde (The Pretenders).<\/p>\n<p>El grupo present\u00f3 a principios de 2007 su nuevo \u00e1lbum titulado <b>Adelantando<\/b>, del cual se comenz\u00f3 a o\u00edr su primer single <i>Ole<\/i> a mediados de marzo en las emisoras de radio y fuentes musicales hasta la aparici\u00f3n del \u00e1lbum en s\u00ed el 10 de abril. La gira de dicho nuevo \u00e1lbum se abri\u00f3 a partir de mayo a lo largo del verano, por toda Europa. El segundo single extra\u00eddo del disco ha sido <i>D\u00e9jame Vivir<\/i>, cont\u00f3 con la colaboraci\u00f3n de La Mari de Chambao. La canci\u00f3n <i>A tu lado<\/i> ha sido usada por hipermercados, en spots publicitarios de radio y televisi\u00f3n.<\/p>\n<p>A mediados de 2008, Jarabedepalo abre su propia discogr\u00e1fica, que m\u00e1s que una discogr\u00e1fica, es un taller de m\u00fasica, en donde las canciones son lo principal. Arranca este nuevo proyecto con el single <i>Mucho m\u00e1s, mucho mejor<\/i> , de venta exclusiva en internet, a trav\u00e9s de su web Jarabedepalo y dem\u00e1s tiendas digitales.<\/p>\n<p>Cambia el antiguo nombre de Jarabe de Palo por Jarabedepalo y fruto del \u00e9xito obtenido con el 'Reciclando Tour', lanza el 1 de marzo de 2009 y bajo el t\u00edtulo de <b>Orquesta Reciclando<\/b> el primer libro-disco de la banda, que cuenta con 15 nuevas canciones, versiones de sus temas m\u00e1s populares, y su nueva canci\u00f3n <i>Mucho m\u00e1s mucho mejor<\/i>. En cuanto a los conciertos en vivo, Jarabedepalo sigue con el Reciclando Tour, pero renovado y adaptado para grandes escenarios en Am\u00e9rica y Europa.<\/p>\n<p>El grupo ha recibido galardones como dos Premios de la M\u00fasica, Ondas y nominaciones a los Grammy. Pau ha reivindicado a Peret en un disco homenaje, ha compuesto para Ricky Martin y ha protagonizado un videoclip junto a la estrella canadiense Alanis Morissette y otro junto a la cantante mexicana Julieta Venegas interprentando a duo la canci\u00f3n El list\u00f3n de tu pelo. Tambi\u00e9n cant\u00f3 con Joaqu\u00edn Sabina una versi\u00f3n 'Sabina' de <i>La Flaca<\/i>.<\/p>\n<p>Para 2011 la banda espa\u00f1ola lanza su mas reciente producci\u00f3n discogr\u00e1fica que lleva por nombre Y Ahora Que Hacemos? , la cual cuenta con colaboraciones de la talla de Joaqu\u00edn Sabina y Alejandro Sanz.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":250865,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250865\/jarabe-palo\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Javiera Mena","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/359171\/javiera-mena","creator":"christian pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"christian pedraza","description":"Javiera Mena","pubDate":"Thu, 03 Nov 2011 12:11:30 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/11\/03\/297951\/javiera-mena-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/11\/03\/297951\/javiera-mena-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Javiera Alejandra Mena Carrasco, conocida p\u00fablicamente solo como Javiera Mena, es una cantautora chilena nacida el 3 de junio de 1983, de clave electr\u00f3nica.<\/p>\r\n<p>Autora y compositora. Confiesa entre influencias la 'M\u00fasica AM', que corresponde a la m\u00fasica monof\u00f3nica que era radiada en Chile en el dial AM durante los tard\u00edos 80 y principios de los 90's que escuchaba durante su infancia. Desde peque\u00f1a perteneci\u00f3 al coro de la iglesia; estudi\u00f3 en un Colegio de Monjas. Despu\u00e9s estudi\u00f3 cuatro a\u00f1os composici\u00f3n y arreglos musicales en la Academia ProJazz de Santiago de Chile.<\/p>\r\n<p>Javiera Mena empez\u00f3 a tocar en 2001 como parte del circuito de grupos de rock independientes de Santiago. Universidades y festivales autogestionados fueron sus primeros escenarios.<\/p>\r\n<p>Entre 2002 y 2005 actu\u00f3 en Santiago ante un p\u00fablico creciente con los m\u00fasicos argentinos Rosario Bl\u00e9fari y Mar\u00eda Fernanda Aldana (de los grupos Su\u00e1rez y El Otro Yo) y Entre R\u00edos, al igual que con el grupo de post-rock estadounidense L'Altra.<\/p>\r\n<p>Mena ha pasado desde la guitarra a los teclados, desde el tiple al piano de cola y desde Fruity Loops a Ori\u00f3n entre los instrumentos y softwares que usa para componer. Ha escrito canciones ac\u00fasticas, electr\u00f3nicas, pop y en ritmos folcl\u00f3ricos. Trabaj\u00f3 junto a m\u00fasicos de grupos chilenos como Congelador y Termita y con productores como el propio Cristi\u00e1n Heyne y Gabriel Vigliensoni.<\/p>\r\n<p>Ha hecho pasar por su grupo a once m\u00fasicos en cinco a\u00f1os y se present\u00f3 en teatros, salas, universidades, fiestas y bares.<\/p>\r\n<p>En 2005 sus canciones fueron antologadas en la compilaci\u00f3n Panorama neutral, del sello Quemasucabeza, y en la banda sonora Departamentos vac\u00edos, de la pel\u00edcula de Alberto Fuguet Se arrienda. El diario Clar\u00edn de Buenos Aires la catalog\u00f3 de 'Amazona del pop global'.<\/p>\r\n<p>Javiera fue parte de un d\u00fao de m\u00fasica de electropop llamado Prissa, junto a Francisca Villela, quienes estaban por sacar un disco y que por motivos personales, la carrera de Javiera y Francisca se fue a Alemania. Se desintegro dejando solo el demo de lo que ser\u00eda <i>Ni Tu Ni Yo <\/i>y un videoclip, de su primer single Dar.<\/p>\r\n<p>Un a\u00f1o m\u00e1s tarde estren\u00f3 su primer disco <b>Esquemas Juveniles<\/b>, bajo el sello \u00edndice V\u00edrgen en Argentina y Quemasucabeza en Chile; meses m\u00e1s tarde gana el premio APES a Mejor revelaci\u00f3n.<\/p>\r\n<p>Durante el verano de 2007, es invitada a participar de la primera versi\u00f3n del festival internacional EIMA (Encuentros Internacionales de M\u00fasica Actual) en una gira por Chile que incluy\u00f3 ciudades como Valdivia, Valpara\u00edso y Santiago, junto a int\u00e9rpretes como Holden, Gepe o The Married Monk.<\/p>\r\n<p>A comienzos de 2008 inicia la producci\u00f3n de su segundo disco. Ese mismo a\u00f1o y tras el \u00e9xito de su sencillo <i>Sol de Invierno<\/i> en el ambiente pop\/indie mexicano es invitada a la nueva versi\u00f3n del festival Vive Latino realizada a fines de mayo en el D.F., show en el que se present\u00f3 con su nueva banda.<\/p>\r\n<p>En 2009 es invitada por los noruegos Kings of Convenience para abrir los shows del d\u00fao en Espa\u00f1a y Portugal, presentando un show ac\u00fastico basado en su primer disco.<\/p>\r\n<p>Actualmente y luego de 3 a\u00f1os, acaba de terminar su segundo \u00e1lbum de estudio titulado <b>Mena<\/b>, que cont\u00f3 nuevamente con la producci\u00f3n de Cristi\u00e1n Heyne. El primer sencillo desprendido es <i>Hasta La Verdad<\/i> y cuenta con la colaboraci\u00f3n del productor neoyorquino Kelley Polar en arreglos de cuerdas y fue estrenado el 23 de Mayo de 2010. El tema contar\u00e1 adem\u00e1s con una serie de remixes.<\/p>\r\n<p>Para sus planes del 2011 Javiera tiene pensando vivir en M\u00e9xico para proyectar su carrera, 'todos sabemos que M\u00e9xico es una plataforma para sobresalir, por lo que deseo hacer carrera all\u00e1'.<\/p>","guid":359171,"keywords":"Javiera Mena","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/359171\/javiera-mena\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jennifer L\u00f3pez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250872\/jennifer-lopez","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Jennifer L\u00f3pez","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 10:04:54 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/20\/112750\/-jennifer-lopez-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/20\/112750\/-jennifer-lopez-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/20\/112750\/-jennifer-lopez-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/20\/112750\/-jennifer-lopez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/20\/112750\/-jennifer-lopez-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/20\/112750\/-jennifer-lopez-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/20\/112750\/-jennifer-lopez-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/20\/112750\/-jennifer-lopez-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Jennifer Lynn L\u00f3pez (Bronx, Nueva York, 24 de julio de 1969) de nacionalidad estadounidense es mundialmente conocida como cantante y actriz, pero tambi\u00e9n se desempe\u00f1a como empresaria y dise\u00f1adora de moda. Con sus primeros 5 discos ha alcanzado los 48 millones de copias vendidas. En el mundo del entretenimiento suelen referirse a ella tambi\u00e9n como J.Lo.<\/p>\n<p>Es la persona m\u00e1s rica en Hollywood de ascendencia latinoamericana seg\u00fan la revista Forbes, y la artista hispana con mayor influencia en los Estados Unidos seg\u00fan la lista de los '100 Hispanos m\u00e1s influyentes' (100 Most Influential Hispanics) de la revista People en Espa\u00f1ol.<\/p>\n<p>Jennifer L\u00f3pez naci\u00f3 en el barrio del Bronx, en la ciudad de Nueva York, en la zona de clase media Castle Hill. De padres puertorrique\u00f1os, su padre, David L\u00f3pez, era inform\u00e1tico, y su madre, Guadalupe, maestra en una guarder\u00eda. Viv\u00edan en el Bronx y tuvieron adem\u00e1s otras dos ni\u00f1as, Lynda y Leslie, mayores que Jennifer. Jennifer, desde peque\u00f1a, so\u00f1aba con ser artista. A los siete a\u00f1os empez\u00f3 una gira con su clase de baile por la ciudad de Nueva York. A los diecis\u00e9is a\u00f1os obtuvo un peque\u00f1o papel en la pel\u00edcula 'My Little Girl'.<\/p>\n<p>Tomaba clases de baile en el colegio Baruch, trabajaba en un bufete y tomaba clases de canto por las tardes. Su madre estaba en contra de que fuera bailarina y su padre de que fuera cantante, as\u00ed que Jennifer decidi\u00f3 irse de casa y alojarse en el edificio de su escuela.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de un a\u00f1o y medio de audiciones, finalmente encontr\u00f3 trabajo en una gira que la llev\u00f3 hasta Jap\u00f3n. Antes de irse hizo una audici\u00f3n para el programa 'In Living Color'. No obtuvo el trabajo pero, a su regreso de Jap\u00f3n, el programa la llam\u00f3 para hacerle una nueva prueba. Esta vez obtuvo el trabajo y se fue a Hollywood.<\/p>\n<p>L\u00f3pez so\u00f1aba con obtener un papel protagonista en la televisi\u00f3n. Un productor de la serie South Central se interes\u00f3 por ella y le dio su primer trabajo como actriz. South Central fue cancelada despu\u00e9s de una temporada, pero Jennifer L\u00f3pez encontr\u00f3 trabajo en otros programas como 'Second Chances' y 'Hotel Malib\u00fa'.<\/p>\n<p>En 1995 se lanz\u00f3 al cine con un papel secundario en la pel\u00edcula 'My Family' (Mi familia), dirigida por Gregory Nava, y m\u00e1s tarde obtuvo el papel protagonista femenino en la cinta 'Money Train' (Asalto al tren del dinero), al lado de Wesley Snipes. La experiencia de Money Train le trajo m\u00e1s trabajos y oportunidades en 1996, pues trabaj\u00f3 con actores como Robin Williams en la pel\u00edcula Jack, y con Jack Nicholson en la pel\u00edcula 'Blood & Wine' (Sangre y Vino).<\/p>\n<p>En 1997, L\u00f3pez lleg\u00f3 a la fama por ser la protagonista de la pel\u00edcula 'Selena', donde interpretar\u00eda a la desaparecida cantante Selena. La cinta se estren\u00f3 el 21 de marzo de 1997. Por su actuaci\u00f3n gan\u00f3 un mill\u00f3n de d\u00f3lares, convirti\u00e9ndose en la actriz latina mejor pagada hasta aquel entonces. Su trabajo en Selena obtuvo cr\u00edticas positivas, obteniendo as\u00ed una nominaci\u00f3n al Golden Globe por Mejor Actriz en 1998. Ese mismo, a\u00f1o co-protagoniz\u00f3 Anaconda dirigida por Luis Llosa al lado de figuras como John Voight, Ice Cube y Owen Wilson, siendo nominada al Saturn Awards como mejor actriz de reparto. Tambi\u00e9n trabajar\u00eda en 'U-Turn' (Giro al infierno), junto con el actor Sean Penn y dirigida por Oliver Stone, y con George Clooney en Out Of Sight (Un romance muy peligroso), cinta en la que Jennifer gan\u00f3 dos millones de d\u00f3lares.<\/p>\n<p>Pero Jennifer no se olvidaba de su gran sue\u00f1o, que era el canto y el baile, as\u00ed que en 1998 mand\u00f3 su demo a varias discogr\u00e1ficas y Tommy Mottola, director entonces de Sony Music, se interes\u00f3 por ella despu\u00e9s de ver la pel\u00edcula Selena. J. Lo firm\u00f3 contrato con Sony Music y se puso a trabajar con el productor Corey Rooney, quien hab\u00eda trabajado con Mariah Carey, C\u00e9line Dion y Destiny's Child.<\/p>\n<p>El 1 de junio de 1999 lanz\u00f3 su primer \u00e1lbum, llamado <b>On the 6<\/b>, en honor a la l\u00ednea del metro neoyorquino que tomaba todos los d\u00edas para ir a sus clases de canto y baile. El disco debut\u00f3 en el 'Top 10' del Billboard. Su primer sencillo, <i>If You Had My Love<\/i>, alcanz\u00f3 el n\u00famero uno del Billboard Hot 100. Asimismo lanz\u00f3 un single para el mercado latino llamado <i>No me ames<\/i>, un d\u00fao que hizo con el cantante de origen puertorrique\u00f1o, Marc Anthony, que se convertir\u00eda en su esposo 5 a\u00f1os despu\u00e9s. Este dueto tambi\u00e9n alcanz\u00f3 el n\u00famero uno del Billboard Latin Tracks por 10 semanas consecutivas. Su segundo sencillo en ingl\u00e9s llamado <i>Waiting For Tonight<\/i> lleg\u00f3 a los diez primeros puestos del Billboard Hot 100.<\/p>\n<p>En agosto del a\u00f1o 2000 se estren\u00f3 su pel\u00edcula 'The Cell' (La celda) protagonizada por L\u00f3pez y Vince Vaughn que debut\u00f3 en el n\u00famero uno de la taquilla, siendo la primera pel\u00edcula protagonizada por Jennifer L\u00f3pez en alcanzarlo.<\/p>\n<p>El 23 de enero de 2001 sali\u00f3 a la venta su segundo \u00e1lbum titulado, <b>J.Lo<\/b>, que era el apodo que utilizaban sus fans. Este disco debut\u00f3 en el n\u00famero uno de ventas en el Billboard Hot 200 y estableci\u00f3 un r\u00e9cord Guinness pues fue la primera artista en colocar un disco n\u00famero uno en ventas, al mismo tiempo que una pel\u00edcula protagonizada por ella consegu\u00eda lo mismo en esa semana. Esta pel\u00edcula fue 'The Wedding Planner' (Planes de boda), su primera comedia rom\u00e1ntica.<\/p>\n<p>El primer sencillo de dicho \u00e1lbum fue el tema <i>Love Don't Cost A Thing<\/i> que de nueva cuenta obtuvo el n\u00famero uno en las listas de popularidad. Este \u00e1lbum se relanz\u00f3 el 24 de julio de 2001 para agregarle <i>I'm Real Remix<\/i>, tema que se coloc\u00f3 por 5 semanas en el n\u00famero uno del Billboard Hot 100.<\/p>\n<p>J.Lo sac\u00f3 un d\u00fao con el cantante Chayanne, <i>Dame<\/i>. La canci\u00f3n se encuentra en el \u00e1lbum de Jennifer llamado J.Lo y es en espa\u00f1ol. Tambi\u00e9n para el idioma espa\u00f1ol saco una canci\u00f3n llamada Si ya se acab\u00f3 esa canci\u00f3n se encuentra en el mismo \u00e1lbum. En mayo de 2001 se estrena su pel\u00edcula 'Angel Eyes' (Mirada de \u00c1ngel) que protagoniz\u00f3 con James Caviezel.<\/p>\n<p>En febrero de 2002 lanza su disco de Remixes <b>J to tha L-O! The Remixes<\/b> que debuta en el n\u00famero uno de ventas del Billboard hot 200, al igual que su primer single <i>Ain't It Funny Remix<\/i> (Feat. Ja Rule), estableciendo con esto dos r\u00e9cords: por ser la \u00fanica cantante en tener un disco de remixes en el n\u00famero uno de ventas, y por ser la \u00fanica de tener un disco de remixes n\u00famero uno en ventas al mismo tiempo que lo hace tambi\u00e9n una canci\u00f3n.<\/p>\n<p>En mayo del 2002 se estrena con \u00e9xito su pel\u00edcula 'Enough' (Nunca m\u00e1s), cinta que trata sobre el abuso dom\u00e9stico.<\/p>\n<p>El 26 de noviembre, Jennifer lanza su tercer disco de estudio llamado <b>This is Me...Then<\/b> que logra excelentes ventas, alcanzando el n\u00famero dos del Billboard. Su primer single, <i>Jenny From The Block<\/i>, se convierte en un \u00e9xito en varios pa\u00edses y en su video aparece con su prometido Ben Affleck. Su segundo sencillo <i>All I Have<\/i> alcanza el n\u00famero uno del Billboard Hot 100 y participa en \u00e9l, el rapero LL Cool J.<\/p>\n<p>En diciembre se lanza su nueva comedia rom\u00e1ntica llamada 'Maid In Manhattan' (Sucedi\u00f3 en Manhattan) que protagoniza con el actor Ralph Fiennes, con lo que J.Lo logra participar en otra pel\u00edcula n\u00famero uno en taquilla.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2003, se estrena su criticada pel\u00edcula 'Gigli' que protagoniz\u00f3 con su entonces prometido Ben Affleck. La pel\u00edcula fue un rotundo fracaso en taquilla. Jennifer L\u00f3pez rod\u00f3 ese verano otras dos pel\u00edculas, 'Shall We Dance' (\u00bfBailamos?) y 'An Unfinished Life' (Una vida por delante).<\/p>\n<p>En enero del a\u00f1o 2004 termina su relaci\u00f3n con el actor Ben Affleck debido a que \u00e9l no soportara el acoso de la prensa, pero en realidad es ella quien lo termina al darse cuenta de que Affleck no acepta y cuestiona el contrato prematrimonial que establec\u00eda condiciones econ\u00f3micas abrumadoras y agobiantes para Affleck.<\/p>\n<p>En marzo de ese a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula 'Jersey Girl' (Una chica de Jersey) donde ella hizo una breve aparici\u00f3n especial como esposa de Ben Affleck, l\u00f3gicamente Jennifer no asisti\u00f3 al estreno de la pel\u00edcula, la cual tuvo una modesta recaudaci\u00f3n. En febrero de ese a\u00f1o, ella le pide a su amigo Marc Anthony que le ayude en la producci\u00f3n de una nueva versi\u00f3n de la famosa canci\u00f3n 'Sway' interpretada en los a\u00f1os 50 por Dean Martin, y que Jennifer interpretar\u00eda para la banda sonora de su pel\u00edcula \u00bfShall We Dance?. La amistad se convirti\u00f3 en amor, y se casan en junio de ese mismo a\u00f1o ante la sorpresa de todo el mundo.<\/p>\n<p>En octubre se estrena su pel\u00edcula '\u00bfShall We Dance?' (\u00bfBailamos?) que protagoniz\u00f3 al lado de Richard Gere y Susan Sarandon, obteniendo excelentes cr\u00edticas, y una buena taquilla a nivel mundial. Lo curioso fue que la compa\u00f1\u00eda Miramax decidi\u00f3 a final de cuentas no utilizar la canci\u00f3n Sway interpretada por Jennifer y producida por Marc Anthony pues Jennifer hizo una versi\u00f3n salsa con toques latinos, y ellos quer\u00edan una versi\u00f3n dance uptempo de la canci\u00f3n.<\/p>\n<p>En 2005 Jennifer regresa con su cuarto \u00e1lbum de estudio llamado <b>Rebirth<\/b>, pues se sent\u00eda como renacida despu\u00e9s de haber superado el esc\u00e1ndalo de Affleck y el fracaso de 'Gigli'. El disco se lanz\u00f3 el 1 de marzo, y debut\u00f3 en el n\u00famero uno en el World Chart, vendiendo en s\u00f3lo una semana casi 650 mil copias en todo el mundo, y se coloc\u00f3 n\u00famero dos en el Billboard Hot 200. Su primer single llamado <i>Get Right<\/i> que tenia una fusi\u00f3n de Funk y de Pop, alcanz\u00f3 el n\u00famero uno en las listas de popularidad. Sin embargo inesperadamente Jennifer deja de hacer promoci\u00f3n, hay muchos rumores de peleas con la discogr\u00e1fica, y el disco cae en picada en las listas de ventas. S\u00f3lo se lanzaron dos singles, ya que Jennifer prefiri\u00f3 trabajar completamente es su primer \u00e1lbum en espa\u00f1ol.<\/p>\n<p>En mayo de 2005 se estren\u00f3 su tercera comedia rom\u00e1ntica llamada 'Monster In-Law' (Si te casas, te mato), por la que le pagaron $15 millones de d\u00f3lares. Dicha cinta debuto n\u00famero 1 en taquilla, demostrando que Jennifer hab\u00eda superado la etapa de fracaso de 'Gigli'. Y en oto\u00f1o de ese a\u00f1o por fin se estren\u00f3 el film 'An Unfinished Life' (Una vida por delante) que protagoniz\u00f3 con Robert Redford y Morgan Freeman. Esta pel\u00edcula, de bajo presupuesto, le vali\u00f3 a Jennifer muy buenas cr\u00edticas por su papel.<\/p>\n<p>En el verano del a\u00f1o 2005 Jennifer, inicia el rodaje de la pel\u00edcula 'Border town' donde adem\u00e1s ser\u00eda la productora ejecutiva con su compa\u00f1\u00eda Nuyorican Productions. La pel\u00edcula fue protagonizada por Jennifer y el actor espa\u00f1ol Antonio Banderas, el director fue el mismo director de Selena, Gregory Nava. La pel\u00edcula trata sobre las mujeres asesinadas en Ciudad Ju\u00e1rez, (M\u00e9xico). Fue vetada en M\u00e9xico y hasta la fecha no se ha estrenado en dicho pa\u00eds, en Estados Unidos nunca pudo conseguir una compa\u00f1\u00eda distribuidora por lo tanto saldr\u00e1 directamente en formato DVD el 29 de enero de 2008.<\/p>\n<p>En enero de 2006 se rod\u00f3 'El Cantante', un film basado en la vida del pol\u00e9mico cantante puertorrique\u00f1o de los a\u00f1os 70's H\u00e9ctor Lavoe. Jennifer adem\u00e1s de ser la productora del filme tambi\u00e9n fue la protagonista interpretando a 'Puchi', la esposa de Lavoe, y el cantante Marc Anthony interpret\u00f3 magistralmente a H\u00e9ctor Lavoe.<\/p>\n<p>En enero de 2006 lanz\u00f3 la canci\u00f3n <i>Control Myself<\/i> donde cant\u00f3 otra vez al lado de LL Cool J, despu\u00e9s de All I Have. Este tema es el primer single del nuevo disco de LL Cool J. y alcanzo el n\u00famero 4 del Billboard Hot 100, estableciendo un record de la canci\u00f3n que m\u00e1s alto ha regresado a la lista de Billboard, gracias a la venta del iTunes.<\/p>\n<p>El 2007 es el a\u00f1o la incursi\u00f3n de Jennifer en el mercado hispano con su quinto \u00e1lbum de estudio y primer trabajo completamente en espa\u00f1ol, llamado <b>Como ama una mujer<\/b>. El disco, que fuera producido por Estefano y Julio Reyes, sali\u00f3 a la venta el 27 de marzo debutando como n\u00famero uno en ventas y considerado el disco en espa\u00f1ol m\u00e1s vendido en una semana por una cantante debutante en ese idioma.<\/p>\n<p>El primer sencillo fue <i>Qu\u00e9 hiciste<\/i> que alcanz\u00f3 el n\u00famero uno del Billboard Latin Songs y su video fue el primero en espa\u00f1ol en alcanzar el n\u00famero uno de un canal en ingl\u00e9s estadounidense. El segundo sencillo <i>Me haces falta<\/i> fue lanzado hasta el verano de ese a\u00f1o sin m\u00e1s promoci\u00f3n que un excelente videoclip donde Jennifer interpreta a una mujer polic\u00eda que enamora a un delincuente para atraparlo, pero en el proceso ella se enamor\u00f3 verdaderamente de \u00e9l, y se arrepiente de la trampa que le hizo. El disco <b>Como Ama Una Mujer<\/b> se convirti\u00f3 en el segundo disco en espa\u00f1ol m\u00e1s vendido en todo el mundo en el a\u00f1o 2007 solo seguido de <b>Papito<\/b> de Miguel Bos\u00e9.<\/p>\n<p>En septiembre del a\u00f1o 2007, Jennifer sale de gira por primera vez, acompa\u00f1ada por su esposo Marc Anthony y juntos recorren los Estados Unidos y Canad\u00e1 con un \u00e9xito inusitado, finaliz\u00e1ndose la misma en noviembre, en la ciudad de Miami, donde, por cierto, al final del concierto Jennifer confes\u00f3 a sus miles de fans presentes que estaba embarazada.<\/p>\n<p>Jennifer lanz\u00f3 el 9 de octubre de 2007 su nuevo disco en ingl\u00e9s, llamado <b>Brave<\/b>, que es su sexto disco de estudio pero el quinto en ingl\u00e9s. El primer sencillo fue <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=81f9efc0-93f2-4946-b274-b9d7d0169d16'>Do It Well<\/a><\/i> un tema pop muy pegajoso que fue lanzado el 21 de agosto de ese a\u00f1o a todas las estaciones de radio y fue n\u00famero uno en el Billboard Dance Chart. Debido al embarazo de Jennifer y a que ella esta de gira, no hace mucha promoci\u00f3n del disco, por lo cual debuta muy bajo en ventas, agregando el hecho de que el primer single no despega en la radio y el video no fue del agrado de los fans.<\/p>\n<p>En diciembre de ese a\u00f1o se lanza en Europa y Asia, <i>Hold It Don't Drop It<\/i> como el segundo sencillo del disco Brave, acompa\u00f1ado de un video espectacular donde no se nota el embarazo de la diva estadounidense. Dicha canci\u00f3n alcanzo el n\u00famero del Billboard Dance Chart. Para el mercado estadounidense, el segundo sencillo ser\u00eda la canci\u00f3n Brave, de la cual ya hay un video filmado que fue dirigido por Michael Haussman, el mismo que la dirigi\u00f3 en el video de <i>Que Hiciste<\/i>, pero a\u00fan no hay fecha de estreno en radio.<\/p>\n<p>En enero de 2008, Jennifer lanza <i>Por Arriesgarnos<\/i> el tercer single de su disco en espa\u00f1ol <b>Como ama una mujer<\/b>. En el video podemos ver un collage de im\u00e1genes de la gira de conciertos de Jennifer en el 2007 y escenas de detr\u00e1s de las c\u00e1maras en dichos conciertos.<\/p>\n<p>El 22 de febrero de 2008 Jennifer dio a luz a gemelos. La ni\u00f1a vino al mundo a las 6:12 de la madrugada (hora espa\u00f1ola) y pes\u00f3 casi 2,5 kilos. El ni\u00f1o naci\u00f3 trece minutos despu\u00e9s con 2.7 kilos de peso. Son los primeros hijos de L\u00f3pez, mientras que su marido tiene 3 hijos de relaciones anteriores. La ni\u00f1a se llama Emme Marbiel Mu\u00f1iz y el ni\u00f1o Maximilian 'Max' David Mu\u00f1iz. J. Lo. Concedi\u00f3 la exclusiva de ella y sus gemelos a People Magazine por 6 millones de d\u00f3lares.<\/p>\n<p>Los planes de Jennifer, despu\u00e9s de recuperarse de su embarazo son protagonizar las pel\u00edculas 'Love and other impossible persuits' (El Amor y otros imposibles), y 'The Governess' (La Institutriz).<\/p>\n<p>Adem\u00e1s Jennifer esta preparando un disco de \u00e9xitos para celebrar sus 10 a\u00f1os como cantante, el cual incluir\u00e1 todos sus hits de 1999 al 2009, pero incluir\u00e1 canciones nuevas que actualmente est\u00e1 grabando con productores de la talla de Timbaland, Bryan Michael Cox, The Matrix, Swizz Beatz, y espera lanzarlo a la venta en febrero de 2009 justo cuando sus hijos cumplan un a\u00f1o de vida.<\/p>\n<p>En 2011 saca a la venta su esperado nuevo \u00e1lbum titulado <b>Love?<\/b> , en el cual se incluye el \u00e9xito <i>On The Floor<\/i> en colaboraci\u00f3n con Pitbull.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":250872,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250872\/jennifer-lopez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jesse & Joy","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250888\/jesse--joy","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Jesse & Joy","pubDate":"Fri, 23 Mar 2012 02:03:33 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/28\/62636\/jesse--joy-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/28\/62636\/jesse--joy-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Jesse & Joy es un d\u00fao mexicano de pop-folk alternativo, ganadores de un Grammy Latino, galardonados con ventas de discos de oro y platino en M\u00e9xico y consolidados como unos de los artistas m\u00e1s importantes e influyentes de la escena pop actual de habla hispana. Su carrera los ha llevado a varios pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, Estados Unidos y Espa\u00f1a.<br \/><br \/>Jesse & Joy con su tercer \u00e1lbum de estudio <b>\u00bfCon Qui\u00e9n Se Queda El Perro?<\/b> han superado sus propios records y se han mantenido en los primeros lugares de ventas y de popularidad no solo en M\u00e9xico sino a nivel internacional.<br \/><br \/>M\u00e1s de 17 millones de views tiene el video de <i>Corre<\/i> (segundo sencillo de este nuevo \u00e1lbum) en YouTube y eso es s\u00f3lo una muestra del \u00e9xito que ha alcanzado lo que seguramente es ya la canci\u00f3n del a\u00f1o, misma que ha superado las 12 semanas en la posici\u00f3n #1 de las listas de audiencia de radio en M\u00e9xico. Este tema r\u00e1pidamente se ha esparcido por toda la regi\u00f3n y est\u00e1 siendo ya un suceso internacional.<br \/><br \/>Jesse & Joy ten\u00edan 18 y 15 a\u00f1os respectivamente en el a\u00f1o 2001 cuando escribieron <i>Llegaste T\u00fa<\/i>, en ese momento no imaginaron que unos a\u00f1os despu\u00e9s este tema llamar\u00eda la atenci\u00f3n de Warner Music M\u00e9xico y en 2005 firmar\u00edan un contrato discogr\u00e1fico que comenzar\u00eda con el lanzamiento de su primer \u00e1lbum de estudio <b>Esta Es Mi Vida<\/b> en el a\u00f1o 2006.<br \/><br \/>Este \u00e1lbum los lanz\u00f3 a los primeros lugares de audiencia y a ganar premios como los artistas revelaci\u00f3n de ese a\u00f1o. <b>Esta Es Mi Vida<\/b> logr\u00f3 la certificaci\u00f3n de Disco de Platino en M\u00e9xico y los hizo acreedores al premio Grammy como Mejor Artista Nuevo en el a\u00f1o 2007. Este \u00e1lbum tambi\u00e9n marc\u00f3 la pauta para un \u00e9xito internacional tocando varios pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica y Estados Unidos.<br \/><br \/>Despu\u00e9s de un espectacular debut Jesse & Joy lanzan al mercado su segundo \u00e1lbum de estudio <b>Electricidad<\/b> en el a\u00f1o 2009 el cual los consolida como el dueto de hermanos m\u00e1s prol\u00edfico en la m\u00fasica de M\u00e9xico. Su segunda entrega logra la certificaci\u00f3n de Disco de Oro y nuevamente los lleva a los lugares m\u00e1s altos de la audiencia no solo en M\u00e9xico sino en otros pa\u00edses.<br \/><b><br \/>\u00bfCon Qui\u00e9n Se Queda El Perro?<\/b> es el nombre del tercer \u00e1lbum de Jesse & Joy el cual se lanz\u00f3 al mercado en octubre de 2011, fue grabado en marzo del mismo a\u00f1o en Londres, la producci\u00f3n fue realizada por Martin Terefe quien por primera vez trabaj\u00f3 con una banda latina y en su carrera destacan sus colaboraciones con Paul McCartney, Jason Mraz, James Morrison, Craig David, Cat Stevens, KT Tunstall, entre otros. Con Martin refinaron su sonido, en su madurez como compositores elaboraron letras a\u00fan m\u00e1s agudas y supieron unir el ingenio con las cosas m\u00e1s sencillas y valiosas de la vida. En Londres, tambi\u00e9n trabajaron con el equipo de ingenieros que hicieron el disco 'In Rainbows' de Radiohead y co-escribieron versiones de sus canciones en ingl\u00e9s con compositores que colaboraron en el \u00faltimo disco de Adele.<br \/><br \/>El primer sencillo que se cort\u00f3 de este \u00e1lbum se titula <i>Me Voy<\/i> y marc\u00f3 un regreso contundente del dueto mexicano a las radios nacionales, pero s\u00f3lo era un aviso de lo que vendr\u00eda con el segundo sencillo <i>Corre<\/i>. Este tema ha llevado a Jesse & Joy a una posici\u00f3n privilegiada en la escena musical actual coloc\u00e1ndolos actualmente como los artistas #1 del pop.<br \/><br \/>M\u00e1s de 12 semanas en la posici\u00f3n #1 de radio y m\u00e1s de 9 semanas con el video en #1 han mantenido a <b>\u00bfCon Qui\u00e9n Se Queda El Perro?<\/b> en la lista de los discos m\u00e1s vendidos en M\u00e9xico desde su lanzamiento. Este \u00e1lbum logr\u00f3 la certificaci\u00f3n de Disco de Platino en M\u00e9xico a las pocas semanas de haberse lanzado al mercado.<br \/><br \/>M\u00e1s pronto de lo que se esperaba este \u00faltimo proyecto de Jesse & Joy est\u00e1 propag\u00e1ndose por toda Latinoam\u00e9rica y Estados Unidos. Sin duda ser\u00e1 el disco del a\u00f1o en habla hispana y sin duda consolidar\u00e1 al d\u00fao de hermanos como uno de los referentes m\u00e1s importantes y propositivos del pop en espa\u00f1ol.<\/p>","guid":250888,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250888\/jesse--joy\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Joachim Garraud","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282315\/joachim-garraud","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Joachim Garraud","pubDate":"Wed, 27 Apr 2011 11:04:30 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206743\/joachim-garraud-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206743\/joachim-garraud-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Joachim Garraud es un Dj y productor franc\u00e9s nacido el 27 de Septiembre de 1968.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de estudiar 7 a\u00f1os m\u00fasica cl\u00e1sica en el Conservatorio, se dedica inmediatamente a la m\u00fasica electr\u00f3nica.<\/p>\n<p>Debuta como DJ con el famoso Laurent Garnier\u00a0en el primer club de m\u00fasica techno en Francia. Es part\u00edcipe del enorme auge de la m\u00fasica techno en Francia, por la creaci\u00f3n de una radio expresa \u00fanicamente para este tipo de m\u00fasica, y, sobretodo, por la construcci\u00f3n de un estudio personal de grabaci\u00f3n que le permite hacer sus remixes y sesiones de m\u00fasica de los hits del momento que \u00e9l quiere (Saffron Hill<span style='color: #000000;'>, Culture Club, Ceronne,Robbie Rivera, Juliet<\/span>). Se puede decir que crea un movimiento, el cual tiene como s\u00edmbolo el famoso mu\u00f1eco de las consolas arcade, el Space Invader.<\/p>\n<p>Realiza los remixes a diversos artistas como Geyster, Paul Johnson, Deep Dish, OMD, Cassius, Belamour, Kid Vicious\u00a0entre otros.<\/p>\n<p>Joachim Garraud es el co-compositor y co-productor de hits tan conocidos como Love Don\u00b4t Let Me Go, Just a Little More Love, o Bye Bye Superman.<\/p>\n<p>Su actividad no se para aqu\u00ed ya que empez\u00f3 una carrera como productor de artistas muy codiciados como: Mylene Farmer, David Guetta, Moby, Kylie Minogue y Jean Michael Jarre\u00a0. Sus prestaciones esc\u00e9nicas, entre su faceta como dj e improvisaciones a los platos, marcan r\u00e1pidamente a los oyentes de tal manera que ahora Joachim recorre el mundo de escenario en escenario expandiendo su universo de sonido.<\/p>\n<p>Su producci\u00f3n mas reciente lleva por nombre <b>Invasion 2011<\/b> del cual se desprenden los sencillos <i>We Are the Future<\/i> y <i>Stop<\/i>.<\/p>","guid":282315,"keywords":"Joachim Garraud","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282315\/joachim-garraud\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Joan Manuel Serrat","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250890\/joan-manuel-serrat","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Joan Manuel Serrat","pubDate":"Tue, 25 Jan 2011 12:01:18 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/20\/95459\/joan-manuel-serrat--260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Joan Manuel Serrat nace el 27 de diciembre de 1943 en el barrio barcelon\u00e9s del Poble-sec, miembro de una familia obrera. Su padre, Josep Serrat, fue un anarquista espa\u00f1ol afiliado a CNT y su madre, \u00c1ngeles Teresa, ama de casa originaria de Belchite (Zaragoza). Su ni\u00f1ez y el ambiente de la calle lo marcan profundamente, hasta tal punto que un gran n\u00famero de sus canciones narran la cotidianidad de Catalu\u00f1a tras la Guerra Civil.<\/p>\r\n<p>A los 12 a\u00f1os, Serrat se matricula como alumno interno en la Universidad Laboral de Tarragona, donde acabar\u00e1 el Bachiller Laboral Superior con la especialidad Industrial Minera en la modalidad de tornero fresador. Consigue una beca para ser bi\u00f3logo y ejerce como sexador de pollos.<\/p>\r\n<p>Serrat realiza estudios de perito industrial a la vez que tocaba la guitarra como aficionado. En 1965 se grad\u00faa como ingeniero agr\u00f3nomo y se presenta en el programa Radioscope de Salvador Escamilla en Radio Barcelona para interpretar sus primeras canciones. \u00c9l le ofrece la primera oportunidad de presentarse en p\u00fablico. Poco tiempo despu\u00e9s le llaman para ofrecerle un contrato y grabar su primer disco. Su primer concierto lo realiza en el teatro L'Aven\u00e7 de Esplugas de Llobregat.<\/p>\r\n<p>En 1965 se edita la primera grabaci\u00f3n con cuatros canciones, el EP <b>Una guitarra con las canciones<\/b>. En 1966 aparece su segundo EP <b>Ara que tinc vint anys<\/b>, con las canciones <i>Ara que tinc vint anys, Quan arriba el fred, El drapaire y Sota un cirerer florit<\/i>.<\/p>\r\n<p>El m\u00fasico Francesc Burrull colabora con Joan Manuel Serrat desde 1967 firmando los arreglos del EP <b>Can\u00e7\u00f3 de matinada<\/b>, donde adem\u00e1s del tema hom\u00f3nimo figuran <i>Me'n vaig a peu, Paraules d'amor y Les sabates<\/i>. En 1972 volver\u00e1 a reencontrase con Serrat para firmar los arreglos del \u00e1lbum <b>Miguel Hern\u00e1ndez<\/b>, uno de los trabajos m\u00e1s destacados del cantautor catal\u00e1n, del que ser\u00e1 director musical y pianista a principios de los a\u00f1os 70 hasta que retorne Ricard Miralles en 1974.<\/p>\r\n<p>Fiel a ese compromiso con las canciones de Serrat es su recital con la cantante Laura Sim\u00f3 que lleva presentando desde 2002, un paseo antol\u00f3gico por la obra del cantautor barcelon\u00e9s, finalmente editada en formato CD en 2007. En 1967 aparece tambi\u00e9n el sencillo con los populares temas <i>La tieta y Can\u00e7\u00f3 de bressol<\/i>, as\u00ed como su primer disco de larga duraci\u00f3n, el LP en catal\u00e1n <b>Ara que tinc vint anys<\/b> que incluye algunas de las canciones editadas en sencillos o EP anteriormente, adem\u00e1s de <i>Balada per a un trobador, Els vells amants y Els titelles.<\/i><\/p>\r\n<p>En 1968 publica sus primeras canciones en espa\u00f1ol, con varios sencillos que ser\u00edan recogidos en el LP <b>La paloma<\/b> al a\u00f1o siguiente. Al mismo tiempo, iba componiendo nuevas canciones en catal\u00e1n que se editaban tambi\u00e9n en formato sencillo. En 1969 se edita el LP <b>Com ho fa el vent<\/b>.<\/p>\r\n<p>Cuando a finales de los sesenta Serrat comienza a cantar en espa\u00f1ol, a aparecer en portadas de revistas de fans y a hacer pel\u00edculas, algunos de sus 'seguidores de siempre' pasan a considerarlo un traidor de la causa catalanista. \u00c9l se defiende diciendo que el castellano tambi\u00e9n es su lengua materna, pues su madre era aragonesa.<\/p>\r\n<p>En 1968 se anuncia que Serrat ser\u00e1 el representante de Espa\u00f1a en el Festival de Eurovisi\u00f3n. En cuanto a la canci\u00f3n a interpretar, se barajaban dos: <i>El titiritero<\/i>, del propio Serrat, y <i>La, la, la<\/i>. Al final se decidi\u00f3 que la representante de Espa\u00f1a fuese esta \u00faltima, al considerarse m\u00e1s apta para el festival. El tema no fue compuesto por Serrat, sino por Manuel de la Calva y Ram\u00f3n Arcusa (integrantes del D\u00fao Din\u00e1mico), quienes, sin embargo, se basaron en el estilo po\u00e9tico presente en las letras de Serrat, as\u00ed como en sus misma tem\u00e1tica: el canto a las cosas sencillas de la vida (la madre, la tierra, el despertar de un nuevo d\u00eda, la naturaleza...).<\/p>\r\n<p>Serrat comienza a recibir muchas presiones de algunos miembros de la Nova Can\u00e7\u00f3 y de otros sectores catalanistas por cantar en espa\u00f1ol. Ante este clima de quejas, su discogr\u00e1fica en catal\u00e1n, Edigsa, decide posponer el lanzamiento del segundo disco del cantautor barcelon\u00e9s, <b>Can\u00e7ons tradicionals<\/b>.<\/p>\r\n<p>En 1969 nace su primer hijo, Queco, y realiza su primera gira por Sudam\u00e9rica, algo que se transform\u00f3 en una costumbre de ah\u00ed en adelante. Ese mismo a\u00f1o publica el disco titulado <b>Dedicado a Antonio Machado<\/b>, poeta, con el cual logra un gran \u00e9xito de ventas, a pesar del veto que pesaba en su contra, que imped\u00eda incluso promocionar por radio sus trabajos. Participa en el Festival de Vi\u00f1a del Mar en 1970 como artista invitado, y gana el Festival de R\u00edo de Janeiro con la canci\u00f3n <i>Pen\u00e9lope<\/i>, compuesta en colaboraci\u00f3n con Augusto Alguer\u00f3.<\/p>\r\n<p>En 1970 ve la luz <b>Mi ni\u00f1ez<\/b>. De este \u00faltimo disco salen dos canciones modificadas por la censura franquista, como son <i>Fiesta<\/i> y <i>Muchacha t\u00edpica<\/i>, que son editadas en su versi\u00f3n original en Latinoam\u00e9rica, quedando las modificadas para Espa\u00f1a. De este periodo tambi\u00e9n es <i>Edurne<\/i>, que es publicada en 1974, y tampoco evita la censura.<\/p>\r\n<p>A finales de ese a\u00f1o, el \u00e1lbum <b>Serrat\/4<\/b> ve como una de sus canciones es afectada por la censura: <i>Conillet de vellut<\/i> (Conejito de terciopelo) es censurada por la menci\u00f3n que se hace a una relaci\u00f3n sexual donde participan tres personas.<\/p>\r\n<p>A finales de 1970 se encierra en el Monasterio de Montserrat, en Barcelona, junto a un grupo de intelectuales y artistas, en se\u00f1al de protesta por el proceso de Burgos y en contra de la pena de muerte. Algunas leyendas urbanas afirman que en aquel encierro compuso la canci\u00f3n <i>Mediterr\u00e1neo<\/i>, a la que en sus primeros borradores llama <i>Amo el mar<\/i> e <i>Hijo del Mediterr\u00e1neo<\/i>. No obstante, este tema fue compuesto, al igual que el resto del disco, entre agosto y noviembre de 1970, seg\u00fan declaraciones del propio Serrat.<\/p>\r\n<p>En 1971 edita definitivamente <b>Mediterr\u00e1neo<\/b>, uno de sus \u00e1lbumes m\u00e1s importantes. A este disco pertenece la canci\u00f3n <i>Aquellas peque\u00f1as cosas<\/i>, que contiene una de sus letras m\u00e1s personales y evocativas. Logra estar casi un a\u00f1o seguido en la lista de los 10 discos m\u00e1s vendidos de Espa\u00f1a, y varias semanas como el n\u00famero uno absoluto, a pesar de la estricta censura en su contra. Participa por segunda vez en el Festival de Vi\u00f1a del Mar, actuando gratis en apoyo al gobierno de Salvador Allende.<\/p>\r\n<p>Al a\u00f1o siguiente su disco de homenaje Miguel Hern\u00e1ndez, donde rinde tributo a uno de los grandes poetas de las letras hispanas.<\/p>\r\n<p>En 1973, publica el disco <b>Per al meu amic<\/b> en catal\u00e1n, considerado por algunos cr\u00edticos como uno de los m\u00e1s logrados de su carrera. Finalmente, en 1974 le retiran el veto en Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, ofreciendo el especial 'A su aire' grabado en directo en el teatro Alian\u00e7a del Poblenou de Barcelona, en el que interpreta canciones tambi\u00e9n en catal\u00e1n. Act\u00faa tambi\u00e9n en la pel\u00edcula La ciutat cremada dirigida por Antoni Ribas.<\/p>\r\n<p>Especialmente afectado se ve su reci\u00e9n estrenado disco ...Para piel de manzana, el primero que graba para la casa discogr\u00e1fica Ariola. Durante su estancia en M\u00e9xico no puede componer canci\u00f3n alguna. De hecho, el disco que edita al a\u00f1o siguiente no es m\u00e1s que el t\u00e9rmino de un proceso ya anterior. Realiza una gira con sus m\u00fasicos por todo el territorio mexicano montado de un bus, bautizado <b>La Gordita<\/b>, ofreciendo recitales a bajos costes. Serrat ha confesado que aqu\u00e9l fue un periodo muy duro de su vida, pues viv\u00eda en la constante desaz\u00f3n de no saber si ma\u00f1ana volver\u00eda a su tierra o nunca ocurrir\u00eda el retorno.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n de esta \u00e9poca son sus canciones m\u00e1s combativas. Aunque no compone, se sirve de las composiciones de otros cantautores o musicaliza poes\u00edas de otros poetas que sirven para expresar la postura combativa que en esos momentos de precariedad postulaba. Existen grabaciones no oficiales donde Serrat canta <i>Maz\u00farquica Mod\u00e9rnica <\/i>de Violeta Parra<i>, La poes\u00eda es un arma cargada de futuro o La vida no vale nada<\/i>, entre muchas otras.<\/p>\r\n<p>No realiza gira por toda Latinoam\u00e9rica pues ya algunas dictaduras le hab\u00edan negado la entrada t\u00e1citamente, como la de Chile.<\/p>\r\n<p>En 1977 publica el disco-homenaje al poeta catal\u00e1n Joan Salvat-Papasseit titulado <b>Res no \u00e9s mesqu\u00ed<\/b> (Nada es mezquino), con arreglos del m\u00fasico Josep Maria Bardag\u00ed. Eso, en el marco de un regreso a una Espa\u00f1a indecisa y enrarecida tras la muerte del dictador Franco. Lo hace con miedo, pues al no haberse promulgado a\u00fan la amnist\u00eda, existe posibilidad de que sea apresado y enjuiciado. Afortunadamente, nada ocurre y Serrat se reincorpora t\u00edmidamente a la vida p\u00fablica de su pa\u00eds.<\/p>\r\n<p>En 1978 contrae matrimonio con Candela Tiff\u00f3n y un a\u00f1o despu\u00e9s nace su hija Mar\u00eda y graba su disco de t\u00edtulo 1978. Finalmente, gracias a la promulgaci\u00f3n de la ley de amnist\u00eda ese a\u00f1o, durante el gobierno de Adolfo Su\u00e1rez, pierde el miedo y participa activamente en campa\u00f1as pol\u00edticas en favor del PSOE. En 1980 edita su disco <b>Tal com raja<\/b> (traducido al espa\u00f1ol, se lee Tal como sale). Muere su padre, Josep Serrat, lo que significa un duro golpe en su vida personal.<\/p>\r\n<p>En 1981 publica <b>En tr\u00e1nsito<\/b>, con el que consigue situarse en lo m\u00e1s alto de las listas espa\u00f1olas y dar un aire maduro y renovado a su obra. En ese a\u00f1o retorna a TVE, en un especial de una hora, bajo el t\u00edtulo de 'M\u00fasica, maestro'. Abre con <i>Visca l'amor<\/i>, un poema de Salvat-Papasseit musicalizado por Guillermina Motta. Posteriormente sus conciertos son abiertos con la extensi\u00f3n de los arreglos de <i>Para la libertad<\/i>, poema de Miguel Hern\u00e1ndez musicalizado por Serrat.<\/p>\r\n<p>En 1983 sale a la luz Cada loco con su tema, un disco con grandes temas. Realiza una gran gira por Sudam\u00e9rica excepto Chile, pues su entrada a este pa\u00eds es impedida a trav\u00e9s de un decreto emanado del Ministerio del Interior del dictador Pinochet. En Argentina, con la retirada inminente de la dictadura del Proceso de Reorganizaci\u00f3n Nacional, su recital en el Luna Park constituye un acontecimiento hist\u00f3rico que simboliza la victoria de la democracia.<\/p>\r\n<p>Ese mismo a\u00f1o se publica un LP doble que contiene la gira 83 por Espa\u00f1a: <b>En directo<\/b>. Poco antes hab\u00eda salido al mercado un vinilo ilegal con el mismo t\u00edtulo, que es m\u00e1s conocido como <b>Serrat al Grec<\/b>, que consiste en la publicaci\u00f3n de algunos temas de Serrat tocados en vivo, el disco es oportunamente retirado. Un anuncio de compresas donde aparece la canci\u00f3n <i>Hoy puede ser un gran d\u00eda<\/i> sin la autorizaci\u00f3n expresa de Serrat causa su indignaci\u00f3n y un conflicto con su representante, quien termina por perder su puesto.<\/p>\r\n<p>En 1984 publica <b>Fa vint anys que tinc vint anys<\/b>, con los temas <i>Plany al mar<\/i> y <i>Seria fant\u00e0stic<\/i> como principales \u00e9xitos, y en 1985 El sur tambi\u00e9n existe, musicalizando poemas del poeta uruguayo Mario Benedetti. Tambi\u00e9n edita <b>Bienaventurados<\/b> en 1987, una dura cr\u00edtica a las Iglesias Cristianas, tanto cat\u00f3lica como protestante, y a las dictaduras a\u00fan restantes ('Lecciones de urbanidad'); y <b>Material sensible<\/b> en 1989, un trabajo en catal\u00e1n que significa el \u00faltimo disco en el que trabajar\u00eda Capgr\u00f2s.<\/p>\r\n<p>En 1991, publica su \u00e1lbum <b>Utop\u00eda<\/b> y en 1994 <b>Nadie es perfecto<\/b>. En 1996 estrena su doble disco en homenaje a sus compa\u00f1eros de la nova can\u00e7\u00f3, de t\u00edtulo <b>Banda sonora d'un temps, d'un pa\u00eds<\/b>, \u00faltimo disco de Serrat que se publicar\u00eda en formato LP. Ese mismo a\u00f1o, se une a V\u00edctor Manuel, Ana Bel\u00e9n y Miguel R\u00edos para realizar una gira por toda Espa\u00f1a con el espect\u00e1culo titulado 'El gusto es nuestro', que es llevado por varios pa\u00edses de Am\u00e9rica en 1997, edit\u00e1ndose adem\u00e1s en disco y en formato DVD.<\/p>\r\n<p>En 1998 edita <b>Sombras de la China<\/b>, con los arreglos de Kitflus, quien ayuda tambi\u00e9n en la composici\u00f3n de algunos temas. Posteriormente realiza su homenaje a la canci\u00f3n latinoamericana en <i>Cansiones<\/i> firmado por Tarr\u00e9s|Serrat en el a\u00f1o 2000, con adaptaciones de temas populares de varios pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, y autores reconocidos como Violeta Parra, V\u00edctor Jara, Sim\u00f3n D\u00edaz, Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez y Enrique Santos Disc\u00e9polo, entre otros. En el a\u00f1o 2000 se edita su discograf\u00eda oficial anterior digitalizada en formato CD.<\/p>\r\n<p>Serrat inicia el nuevo siglo con su disco <b>Versos en la boca<\/b>, publicado en 2002, en el que adem\u00e1s de temas propios despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os, da voz con su m\u00fasica a los poetas Tito Mu\u00f1oz, Eduardo Galeano y Luis Garc\u00eda Montero.<\/p>\r\n<p>A finales de 2003 lanza al mercado <b>Serrat sinf\u00f3nico<\/b> en colaboraci\u00f3n con la Orquesta Sinf\u00f3nica de Barcelona y Nacional de Catalu\u00f1a, bajo la direcci\u00f3n musical del maestro Joan Albert Amarg\u00f3s, con la colaboraci\u00f3n especial de Ricard Miralles al piano y Roger Blavia a la percusi\u00f3n. En esta producci\u00f3n presenta 15 temas ya conocidos y uno nuevo, el poema de Federico Garc\u00eda Lorca de t\u00edtulo <i>Herido de amor<\/i> que Serrat hab\u00eda musicalizado con anterioridad para Ana Bel\u00e9n.<\/p>\r\n<p>En 2004, participa en el proyecto <b>Neruda en el coraz\u00f3n<\/b>, con un disco colectivo en el que interpreta el <i>Poema XX<\/i> de Pablo Neruda, con m\u00fasica de Ram\u00f3n Ayala 'El Mensu', el espect\u00e1culo se present\u00f3 en directo en concierto \u00fanico el 5 de julio de 2004 en el Palau Sant Jordi de Barcelona, dentro de la programaci\u00f3n del F\u00f3rum Universal de las Culturas 2004 de Barcelona.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n en 2004, <b>El Peri\u00f3dico de Catalunya<\/b> le otorga el premio 'Catal\u00e0 de l'Any' ('Catal\u00e1n del a\u00f1o') en homenaje a sus 40 a\u00f1os de carrera, en el mismo a\u00f1o participa en el acto institucional del D\u00eda Nacional de Catalu\u00f1a en el Parque de la Ciudadela, interpretando <i>Can\u00e7\u00f3 de bressol<\/i>.<\/p>\r\n<p>Ese mismo a\u00f1o, en el marco de la gira de Versos en la boca se rumoreaba de que sufr\u00eda de alg\u00fan mal. Sin embargo, ante las consultas de la prensa, Serrat, con gran humor, se\u00f1alaba: 'Si el doctor me pide que deje el vino, cambio de doctor'. Y es que ya llevaba, en silencio, un proceso de quimioterapia, para tratar de reducir un carcinoma en la vejiga. En 2005 se hace p\u00fablica la noticia de la enfermedad.<\/p>\r\n<p>Tras su recuperaci\u00f3n emprende una nueva gira intimista junto a Ricard Miralles interpretando sus temas cl\u00e1sicos bajo el t\u00edtulo <b>Serrat 100x100<\/b>, una gira con 150 conciertos que se inicia el 6 de mayo de 2005 en Valladolid y finaliza el 14 de diciembre de 2006 en San Sebasti\u00e1n en una primera etapa.<\/p>\r\n<p>El 15 de marzo de 2006 recibe el t\u00edtulo de doctor honoris causa de la Universidad Complutense de Madrid por su contribuci\u00f3n a la cultura espa\u00f1ola en general y catalana en particular y, diez d\u00edas despu\u00e9s, la Medalla de Oro al M\u00e9rito en el Trabajo por toda su trayectoria profesional.<\/p>\r\n<p>El 24 de marzo de 2006, el Ayuntamiento de Barcelona otorga la Medalla de Oro de la ciudad a Joan Manuel Serrat 'por su aportaci\u00f3n c\u00edvica y por el prestigio conseguido como m\u00fasico y ciudadano a nivel internacional'. El 18 de abril de 2006 publica el disco <b>M\u00f4 con canciones<\/b> en catal\u00e1n, su primera producci\u00f3n en esa lengua en 17 a\u00f1os. M\u00f4 es el nombre que los locales dan a la ciudad de Mah\u00f3n, en Menorca, localidad en la que Serrat tiene una casa y pasa los veranos.<\/p>\r\n<p>Durante los siguientes meses, Serrat realiza una gira de 48 conciertos de promoci\u00f3n de este nuevo disco por Catalu\u00f1a, Valencia, Baleares y Madrid, se inicia el 27 y 28 de abril de 2006 en Mah\u00f3n (Menorca), realiza 19 conciertos en el Teatro Nacional de Catalu\u00f1a de Barcelona y finaliza la gira el 4 de octubre de 2006 en Gerona, tras la que continuar\u00eda con una segunda sesi\u00f3n de conciertos con su gira <b>Serrat 100x100<\/b>.<\/p>\r\n<p>En 2007 es galardonado con la Medalla de Honor del Parlamento de Catalu\u00f1a en reconocimiento por su labor en defensa de la lengua y la cultura catalana como miembro en los a\u00f1os 60 de Els Setze Jutges y como Caballero de la Legi\u00f3n de Honor de la Rep\u00fablica Francesa.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n en 2007 realiza una gira junto a Joaqu\u00edn Sabina llamada <b>Dos p\u00e1jaros de un tiro<\/b>, que los lleva por 30 ciudades espa\u00f1olas y 20 americanas y que se inicia en Zaragoza, Espa\u00f1a el d\u00eda 29 de junio de 2007 y finaliza el 18 de diciembre en Buenos Aires, Argentina, despu\u00e9s de 71 conciertos.<\/p>\r\n<p>En ella, el catal\u00e1n interpreta las mejores canciones del ubetense mientras \u00e9ste hace lo propio con el repertorio del <b>Noi del Poble-sec<\/b>. De los conciertos celebrados en Madrid se graba un disco en directo y un DVD con m\u00e1s material que se edita en diciembre de 2007. El nombre de dicho disco es, al igual que la gira, <b>Dos p\u00e1jaros de un tiro<\/b>.<\/p>\r\n<p>A mediados de 2008, Serrat retoma por tercera vez su gira intimista <b>Serrat 100x100<\/b> llev\u00e1ndola junto a Ricard Miralles por algunos pa\u00edses de Am\u00e9rica y por Espa\u00f1a, con conciertos programados hasta el mes de julio de 2009.<\/p>\r\n<p>Fue uno de los integrantes de la 'Plataforma para el Apoyo de Zapatero', apoyando la candidatura socialista de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero para para la presidencia del Gobierno, una plataforma en la que participaron actores, deportistas, cantantes y espa\u00f1oles destacados.<\/p>\r\n<p>En 2009 Serrat graba junto a Joan Albert Amarg\u00f3s un segundo disco en homenaje al poeta Miguel Hern\u00e1ndez, de t\u00edtulo <b>Hijo de la luz y de la sombra<\/b>, que ser\u00e1 editado en febrero de 2010 y el Ministerio de Cultura de Espa\u00f1a le concede el 'Premio Nacional de M\u00fasicas Actuales' en su primera edici\u00f3n.<\/p>","guid":250890,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250890\/joan-manuel-serrat\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Joaqu\u00edn Sabina","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250898\/joaquin-sabina","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Joaqu\u00edn Sabina","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 10:04:32 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/25\/86722\/joaquin-sabina-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Joaqu\u00edn Ram\u00f3n Mart\u00ednez Sabina naci\u00f3 en \u00dabeda, Espa\u00f1a, el 12 febrero de 1949, m\u00e1s conocido como Joaqu\u00edn Sabina. Hijo de un comisario de polic\u00eda. Con 14 a\u00f1os comenz\u00f3 a escribir poemas y a componer m\u00fasica en una banda formada por amigos, los Merry Youngs, que se dedicaban sobre todo a versionar a cantantes de rock como Elvis Presley, Chuck Berry y Little Richard.<\/p>\n<p>Curs\u00f3 el bachillerato con las monjas Carmelitas y los sacerdotes Salesianos, en una \u00e9poca en la que escrib\u00eda versos y le\u00eda a Fray Luis de Le\u00f3n, Jorge Manrique y Jos\u00e9 Hierro mezclados con Proust, Joyce y Marcusse.<\/p>\n<p>En 1968 parte a Granada a estudiar Filolog\u00eda Rom\u00e1nica. De ideolog\u00eda de izquierdas, se relaciona con movimientos contrarios al r\u00e9gimen Franquista. Ya en el 1970, comenz\u00f3 a colaborar con la revista 'poes\u00eda 70', compartiendo p\u00e1ginas con Luis Eduardo Aute o Carlos Cano. En ese mismo a\u00f1o lanza un c\u00f3ctel molotov contra una oficina del Banco Bilbao, en protesta por el Proceso de Burgos, por lo que se ve obligado a exiliarse.<\/p>\n<p>Sin embargo, no le ser\u00e1 f\u00e1cil salir de Espa\u00f1a porque no tiene pasaporte. En esos d\u00edas conoce a un hombre, Mariano Zugasti, quien tras s\u00f3lo unas horas de conversaci\u00f3n le cede el suyo. Con nombre falso, Sabina pone rumbo a Londres.<\/p>\n<p>All\u00ed escribe sus primeras canciones y organiza un cineclub con las pel\u00edculas de Luis Bu\u00f1uel, prohibido entonces en la Espa\u00f1a franquista. All\u00ed mont\u00f3 pol\u00e9micas obras teatrales como 'La excepci\u00f3n de la regla', de Bertolt Brecht y 'El cepillo de dientes', de Jorge D\u00edaz. En 1974 actu\u00f3 ante George Harrison, quien celebraba su cumplea\u00f1os en un bar local llamado 'Mexicano-Taverna'. El ex beatle le dio una propina de 5 libras.<\/p>\n<p>En 1975 public\u00f3 el libreto de canciones 'Memorias del exilio', y comenz\u00f3 a abrir conciertos para Paco Iba\u00f1ez, Llu\u00eds Llach, Pi de la Serra y Elisa Serna, ante la colonia de exiliados ingleses, para m\u00e1s tarde producir la banda sonora de la serie 'The last crusade'.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 1977, tras la muerte de Franco, consigue volver a Espa\u00f1a. En ese mismo a\u00f1o se casa por primera vez con Luc\u00eda, una chica argentina que conoci\u00f3 durante su exilio. No fue un matrimonio real, puesto que el enlace se celebr\u00f3 con el \u00fanico prop\u00f3sito de conseguir permiso para salir a dormir fuera del cuartel durante el servicio militar que se hab\u00eda visto obligado a hacer. Posteriormente ha mantenido relaciones con varias mujeres, siendo la m\u00e1s notable Isabel Oliart, con la que tuvo dos hijas, Carmela y Roc\u00edo.<\/p>\n<p>En 1978 se instala en Madrid con su mujer y edita su primer LP, <b>Inventario<\/b>. Al a\u00f1o siguiente comenz\u00f3 a cantar en el caf\u00e9 'La Mandr\u00e1gora', junto a Javier Krahe y Alberto P\u00e9rez, lugar al que acudi\u00f3 Fernando Garc\u00eda Tola y los invit\u00f3 a su programa 'Esta Noche'. Tras publicar su primer disco, Inventario, Sabina cambia de est\u00e9tica y trata de borrar su opera prima de la faz de la tierra. Abandona el perfil de cantautor comprometido setentil y adopta una imagen rockera, m\u00e1s contempor\u00e1nea.<\/p>\n<p>El \u00e9xito de sus sucesivos trabajos le hacen ganar fama, tanto a nivel nacional como en varios pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>En 1980 Bob Dylan le prohibi\u00f3 tocar la versi\u00f3n par\u00f3dica que hizo de su tema <i>Man Gave Names to All the Animals<\/i>, que Sabina llam\u00f3 <i>Con su bikini<\/i>.<\/p>\n<p>La canci\u00f3n <i>Pongamos que hablo de Madrid<\/i> fue tambi\u00e9n grabada por Antonio Flores y alcanz\u00f3 el n\u00famero 1 en los 40 Principales.<\/p>\n<p>El cantante Valderrama (hijo de Juanito Valderrama) le dedic\u00f3 la canci\u00f3n <i>Ahora te toca a ti <\/i>en homenaje a su voz cenicienta y sus letras mordaces.<\/p>\n<p>En 1999 public\u00f3 <b>19 d\u00edas y 500 noches<\/b>, disco que vendi\u00f3 m\u00e1s de medio mill\u00f3n de copias en Espa\u00f1a y que le hizo ganar cuatro de los Premios de la M\u00fasica de la SGAE del a\u00f1o 2000, adem\u00e1s del Premio Ondas a la mejor canci\u00f3n. En 2002 sale a la venta el libro 'Con buena letra', que incluye ilustraciones y las letras de todas sus canciones y el disco <b>D\u00edmelo en la calle<\/b>, al que la cr\u00edtica considera como uno de los \u00e1lbumes m\u00e1s importantes de ese a\u00f1o, y que se dio a conocer con el sencillo <i>69 punto G<\/i>.<\/p>\n<p>El levantamiento zapatista en Chiapas, M\u00e9xico, el 1 de enero de 1994, tuvo un impacto importante en su vida. En su \u00e1lbum <b>D\u00edmelo en la calle<\/b> incluy\u00f3 un tema escrito parcialmente por el portavoz del EZLN, el Subcomandante Marcos, titulado <i>Como un dolor de muelas<\/i>.<\/p>\n<p>En verano de 2001, tras la publicaci\u00f3n ese mismo a\u00f1o del \u00e1lbum <b>Nos sobran los motivos<\/b>, sufre un leve infarto cerebral, que puso su vida en peligro. Aunque pocas semanas m\u00e1s tarde se recupera sin sufrir secuelas f\u00edsicas, el incidente influye en su forma de pensar. Dos a\u00f1os despu\u00e9s cancela la gira del \u00e1lbum <b>D\u00edmelo en la calle<\/b> argumentando problemas en las cuerdas vocales, posteriormente se descubre que se trataba de una excusa.<\/p>\n<p>Durante 3 a\u00f1os sufre una depresi\u00f3n, durante la cual reduce enormemente su actividad musical pero potencia enormemente su faceta literaria como poeta. Su \u00faltimo disco, Alivio de luto (2005), marca el fin de esta depresi\u00f3n y junto con su regreso a la carretera con la 'Gira Ultramarina' ha supuesto el retorno del artista despu\u00e9s de m\u00e1s de 3 a\u00f1os de inactividad, durante esta gira se rode\u00f3 en el escenario de Pancho Varona, Olga Rom\u00e1n, Antonio Garc\u00eda de Diego y Pedro Barcel\u00f3. En el a\u00f1o 2006 comenz\u00f3 con su nueva gira 'Carretera y top manta' que empez\u00f3 en Gij\u00f3n y que le llevar\u00e1 por gran parte de la geograf\u00eda espa\u00f1ola.<\/p>\n<p>El director de cine vasco Juanma Bajo Ulloa ha sido el encargado de dirigir algunos de sus videoclips.<\/p>\n<p>En su carrera Musical ha publicado 14 discos grabados en estudio 4 en directo y 3 discos recopilatorios de lo mejor de su carrera donde recibe la colaboraci\u00f3n de diferentes cantantes y tambi\u00e9n se dedica a escribir temas para otros cantantes como Ana Bel\u00e9n, Miguel R\u00edos.<\/p>\n<p>Con respecto a sus mujeres se sabe que son muchas pero solamente se caso una vez. Pero la \u00fanica que lo convirti\u00f3 en padre fue Isabel Oliarti que le dio a Carmela y Rocio sus dos grandes amores.<\/p>\n<p>En 2001 sufre un\u00a0 peque\u00f1o infarto cerebral recuper\u00e1ndose pocos\u00a0 d\u00edas mas tarde pero esto\u00a0 que le hace cambiar de actitud frente a la vida cambia su manera de pensar y cae en una depresi\u00f3n, tras recuperarse larga el \u00e1lbum 'Alivio de Luto'<\/p>\n<p>En el 2007 realiza una gira junto a su amigo y cantante Joan Manuel Serrat llamada 'Dos P\u00e1jaros de un Tiro' que se convierte en un \u00e9xito.<\/p>\n<p>Actualmente se esta realizando una pel\u00edcula sobre su vida llamada '19 d\u00edas y 500 noches'.<\/p>\n<p>Para el 2009 regresa a la escena musical con su mas reciente producci\u00f3n discogr\u00e1fica que lleva por nombre <b>Vinagre y Rosas<\/b>, con <i>Tiramis\u00fa de Lim\u00f3n<\/i> y <i>Viudita de Clicquot<\/i> como sencillos de esta obra.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":250898,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250898\/joaquin-sabina\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jorge Celed\u00f3n","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250905\/jorge-celedon","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Jorge Celed\u00f3n","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 11:04:59 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/20\/50549\/jorge-celedon-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Jorge Celed\u00f3n naci\u00f3 el 4 de marzo de 1968 en Villanueva (Guajira). Proveniente de una familia de m\u00fasicos. A los doce a\u00f1os interpret\u00f3 el tema <i>Drama Provinciano<\/i>, con la agrupaci\u00f3n 'El Doble Poder', este grupo pertenec\u00eda a su t\u00edo Daniel Celed\u00f3n quien al lado de Ismael Rudas dio a conocer por primera vez <i>La Gota Fria<\/i>.<\/p>\n<p>Jorge o Jorgito como muchos lo llaman por cari\u00f1o, es un joven simp\u00e1tico de un carisma, dotado de una sabidur\u00eda innata. Hoy es uno de los artistas m\u00e1s apreciados por los medios y el p\u00fablico en general.<\/p>\n<p>En la \u00e9poca en que Rafael Orozco muri\u00f3, hubo cambios dentro del Binomio de Oro, en donde Jorge Celed\u00f3n entr\u00f3 a la agrupaci\u00f3n al lado de Jean Carlos Centeno para hacer dos voces. Con ellos realiz\u00f3 tres producciones discogr\u00e1ficas de donde se destacaron temas como <i>No Pude Olvidarte<\/i>, <i>Parrandita Parrand\u00f3n<\/i> y <i>Olv\u00eddala<\/i> a duo con Jean Carlos.<\/p>\n<p>En la Feria de la Chihita, en Maracaibo (Venezuela), Jorge obtuvo el premio 'La Orquidea de Plata', por ser el artista que m\u00e1s euforia despert\u00f3 dentro del p\u00fablico.<\/p>\n<p>Jorge se retir\u00f3 del Binomio para lanzarse como solista con el sello Sony Music, su acordeonero es Jimmy Zambrano, quien era el teclista de la agrupaci\u00f3n 'Los Diablitos', tambi\u00e9n es productor y arreglista de varios grupos del g\u00e9nero. La producci\u00f3n con Jorge se titula <b>Rom\u00e1ntico como yo<\/b> y ha sido muy exitosa con temas como <i>No Te Olvidar\u00e9, Tengo Coraz\u00f3n<\/i> que es de su autor\u00eda, <i>Mi \u00daltima Golondrina,<\/i> etc.<\/p>\n<p>Su producci\u00f3n mas reciente sale en el a\u00f1o de 2009 bajo el nombre de <b>La Invitaci\u00f3n<\/b>.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":250905,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250905\/jorge-celedon\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jorge Drexler","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250915\/jorge-drexler","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Jorge Drexler","pubDate":"Tue, 25 Jan 2011 01:01:04 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/21\/95779\/jorge-drexler-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Jorge Drexler Prada nace en 1964 en Montevideo, Uruguay. A los cinco a\u00f1os de edad comienza estudios de piano, y a los once, de guitarra cl\u00e1sica. A partir de entonces ha estudiado lenguaje musical, armon\u00eda, composici\u00f3n y t\u00e9cnica vocal.<\/p>\r\n<p>Fue guardavidas, cantante de sinagoga y enfermero a domicilio. Estudi\u00f3 medicina en su ciudad natal y se recibi\u00f3 de m\u00e9dico. Trabaj\u00f3 como m\u00e9dico otorrinolaring\u00f3logo (especializado en enfermedades del o\u00eddo, nariz y laringe), igual que sus padres.<\/p>\r\n<p>En 1995 fue a Espa\u00f1a para ser telonero en tres de los conciertos del m\u00fasico Joaqu\u00edn Sabina. Pero en vez de quedarse un mes, se qued\u00f3 a vivir. Actualmente vive en las afueras de Madrid, pero graba sus discos en Montevideo.<br \/>En 1987 obtiene el primer premio en el concurso literario de la Universidad de la Rep\u00fablica del Uruguay en el g\u00e9nero cuento corto, as\u00ed como una menci\u00f3n en el g\u00e9nero poes\u00eda. Entre los miembros del jurado se encuentra el conocido escritor uruguayo Eduardo Galeano. El material premiado es editado por la Universidad.<\/p>\r\n<p>A mediados de 1989 comienza a escribir canciones. <br \/><br \/>En 1990 gana el concurso de m\u00fasica FM ALFA MONTEVIDEO. Ese mismo a\u00f1o obtiene una menci\u00f3n en el g\u00e9nero canci\u00f3n del Concurso de M\u00fasica In\u00e9dita de la Intendencia Municipal de Montevideo. <br \/><br \/>Edita su primer LP en 1992, con el t\u00edtulo La luz que sabe robar, para el sello independiente Ayu\u00ed. En el disco participa, entre otros, el teclista Hugo Fattoruso en calidad de m\u00fasico invitado. La reacci\u00f3n de la cr\u00edtica musical montevideana es un\u00e1nimemente favorable. Ese mismo a\u00f1o se recibe de m\u00e9dico en la Facultad de Medicina de la Universidad de la Rep\u00fablica Oriental del Uruguay. <br \/><br \/>En 1993 es contratado por la Comedia Nacional (compa\u00f1\u00eda de teatro oficial de la Intendencia Municipal de Montevideo) para la realizaci\u00f3n de la m\u00fasica de la obra Dostoievski va a la playa. Por este trabajo obtiene una nominaci\u00f3n para el Premio Florencio de la Cr\u00edtica Teatral Uruguaya. Durante este tiempo se le puede ver actuando con asiduidad en el circuito de pubs y teatros montevideanos, a la vez que lleva a cabo breves giras en el interior del pa\u00eds y en Argentina. <br \/><br \/>En ese mismo a\u00f1o recibe el reconocimiento de la cr\u00edtica musical en la primera entrega de los Premios Fabini, obteniendo el premio Revelaci\u00f3n 1993 en el g\u00e9nero Guitarra Ac\u00fastica, as\u00ed como el premio Revelaci\u00f3n 1993 en el g\u00e9nero Compositor de M\u00fasica Popular. A finales de ese mismo a\u00f1o Rub\u00e9n Olivera le invita a participar en la apertura de los shows ofrecidos por Caetano Veloso en su primera presentaci\u00f3n en Uruguay. As\u00edmismo, en abril de 1994 es el m\u00fasico nacional encargado de la apertura de la primera presentaci\u00f3n de Joao Bosco en Uruguay. <br \/><br \/>Edita su segundo disco, Radar, con el sello Ayu\u00ed, en diciembre de 1994, y de nuevo recibe una inmediata respuesta positiva por parte de la cr\u00edtica local. Ese mismo mes es el encargado de la apertura de las publicitadas presentaciones de Joaqu\u00edn Sabina en el Teatro de Verano de Montevideo. Favorablemente impresionado por Drexler, el artista espa\u00f1ol lo invita a Madrid, ciudad a la que Jorge llega en febrero de 1995.<\/p>\r\n<p>Gracias a su apadrinamiento sabinero, Drexler se comenzar\u00e1 a codear con las altas esferas del mundo de la m\u00fasica en Espa\u00f1a. Gracias a ello grabar\u00eda su tercer disco, primero en Espa\u00f1a. Vaiv\u00e9n (Virgin, 1996) se convertir\u00eda en una mezcla entre temas ya editados en Uruguay y otros nuevos, con nueva producci\u00f3n de Gonzalo Lasheras. Un disco menos 'uruguayo' y tirando a una sonoridad jazz.<\/p>\r\n<p>Colaboraciones de lujo como las de Joaqu\u00edn Sabina, Luis Eduardo Aute o Javier \u00c1lvarez enriquecer\u00edan un lanzamiento que se convertir\u00eda en todo un fil\u00f3n y el inicio de una imparable carrera. Varias de estas canciones ser\u00edan grabadas por grandes artistas como Ana Bel\u00e9n, Miguel R\u00edos o V\u00edctor Manuel y Pablo Milan\u00e9s, comenzando una larga serie de colaboraciones que van desde Ana Torroja, Ketama, David Broza, Rosario, y un largo etc\u00e9tera.<\/p>\r\n<p>No pasaron m\u00e1s de dos a\u00f1os para la publicaci\u00f3n de un nuevo trabajo. Llueve (Virgin, 1998) es quiz\u00e1 el disco m\u00e1s desigual de su carrera. Aunque en \u00e9l se encontremos joyas como De amor y casualidad, Tu piel, Cara B, Montevideo o Antes, canci\u00f3n que se convertir\u00eda en todo un \u00e9xito a nivel radiof\u00f3nico, la producci\u00f3n de Gonzalo Lasheras, bastante inferior a la del trabajo anterior y mucho m\u00e1s cercana a sonidos comerciales que a la elegancia de Vaiv\u00e9n, dejaron un producto que no consigui\u00f3 llegar a las expectativas. Quiz\u00e1 por ello, desde el siguiente disco se encargar\u00eda de la producci\u00f3n el excelente equipo formado por Carlos Casacuberta y Juan Campod\u00f3nico. Desde entonces, el trabajo de Jorge Drexler ha visto una evoluci\u00f3n abismal, con sonidos en evoluci\u00f3n exponencial a lo largo de sus tres \u00faltimos trabajos.<\/p>\r\n<p>El primero de los discos producidos por el nuevo equipo ser\u00eda Frontera (Virgin, 1999), con una sonoridad algo austera a medio camino entre el pop de Llueve y la electr\u00f3nica de sus siguientes trabajos. Mucho m\u00e1s colorista y festivo y con una madurez en las letras entre las que destaca especialmente La edad del cielo, una de las mejores canciones escritas por Drexler hasta la fecha: '...Calma, todo est\u00e1 en calma. Deja que el beso dure, deja que el tiempo cure, deja que el alma tenga la misma edad que la edad del cielo...'. Un disco que ya nos dejaba entrever los fant\u00e1sticos sonidos que nos iba a regalar en sucesivas ediciones, mucho m\u00e1s innovador sin dejar de lado las ra\u00edces.<\/p>\r\n<p>Aunque Frontera nos dejaba presuponer algo, lo cierto es que Sea (Virgin, 2001) fue en todos los sentidos una gran sorpresa por lo novedoso de su apuesta. Sea es un disco arriesgado y renovador, acorde con las nuevas tecnolog\u00edas. Un disco que en su momento caus\u00f3 aut\u00e9ntica perplejidad ante un chorro de aire fresco para la canci\u00f3n. Un trabajo lleno de sorprendentes arreglos fusionando los sonidos de las guitarras e instrumentos m\u00e1s puros con decenas de programaciones, loops, electr\u00f3nica, scratches y un largo etc\u00e9tera de inventos curiosos, que unidos a los instrumentos m\u00e1s tradicionales daban un resultado que no recordaba a nada de lo escuchado anteriormente. Todo un logro que le sirvi\u00f3 para estar nominado, entre otros, a los Grammy Latinos o a los Premios Gardel.<\/p>\r\n<p>En estos a\u00f1os sus canciones ser\u00edan utilizadas por cineastas como Gerardo Herrero (Las razones de mis amigos, 2000). Adem\u00e1s realizar\u00eda bandas sonoras de pel\u00edculas, y a la realizada en los noventa para Retrato de mujer con hombre al fondo (Manane Rodr\u00edguez), se unir\u00eda en 2000 la banda sonora de Bot\u00edn de Guerra. Su canci\u00f3n Me haces bien ser\u00eda utilizada por una reconocida campa\u00f1a publicitaria en Argentina, lo que motivar\u00eda la grabaci\u00f3n de varias remezclas del single.<\/p>\r\n<p>En 2003 fue ampliamente difundido en Argentina por una publicidad de caldos que populariz\u00f3 su canci\u00f3n Me haces bien y profundiz\u00f3 la especial relaci\u00f3n que el cantante venia cosechando con el p\u00fablico argentino a partir del a\u00f1o 2000.<\/p>","guid":250915,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250915\/jorge-drexler\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jorge Villamizar","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287476\/jorge-villamizar","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Jorge Villamizar","pubDate":"Thu, 12 May 2011 01:05:02 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/12\/213762\/jorge-villamizar--120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/12\/213762\/jorge-villamizar--260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Jorge Villamizar naci\u00f3 en Monter\u00eda, departamento de C\u00f3rdoba, Colombia, el 14 de octubre de 1970. Comenz\u00f3 su carrera a una corta edad y desde peque\u00f1o mostr\u00f3 una inclinaci\u00f3n especial por los instrumentos de cuerda y percusi\u00f3n.<\/p>\r\n<p>En 1990 se mudo en Londres, donde empez\u00f3 a estudiar ciencias pol\u00edticas en la universidad de Richmond. Durante su estad\u00eda en esa ciudad tuvo la oportunidad de conocer al percusionista escoc\u00e9s Robin Jones, quien influy\u00f3 en el estilo particular que lo caracterizar\u00eda a\u00f1os m\u00e1s tarde.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o de 1992, Villamizar se mud\u00f3 a la ciudad de Miami, donde empez\u00f3 su ascenso como cantautor. All\u00ed, ingres\u00f3 a la Universidad de Miami donde conoci\u00f3 al cantante puertorrique\u00f1o Jos\u00e9 Javier Freire, con quien organiz\u00f3 lo que posteriromente ser\u00eda Bacilos. M\u00e1s adelante se incorpor\u00f3 el cantante brasile\u00f1o Andr\u00e9 L\u00f3pes.<\/p>\r\n<p>Pasaron mucho tiempo cantando sus canciones en locales nocturnos y en 1999 grabaron en forma independiente <b>Madera<\/b>, su primer disco, que luego se transformar\u00eda en 'Bacilos' cuando firmaron con una discogr\u00e1fica que los descubri\u00f3 y lo reedit\u00f3.<\/p>\r\n<p>Entre los \u00e9xitos m\u00e1s destacados se encuentran <i>Tabaco y Chanel, Caraluna<\/i>, y <i>Mi primer mill\u00f3n<\/i>.<\/p>\r\n<p>Bacilos edit\u00f3 4 discos en total: <b>Bacilos <\/b>(2000), <b>Caraluna <\/b>(2002), <b>Sin verg\u00fcenza <\/b>(2004) y <b>Bacilos - Grandes exitos <\/b>(2006).<\/p>\r\n<p>Conjuntamente con el lanzamiento de esta ultima producci\u00f3n, los integrantes anunciaron su separaci\u00f3n al concluir en noviembre de 2006 una gira de conciertos por Am\u00e9rica Latina, Estados Unidos y Europa.<\/p>\r\n<p>A partir de entonces, Jorge Villamizar comenz\u00f3 a trabajar en su proyecto solista. El resultado es un disco homonimo lanzado en mayo de 2008.<\/p>\r\n<p>El primer sencillo es <i>Ninguna<\/i>, una canci\u00f3n de su autor\u00eda y presenta la peculiar mezcla de ritmos latinos que ya se le conoc\u00edan desde su \u00e9poca con el grupo, aunque ahora con un sello m\u00e1s personal.<\/p>\r\n<p>En 2010, decide formar parte de un proyecto especial junto a Alex Ubago y Lena. Los tres editaron un disco llamado <b>Alex, Jorge y Lena<\/b>, un \u00e1lbum rico y variado en matices, donde no faltan los sonidos latinos y contagiosos que aporta Villamizar.<\/p>\r\n<p>Actualmente continua con esta agrupaci\u00f3n la cual ha obtenido una gran respuesta por parte del publico.<\/p>","guid":287476,"keywords":"Jorge Villamizar ","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287476\/jorge-villamizar\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jos\u00e9 Jos\u00e9","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250919\/jose-jose","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Jos\u00e9 Jos\u00e9","pubDate":"Thu, 03 Mar 2011 01:03:36 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/11\/25\/158615\/jose-jose--260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/11\/25\/158615\/jose-jose--300x350.jpg","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Jos\u00e9 R\u00f3mulo Sosa Ortiz naci\u00f3 el 17 de febrero de 1948 en la Ciudad de M\u00e9xico, es un cantante mexicano de canci\u00f3n popular rom\u00e1ntica, reconocido en Am\u00e9rica por su extraordinaria voz y por ser uno de los m\u00e1s exitosos en las d\u00e9cadas de 1970 y 1980, con m\u00e1s de 50 millones de copias vendidas en su carrera.<\/p>\n<p>Jos\u00e9 Jos\u00e9 es el primog\u00e9nito de Jos\u00e9 Sosa Esquivel, famoso tenor de \u00f3pera y de la concertista de piano Margarita Ortiz. El futuro Pr\u00edncipe de la Canci\u00f3n (como se le conoce actualmente) comenz\u00f3 a definir su carrera como cantante en los inicios de los a\u00f1os 50, cuando particip\u00f3 en el coro de su colegio y en los festivales escolares. Posteriormente, aprende a tocar la guitarra y contin\u00faa su educaci\u00f3n formal.<\/p>\n<p>Su padre no permit\u00eda que en su casa se toque m\u00fasica popular, lo cual le permiti\u00f3 a Jos\u00e9 Jos\u00e9 cultivar una vasta cultura musical a trav\u00e9s de la m\u00fasica sacra, la \u00f3pera. Cuando su padre abandon\u00f3 el hogar, en marzo de 1963, el joven Jos\u00e9 form\u00f3 un tr\u00edo musical con su primo Paco Ortiz y su amigo Alfredo Ben\u00edtez, dando as\u00ed inicio a su carrera como cantante a los 15 a\u00f1os de edad.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de algunos contratiempos, en el a\u00f1o de 1965 obtiene un contrato para grabar su primer disco sencillo de 45 RPM con Discos Orfe\u00f3n. Este disco, que conten\u00eda los temas <i>El mundo<\/i> ('Il Mondo') de Jimmy Fontana y <i>Ma Vie<\/i> (Mi vida) de Alain Barriere, fue presentado en el programa de TV patrocinado por dicha disquera, en el que se dio a conocer con el nombre art\u00edstico de 'Pepe Sosa', marcando los inicios de su carrera ya en el plano profesional.<\/p>\n<p>Aunque el disco sencillo no tuvo mayor trascendencia debido a la poca promoci\u00f3n que se le dio, eso no impidi\u00f3 que el cantante probara nuevos derroteros en su carrera, al empezar a tocar el contrabajo en otro tr\u00edo de jazz y bossa nova, llamado 'Los PEG' (que integraba con sus compa\u00f1eros Gilberto S\u00e1nchez y Enrique Herrera). Con este grupo debuta el 21 de marzo de 1966 en el centro nocturno 'Caf\u00e9 Sem\u00edramis', pero con altibajos, ya que el grupo no siempre obten\u00eda trabajo all\u00ed.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de pasar por otros centros nocturnos, en 1967 en el local del 'Apache 14' lo escucha el compositor y productor discogr\u00e1fico Rub\u00e9n Fuentes, gracias a quien obtiene un contrato con la filial mexicana del sello mundial RCA V\u00edctor (hoy Sony-BMG).<\/p>\n<p>La \u00fanica condici\u00f3n para la firma del nuevo contrato, consist\u00eda en que para que el lanzamiento surta efecto, deber\u00eda dejar de presentarse en centros nocturnos, durante varios meses. Esa fue una decisi\u00f3n muy dura para el novel cantante, cuyo \u00fanico sustento y el de su familia, proven\u00eda precisamente de esas presentaciones.<\/p>\n<p>Aunque nuevamente su situaci\u00f3n econ\u00f3mica volv\u00eda a ser precaria, su madre lo apoya en su intento art\u00edstico, abriendo un peque\u00f1o restaurant, y \u00e9l vuelve a grabar nuevamente.<\/p>\n<p>Entra al estudio de RCA V\u00edctor en la ciudad de M\u00e9xico y, bajo la supervisi\u00f3n de los compositores Rub\u00e9n Fuentes y Armando Manzanero, edita su primer \u00e1lbum LP en 1969. A pesar de que este LP conten\u00eda grandes temas (que luego ser\u00edan \u00e9xitos) como <i>Pero te extra\u00f1o, Cuidado y Del altar a la tumba<\/i>, la disquera no le dio la suficiente promoci\u00f3n, pues consideraba que no era comercial sino muy fino. A partir de este LP, Jos\u00e9 Sosa adopta como seud\u00f3nimo art\u00edstico 'Jos\u00e9 Jos\u00e9': el primer 'Jos\u00e9' por su primer nombre y el otro, por su padre, quien hab\u00eda muerto en 1968, v\u00edctima del alcoholismo.<\/p>\n<p>Ese mismo a\u00f1o se convierte en un cantante de fama nacional, tras el lanzamiento de su primer \u00e9xito: <i>La nave del olvido<\/i>, escrita por el compositor argentino Dino Ramos, la que se convertir\u00eda en su carta de presentaci\u00f3n.<\/p>\n<p>El 14 de marzo de 1970 participa con el tema <i>El triste<\/i>, de Roberto Cantoral, y 'DOS' de Wello Rivas en representaci\u00f3n de M\u00e9xico en el II Festival de la Canci\u00f3n Latina (predecesora del Festival OTI), obteniendo el tercer lugar ante el p\u00fablico que colm\u00f3 el Teatro Ferrocarrilero de la Ciudad de M\u00e9xico, el cual admir\u00f3 su extraordinaria interpretaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Debido a que este Festival se transmiti\u00f3 al mundo v\u00eda sat\u00e9lite, <i>El triste<\/i> se convirti\u00f3 inmediatamente en un gran \u00e9xito internacional, lo que le permiti\u00f3 iniciar sus presentaciones por todo el continente. Tal fue la relevancia de esta canci\u00f3n, que se edit\u00f3 en pa\u00edses tan lejanos como Rusia, Jap\u00f3n e Israel.<\/p>\n<p>Durante toda la d\u00e9cada de los 70, sigui\u00f3 coloc\u00e1ndose en el gusto del p\u00fablico latinoamericano con canciones como <i>Es que te quiero, Vive, El Pr\u00edncipe y Todo es amor<\/i>, entre otras. Justamente, con uno de estos temas se le bautiza como 'El Pr\u00edncipe de la canci\u00f3n'. En abril de 1970 viaja a Los Angeles, Estados Unidos, a recibir su primer Disco de Oro. En estas circunstancias, conoce a su primera pareja sentimental, Ana Elena Nore\u00f1a Grass (Anel) una incipiente actriz c\u00f3mica y modelo, que hab\u00eda ganado en esa \u00e9poca el premio Se\u00f1orita M\u00e9xico de Los Angeles.<\/p>\n<p>La r\u00e1pida llegada de la fama, su d\u00e9bil car\u00e1cter y las malas amistades, le hacen caer en el alcoholismo y la drogadicci\u00f3n. Gracias a su madre, que lo hizo internar en un centro de adicciones, supera este trance dif\u00edcil, retomando en 1971 su actividad. Incursiona en la actuaci\u00f3n con la pel\u00edcula <b>Buscando una sonrisa<\/b>, que es el nombre del \u00e1lbum que graba en consecuencia. Graba las pel\u00edculas 'Un Sue\u00f1o de Amor' con Ver\u00f3nica Castro y 'La Carrera del Mill\u00f3n' con Nadia Milton, cerrando as\u00ed su paso por el cine de los 70's. Contrae matrimonio con su nueva pareja Natalia Herrera Calles, el cual dura s\u00f3lo dos a\u00f1os, quien era 20 a\u00f1os mayor que \u00e9l.<\/p>\n<p>Luego de su separaci\u00f3n de Kiki, Anel lo vuelve a buscar, y al salir embarazada, se casaron en 1974. Mientras tanto, su disquera RCA Victor ya no lo apoya como antes por lo que Jos\u00e9 Jos\u00e9 no renueva su contrato.<\/p>\n<p>En 1977 firma contrato con una nueva disquera que reci\u00e9n iniciaba operaciones en M\u00e9xico. Con esta nueva empresa, se consagra con la producci\u00f3n <b>Reencuentro<\/b> (1977), de la cual se convierten en \u00e9xitos temas como <i>Gavil\u00e1n o paloma, Buenos d\u00edas, amor y El amar y el querer<\/i>, con la cual obtiene discos de Oro y de Platino, en lo que fue su primer trabajo con el productor espa\u00f1ol Rafael P\u00e9rez Botija.<\/p>\n<p>Lo mismo ocurri\u00f3 con sus \u00e1lbumes <b>Volc\u00e1n<\/b> (1978) y <b>Lo pasado, pasado<\/b> (1979), en el cual se incluyen algunos temas del cantante y compositor Juan Gabriel, as\u00ed como el tema <i>Almohada<\/i> de Ad\u00e1n Torres de Nicaragua y los \u00e9xitos: <i>Si me dejas ahora, D\u00f3nde vas e Insaciable amante<\/i>, del espa\u00f1ol Camilo Sesto.<\/p>\n<p>En 1982 graba el \u00e1lbum <b>Mi vida<\/b>, con la asesor\u00eda de Rafael P\u00e9rez Botija. El disco obtiene seis discos de oro y uno de platino por las mas de 2 millones 419 mil copias vendidas al nivel nacional y Latinoam\u00e9rica. Otros compositores que marcaron huella en el estilo de Jos\u00e9 Jos\u00e9 fueron sus amigos Jos\u00e9 Mar\u00eda Napole\u00f3n, con temas como <i>Mientras llueve, Tu primera vez y Lo que un d\u00eda fue no ser\u00e1<\/i>, as\u00ed como el espa\u00f1ol Camilo Blanes (m\u00e1s conocido como Camilo Sesto).<\/p>\n<p>Jos\u00e9 Jos\u00e9 interpret\u00f3 el tema <i>\u00bfC\u00f3mo fue?<\/i>, de la telenovela Monte Calvario, en M\u00e9xico. En esta d\u00e9cada graba duetos con Lanni Hall (el tema <i>Te quiero as\u00ed<\/i>) y con Jos\u00e9 Feliciano (el tema <i>Por ella<\/i>) para el proximo a\u00f1o de 1985, temas s\u00f3lo incluidos en los \u00e1lbumes de los artistas ya nombrados y que fueron \u00e9xitos de ventas.<\/p>\n<p>En 1983 graba en Espa\u00f1a su m\u00e1s exitoso \u00e1lbum: <b>Secretos<\/b>, bajo la producci\u00f3n y realizaci\u00f3n del afamado compositor espa\u00f1ol Manuel Alejandro y Ana Magdalena. Esta producci\u00f3n se mantuvo en el primer lugar de los LP's m\u00e1s populares durante 40 semanas (10 meses) (Hot Latin LP's). Se considera la mejor de toda la carrera del cantante, y con ella logr\u00f3 vender m\u00e1s de 10 millones de copias, convirti\u00e9ndose as\u00ed en el \u00e1lbum m\u00e1s vendido en la historia de M\u00e9xico.<\/p>\n<p>Para entonces, \u00e9l y su segunda esposa tienen dos hijos: Jos\u00e9 Francisco Carmelo Augusto (Jos\u00e9 Joel) y Marysol Estrella Margarita Elena. En los Estudios Criteria de Miami (Estados Unidos) participa en la grabaci\u00f3n del tema <i>Cantar\u00e9<\/i>, cantar\u00e1s junto a consagrados vocalistas como Don Pedro Vargas, Julio Iglesias, Amanda Miguel, Jos\u00e9 Feliciano, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez 'El Puma', Pl\u00e1cido Domingo y Roc\u00edo Jurado, entre otros grandes de la canci\u00f3n en espa\u00f1ol.<\/p>\n<p>Producciones posteriores como <b>Reflexiones<\/b> (1984) que alcanza 2 millones de copias vendidas, <b>Promesas<\/b> (1985), <b>Siempre Contigo<\/b> (1986) y <b>Soy as\u00ed<\/b> (1987) mantuvieron la saga de \u00e9xitos para obtener tres discos de platino y uno de oro (hacia 1988).<\/p>\n<p>En 1985 se estrena su pel\u00edcula autobiogr\u00e1fica Gavil\u00e1n o paloma. Lamentablemente, el estreno coincidi\u00f3 con el terrible terremoto de M\u00e9xico (19 de septiembre de 1985), por lo que el filme no tuvo el \u00e9xito esperado en su pa\u00eds. En el resto de Hispanoam\u00e9rica, la cinta tuvo gran \u00e9xito y catapult\u00f3 a sus producciones <b>Secretos<\/b> y <b>Reflexiones<\/b> nuevamente a los primeros lugares de ventas. En 1986 graba la canci\u00f3n <i>Saliendo adelante<\/i>, en homenaje a las v\u00edctimas del terremoto de M\u00e9xico.<\/p>\n<p>El \u00e9xito de Jos\u00e9 Jos\u00e9 contin\u00faa en 1989 con su nuevo disco <b>\u00bfQu\u00e9 es el amor?<\/b>, el cual obtuvo 3 discos de oro y 6 de platino por las m\u00e1s de 1 millon 513 mil copias vendidas.<\/p>\n<p>En 1990, para festejar sus primeros 25 a\u00f1os de carrera, el presentador Ra\u00fal Velasco en su show televisado Siempre en Domingo organiza un homenaje en su honor, en el cual participaron artistas como Libertad Lamarque, Valeria Lynch, Ver\u00f3nica Castro, Pepe Jara, Roberto Carlos, Julio Iglesias, Marco Antonio Mu\u00f1iz, Vicente Fern\u00e1ndez y Guadalupe Pineda, entre otros. El programa tuvo seis horas de duraci\u00f3n y fue tal su \u00e9xito que se retransmiti\u00f3 en tres ocasiones. El mismo a\u00f1o, su disquera lanza un \u00e1lbum doble en homenaje a sus primeros 25 a\u00f1os de carrera.<\/p>\n<p>A partir de 1990 se vuelven muy notorios los problemas con su voz, debido a su incesante actividad, los problemas de salud, al abuso del alcohol y de otras sustancias. Nuevamente rompe r\u00e9cord de ventas con su \u00e1lbum <b>En las buenas... y en las malas<\/b>, y logra ubicar, por varias semanas, el tema principal del disco, <i>Amnesia<\/i>, de Dino Ramos, en el primer lugar de la lista de \u00e9xitos de la famosa revista Billboard por varias semanas.<\/p>\n<p>En 1991 se divorcia por segunda vez, y recae en el alcoholismo durante 1992 y 1993. Durante estos a\u00f1os alcanz\u00f3 una vez m\u00e1s la cima del \u00e9xito con el \u00e1lbum <b>40 y 20<\/b>, y entra nuevamente con fuerza a competir por el primer lugar, de la mano del compositor argentino Roberto Livi. Para entonces con la cifra de 1 millon 530 mil copias vendidas alcanz\u00f3 el primer lugar de las listas, a las 2 semanas y media de su lanzamiento.<\/p>\n<p>En 1994 se interna voluntariamente en el Centro de Rehabilitaci\u00f3n y Universidad Heizelden en Minnesota, Estados Unidos. Desde entonces no ha vuelto a beber.<\/p>\n<p>Regresa al \u00e9xito con el \u00e1lbum <i>Grandeza mexicana<\/i>, escrito y dirigido totalmente por Manuel Alejandro.<\/p>\n<p>En 1995 obtiene nuevamente discos de Oro y Platino con <b>Mujeriego<\/b>, y logra ubicar en el Top Ten latino los sencillos <i>Mujeriego y No vali\u00f3 la pena<\/i>. Se casa con su nueva pareja y manager Sarita Salazar, de Cuba, con quien reside en Miami en compa\u00f1\u00eda de las hijas de ella, Celine y Monique. El 22 de julio de 1995, mientras estaba en Ecuador, nuevamente de gira internacional, nace la hija de ambos, tambi\u00e9n llamada Sarita.<\/p>\n<p>En 1998 graba el \u00e1lbum <b>Distancia<\/b>, producido por Roberto Livi, del cual logra los primeros lugares el \u00e9xito <i>Ojal\u00e1 que te mueras<\/i>.<\/p>\n<p>El a\u00f1o 2001, con el problema de su voz bastante avanzado, graba la producci\u00f3n discogr\u00e1fica <b>Tenampa<\/b>, material producido por el cantante y compositor Juan Gabriel, que a nivel mundial logra vender m\u00e1s de 500.000 copias.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2003, su disquera lanza una colecci\u00f3n de tres \u00e1lbumes titulada <b>El Pr\u00edncipe con tr\u00edo<\/b> con algunos de sus \u00e9xitos, grabados entre 1969 y 1983, separados del acompa\u00f1amiento original, remasterizados y con el acompa\u00f1amiento del grupo Los Tres Caballeros, con las cuales estas grabaciones de baladas se transforman en boleros, trabajo de excelencia t\u00e9cnica que cont\u00f3 con la asistencia del m\u00fasico y compositor espa\u00f1ol Rafael P\u00e9rez Botija, quien dirigi\u00f3 algunas de las grabaciones originales y compuso algunos de dichos temas. Esta colecci\u00f3n de \u00e1lbumes de concepto nuevamente le permiti\u00f3 alcanzar el \u00e9xito rotundo en ventas.<\/p>\n<p>Gracias a su constante contribuci\u00f3n hacia la humanidad, y a su indiscutible \u00e9xito internacional, se le otorga la 'Estrella de la Fama' de Hollywood, lo cual celebr\u00f3 con un magno concierto en el Teatro Kodak, sede de los premios Oscar.<\/p>\n<p>Por su trayectoria art\u00edstica, el mes de Octubre de 2005 la Academia le otorg\u00f3 el Premio Grammy en reconocimiento a su exitosa carrera como cantante. En los a\u00f1os anteriores hab\u00eda sido nominado nueve veces por sus \u00e9xitos.<\/p>\n<p>Durante los a\u00f1os siguientes continu\u00f3 en una larga gira internacional que lo llev\u00f3 a presentarse en varios pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, Estados Unidos e incluso en Egipto.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2006 es convocado por Televisa para formar parte del elenco de la telenovela La fea m\u00e1s bella, donde comparte cr\u00e9ditos con Ang\u00e9lica Mar\u00eda, Jaime Camil y Ang\u00e9lica Vale, entre otras estrellas. Por su papel en esta telenovela, obtiene el m\u00e1ximo premio a la actuaci\u00f3n por el 'Mejor Actor de Reparto', otorgado por la revista TVyNovelas.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2007 es objeto de varios reconocimientos, entre ellos un busto y una estatua en su ciudad natal, la Ciudad de M\u00e9xico. El Congreso y el Senado de los Estados Unidos de Am\u00e9rica tambi\u00e9n reconocen su contribuci\u00f3n a la Cultura de la Humanidad.<\/p>\n<p>En mayo de 2007 vuelve al primer plano musical con su disco <b>Mis duetos<\/b>, el cual inmediatamente entra al Top Ten de Billboard por su versi\u00f3n en reggaet\u00f3n de <i>Email-me<\/i>, que graba a d\u00fao con su hija menor, Sarita Sosa, adem\u00e1s del tema <i>Aunque vivas con \u00e9l<\/i> a dueto con el cantante pop Reyli Barba.<\/p>\n<p>El 6 de junio de 2007 sufre una par\u00e1lisis facial que lo mantuvo alejado varios meses de los escenarios. Su gran fortaleza espiritual le permite vencer a la enfermedad, recuper\u00e1ndose totalmente.<\/p>\n<p>En febrero de 2008 cumpli\u00f3 60 a\u00f1os de edad y su casa disquera, lanza una serie de producciones basadas en su impresionante legado de 45 a\u00f1os. As\u00ed, se pone a la venta el disco <b>El Principe y el Bolero<\/b>, que en el mes de febrero de 2008 alcanza nuevamente cifras r\u00e9cord de ventas a nivel internacional.<\/p>\n<p>En septiembre del 2008, la Academia de Grabaci\u00f3n (LARAS, por sus siglas en ingl\u00e9s) le rinde un magno homenaje en Miami, en el cual las m\u00e1s grandes luminarias del momento como David Bisbal, Cristian Castro, Luis Fonsi, Victor Manuelle, Olga Ta\u00f1\u00f3n, Alicia Villarreal, Aventura y Marco Antonio Sol\u00eds, entre otros, cantan sus canciones.<\/p>\n<p>El mes de noviembre de 2008, en la Feria Mundial del Libro en Miami, lanza su autobiograf\u00eda, titulada \u00c9sta es mi vida, como un testimonio de su lucha contra las adicciones y c\u00f3mo sali\u00f3 adelante de ellas.<\/p>\n<p>En el mismo mes, se presenta en magno concierto con el afamado pianista griego de reconocimiento mundial Yanni, quien con Ric Wake lo convence de cantar en una serie de presentaciones en Acapulco. El concierto fue grabado y publicado en CD y DVD obteniendo m\u00faltiple platino por sus ventas en la primera semana de su lanzamiento.<\/p>\n<p>El 19 de noviembre de 2008, Jos\u00e9 Jos\u00e9 recibi\u00f3 la Estrella de la Fama en el Paseo de las Estrellas en Las Vegas, Nevada, frente al Hotel Paris, sitio reservado para los m\u00e1s grandes cantantes y actores del mundo.<\/p>\n<p>Durante los \u00faltimos meses de 2008 se dedic\u00f3 a una gira para promocionar su libro autobiogr\u00e1fico por toda Am\u00e9rica, llegando nuevamente al primer lugar en ventas, en esta ocasi\u00f3n, de su libro, el cual fue presentado en la Feria Mundial del Libro en Miami y en la Feria Internacional del Libro de M\u00e9xico.<\/p>\n<p>Del 10 al 15 de febrero de 2009 se present\u00f3 en Ecuador, reuniendo a m\u00e1s de 15.000 personas. Posteriormente ha continuado una extensa gira que lo ha llevado a varios paises, como Rep\u00fablica Dominicana, Guatemala, Honduras, M\u00e9xico y Estados Unidos. Pr\u00f3ximamente se presentar\u00e1 en Orlando, Florida, Puerto Rico, Colombia, entre otros pa\u00edses.<\/p>\n<p>El 13 de Junio de 2009 fue homenajeado en el majestuoso United Palace de la ciudad de Nueva York, por un grupo de cantantes como Cristian Castro, Angela Carrasco, La Mafia, Rubby P\u00e9rez, Sergio Hern\u00e1ndez, entre otros int\u00e9rpretes de la m\u00fasica latina.<\/p>\n<p>Jos\u00e9 Jos\u00e9 es uno de los cantantes mexicanos m\u00e1s populares de la historia, con mas de 50 millones de discos vendidos en los \u00faltimos 30 a\u00f1os. En M\u00e9xico, seg\u00fan las estad\u00edsticas discogr\u00e1ficas, su \u00e1lbum <b>Secretos<\/b> es el m\u00e1s exitoso con mas de 10 millones de copias vendidas desde su lanzamiento en 1983. En toda Hispanoam\u00e9rica es considerado uno de los cantantes m\u00e1s importante de la m\u00fasica rom\u00e1ntica.<\/p>\n<p>Entre 1985 y 1986 consigui\u00f3 registrar localidades agotadas en el Madison Square Garden y en el Radio City Music Hall de Nueva York, as\u00ed como en el Pavillion de Chicago en 1992 y en Las Dunas de Las Vegas. Adem\u00e1s de esto, es uno de los pocos cantantes mexicanos que puede presumir de haber abarrotado la Monumental Plaza de Toros M\u00e9xico en 2 ocasiones, durante dos magnos conciertos ofrecidos en 1989 logrando cantar para 100,000 personas.<\/p>\n<p>En 1998 fue editado un disco llamado <b>Un tributo [a Jos\u00e9 Jos\u00e9]<\/b>, en el que participan varias bandas y solistas, como los cantantes de La Ley y Fobia, Julieta Venegas, bandas como Molotov y Jumbo, entre otros, y artistas de rock nacional en el que, en su honor, interpretan sus canciones cada uno en su muy particular estilo. Un ejemplo de esto es que la popular banda Cafe Tacvba interpreta continuamente en sus conciertos el tema <i>Una ma\u00f1ana<\/i> que es coreada por los seguidores de \u00e9sta. Con esto se pretendi\u00f3 que generaciones m\u00e1s j\u00f3venes conozcan la calidad art\u00edstica de El Pr\u00edncipe, a trav\u00e9s de un programa especial transmitido a nivel mundial por una importante cadena musical americana.<\/p>\n<p>A lo largo de su carrera de m\u00e1s de 46 a\u00f1os, ha alcanzado los m\u00e1s grandes premios a que puede aspirar un cantante profesional, como el Grammy y el premio 'El Heraldo' de M\u00e9xico; ha vendido m\u00e1s de 50 millones de copias aproximadamente (agregando los disco de 'Mis duetos' 2006 y 'El pr\u00edncipe y el Bolero' 2008, adem\u00e1s del hecho de que cuenta con una estrella en el Paseo de la Fama de Hollywood y otra en el paseo de la fama de Las Vegas y diversos reconocimientos a nivel mundial.<\/p>","guid":250919,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250919\/jose-jose\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez 'El Puma'","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250927\/jose-luis-rodriguez-el-puma","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez 'El Puma'","pubDate":"Tue, 25 Jan 2011 01:01:38 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/14\/49430\/jose-luis-rodriguez-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/14\/49430\/jose-luis-rodriguez-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/14\/49430\/jose-luis-rodriguez-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/14\/49430\/jose-luis-rodriguez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/14\/49430\/jose-luis-rodriguez-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/14\/49430\/jose-luis-rodriguez-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/14\/49430\/jose-luis-rodriguez-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez<\/b> (n. Caracas, Venezuela; 14 de enero de 1943), cantante y actor venezolano conocido art\u00edsticamente con el sobrenombre de <b>El Puma<\/b>.<\/p>\r\n<p>Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez dio sus primeros pasos en la m\u00fasica en la Escuela T\u00e9cnica Industrial de Caracas, junto a tres compa\u00f1eros y una voz femenina que forman el quinteto <b>Los Zeppis<\/b>, inspirados en <b>Los Platters<\/b> y en <b>Los Cinco Latinos<\/b>. La experiencia dur\u00f3 un a\u00f1o, pero le sirvi\u00f3 para asegurarse que su verdadera vocaci\u00f3n era la m\u00fasica y continuar intent\u00e1ndolo dentro del ambiente musical de Caracas.<\/p>\r\n<p>Cuando el maestro Billo F\u00f3beta le integra en su orquesta, Los Billos Caracas Boys, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez inicia el camino del \u00e9xito. Con ellos pasa cinco a\u00f1os interpretando los estilos del momento, del mambo al bolero y del tango al chachach\u00e1, viajando por el Caribe, Centro y Sudam\u00e9rica. Es durante esta \u00e9poca cuando comienza tambi\u00e9n su carrera como actor, interviniendo en comedias musicales y programas de televisi\u00f3n.<\/p>\r\n<p>Tras su paso por <b>Los Billo Caracas Boys<\/b>, los dos a\u00f1os siguientes los dedica a actuar en telenovelas, sin dejar de lado su carrera como cantante. En 1978, mientras interven\u00eda en la telenovela 'Cristina Baz\u00e1n', graba la canci\u00f3n de Manuel Alejandro <i>Voy a perder la cabeza<\/i> <i>por tu amor<\/i> que ser\u00eda el tema musical de la misma y tambi\u00e9n el lanzamiento internacional del nombre y la personalidad de<b> Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez<\/b> a los primeros lugares de la m\u00fasica popular latinoamericana. Desde entonces, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez se ha mantenido como uno de los artistas m\u00e1s queridos, admirados y reconocidos por el p\u00fablico de habla espa\u00f1ola.<\/p>\r\n<p>El apelativo de El Puma es inseparable del nombre Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez. Una bandera que porta donde va y que \u00e9l reconoce como su tarjeta de presentaci\u00f3n. El Puma era el personaje de una telenovela con el cual yo me identificaba totalmente. Era un personaje m\u00e1gico. Me gusta la felinidad del animal, me identifica. Hay una qu\u00edmica en \u00e9l que siempre funcion\u00f3. Va tan ligado a m\u00ed, que es imposible separarlo. \u00bfC\u00f3mo no estar agradecido a un sobrenombre, a un apodo que va por delante de ti a cualquier lugar que vayas?. El nombre Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez es muy com\u00fan, El Puma le da diferenciaci\u00f3n y dimensi\u00f3n. En algunos pa\u00edses, como Argentina, soy El Puma Rodr\u00edguez. Es imposible separarnos'.<\/p>\r\n<p>Son precisamente las ra\u00edces populares de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez El Puma las que le han dado el carisma que cautiva al p\u00fablico y las que le han permitido abarcar un amplio campo de estilos, melod\u00edas e interpretaciones sin perder la coherencia ni la originalidad. De una canci\u00f3n a otra puede trasmitir sensualidad sin perder un \u00e1pice de seriedad, o agresividad sin perder un grado de dulzura; y lo hace de forma tan natural que es imposible para el p\u00fablico dejar de apreciarlo y sentirlo.<\/p>\r\n<p>A pesar de contar en su haber con un sin n\u00famero de \u00e9xitos internacionales, premios, admiradores y reconocimiento art\u00edstico, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez confiesa no sentirse realizado. Como ser humano est\u00e1 convencido que sus logros no son nada, que la persona detr\u00e1s del artista sigue buscando su camino en la vida y no se deja llevar por la euforia de los n\u00fameros uno, los conciertos multitudinarios, ni la gloria de la fama.<\/p>\r\n<p>Adem\u00e1s de la canciones mencionadas, hay que destacar: <i>Por si volvieras, Ven, Due\u00f1o de nada, Voy a conquistarte, Tengo derecho a ser feliz, Mi \u00faltimo beso, El pavo real, Amalia Rosa<\/i> y tantas otras que el p\u00fablico reconoce en su voz; pero la sensatez de sus palabras deja ver claramente al hombre detr\u00e1s del artista. Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez sigue caminando la senda de la vida paso a paso. Estos pasos son, a veces cortos, a veces precipitados pero siempre adelante al encuentro del futuro con los pies en el presente. Sintiendo y saboreando cada uno en su justa medida, a su tiempo.<\/p>\r\n<p>La \u00faltima actividad en televisi\u00f3n del El Puma comenz\u00f3 el 13 de mayo del 2009, donde Rodr\u00edguez se incorpor\u00f3 al reparto de la miniserie televisiva 'Gabriel' producida para la audiencia de habla espa\u00f1ola en los Estados Unidos, basada en los temas del vampirismo y el ocultismo. Esta miniserie se estren\u00f3 en Septiembre del mismo a\u00f1o y fue protagonizada por <b>Chayanne<\/b>.<\/p>","guid":250927,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250927\/jose-luis-rodriguez-el-puma\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"JotDog","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/293891\/jotdog","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"JotDog","pubDate":"Mon, 30 May 2011 02:05:04 CDT","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221774\/jotdog-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221774\/jotdog-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221774\/jotdog-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221774\/jotdog-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221774\/jotdog-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221774\/jotdog-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221774\/jotdog-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221774\/jotdog-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Jotdog es una banda mexicana de pop\u00a0electr\u00f3nico formada por M\u00e1ria Barracuda, Jorge 'Chiquis' Amaro, y anteriormente por Alejandro 'Midi' Ortega.<\/p>\n<p>Su m\u00fasica contiene mensajes surrealistas para dejar un ambiente festivo, con mensajes inteligentes, claros y urbanos.<\/p>\n<p>Los miembros de la banda tambi\u00e9n tuvieron carreras por su cuenta antes de formar la banda.<\/p>\n<p>Jorge 'Chiquis' Amaro ha sido miembro de las bandas mexicanas Fobia, Ne\u00f3n, Rostros Ocultos y Kenny y Los El\u00e9ctricos, y tambi\u00e9n es productor, ingeniero de audio\u00a0y arreglista\u00a0de Natalia Lafourcade, Man\u00e1, Ricardo Arjona, Timbiriche, y V\u00edctimas del Dr. Cerebro.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>Mar\u00eda Barracuda tuvo una carrera en solitario y Alejandro 'Midi' Ortega toc\u00f3 sintetizadores\u00a0en la banda de Moenia.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>En 2009 lanzan su primer material discogr\u00e1fico que lleva por nombre JotDog y el cual incluye los temas Las Peque\u00f1as Cosas y Hasta Contar a Mil, recibiendo una gran respuesta del publico,<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>En 2010 Alejandro 'Midi' Ortega \u00a0decide salir del proyecto y contin\u00faan Mar\u00eda Barracuda y Jorge Amaro.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>Jotdog ha trabajado con Noel Schajris,Le\u00f3n Polar, Natalia Lafourcade, Playa Limbo, Pambo, Amandititita, Ha*Ash, Kany Garc\u00eda, Moenia, Nikki Clan,\u00a0y Elis Paprika, entre otros.<\/p>\n<p>La banda ya prepara lo que ser\u00e1 su segundo \u00e1lbum, el cual seg\u00fan Mar\u00eda Barracuda mantendr\u00e1 su estilo electr\u00f3nico, pero buscaran explorar otros g\u00e9neros.<\/p>","guid":293891,"keywords":"JotDog","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/293891\/jotdog\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jowell y Randy","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/286955\/jowell-y-randy","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Jowell y Randy","pubDate":"Wed, 11 May 2011 11:05:04 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/11\/213103\/jowell-y-randy-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/11\/213103\/jowell-y-randy-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Jowell y Randy, conocidos como Los Mas Sueltos, son dos j\u00f3venes con mucho talento y una larga trayectoria de \u00e9xitos musicales.<\/p>\n<p>Joel A. Mu\u00f1oz Martinez verdadero nombre de Jowell, naci\u00f3 en Springfield, Massachussetts, EE.UU., el 3 de Marzo de 1982 y a la edad de siete comenz\u00f3 a interesarse por la m\u00fasica del rap, escuchando y haciendo imitaciones de su \u00eddolo Vico-C.<\/p>\n<p>En 1994 cuando cursaba el 7mo grado tuvo su primera oportunidad de demostrar su talento cantando en una competencia en la cual gan\u00f3 el primer lugar y desde ese entonces descubri\u00f3 su talento para componer canciones.<\/p>\n<p>No fue hasta el 1997 que pudo participar en su primera producci\u00f3n junto con varios artistas llamada <b>The White<\/b> producida por la hermana de Dj Nelson, Lissette Mart\u00ednez, bajo el ritmo de Dj Stefano y a d\u00fao con quien fuera uno de sus primeros duetos: Baby Killer.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o de 1998 se le da la oportunidad de grabar solo y participar en la producci\u00f3n BABY69.<\/p>\n<p>En esta ocasi\u00f3n Jowell fue parte de la versi\u00f3n radio que se promocion\u00f3 en la radio y tambi\u00e9n participo en el programa In Your Face y en el concierto Christmas Rap Attack ante 5,000 personas en el coliseo Mets Pavillion de Guaynabo, haciendo promoci\u00f3n para esta producci\u00f3n.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n particip\u00f3 en las producciones <b>Slowmotion<\/b> y <b>Operaci\u00f3n Sandunga<\/b> en el 2001. En esta \u00faltima tambi\u00e9n particip\u00f3 qui\u00e9n hoy en d\u00eda es su pareja Ariel Ortiz Acevedo mejor conocido como Randy qui\u00e9n se caracteriza por sus melod\u00edas al cantar y notando esto Jowell comienza a componer coros para que \u00e9ste participe de los temas suyos en rol corista.<\/p>\n<p>2007 representa un a\u00f1o vital en la vida de Jowell y Randy ya que deciden juntarse como un d\u00fao establecido y sacan a la venta 2 \u00e1lbumes, <b>Casa de Leones<\/b> como su \u00e1lbum debut logrando tener una gran aceptaci\u00f3n, y <b>Los Mas Sueltos del Reggaeton<\/b> el cual incluye el tema Agresivo II con la participaci\u00f3n de Daddy Yankee.<\/p>\n<p>Para el 2010 lanzan su \u00e1lbum mas reciente <b>El Momento<\/b> el cual incluye colaboraciones de la talla de Plan B y De La Ghetto.<\/p>","guid":286955,"keywords":"Jowell y Randy","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/286955\/jowell-y-randy\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Juan Gabriel","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250940\/juan-gabriel","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Juan Gabriel","pubDate":"Tue, 25 Jan 2011 01:01:09 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/03\/83087\/juan-gabriel-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Juan Gabriel es el nombre art\u00edstico del cantautor mexicano Alberto Aguilera Valadez. Naci\u00f3 en Par\u00e1cuaro, Michoac\u00e1n el 7 de enero de 1950.<\/p>\r\n<p>Est\u00e1 considerado como uno de los m\u00e1s grandes compositores mexicanos de todos los tiempos, forma parte de los 4 grandes de la composici\u00f3n mexicana al lado de Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez, Armando Manzanero y Agust\u00edn Lara. Es particularmente c\u00e9lebre en Am\u00e9rica Latina, donde se le conoce como el Divo de Ju\u00e1rez.<\/p>\r\n<p>Es uno de los autores de canciones m\u00e1s prol\u00edfico y querido del mundo de habla hispana y uno de los personajes m\u00e1s conocidos en la vida musical del M\u00e9xico de finales del siglo XX.<\/p>\r\n<p>Autor de m\u00e1s de 1000 canciones, ha vendido m\u00e1s de 100 millones de discos y ha realizado m\u00e1s de 8000 presentaciones por todo el mundo. Sus canciones han sido traducidas a varias lenguas (desde portugu\u00e9s, alem\u00e1n e ingl\u00e9s hasta ruso, turco o japon\u00e9s) y cantadas por cientos de interpretes de diversas nacionalidades: muy probablemente el compositor hispano m\u00e1s cantado a nivel mundial. Se dice que cada 40 segundos (por radio o televisi\u00f3n), en su voz o la de sus interpretes, se escucha una canci\u00f3n de Juan Gabriel.<\/p>\r\n<p>Fue el menor de un total de 10 hermanos; Rosa, quien muri\u00f3 casi reci\u00e9n nacida; Virginia, su \u00fanica y hermana consentida; Jos\u00e9 Guadalupe, Gabriel, Pablo, Miguel (ya fallecido) y 3 Rafaeles que tambi\u00e9n murieron.<\/p>\r\n<p>Cuando naci\u00f3, una comadre sugiri\u00f3 que lo bautizar\u00e1n como Alberto, en honor al personaje Alberto Limonta, la famosa radionovela <i>El derecho de nacer<\/i> que por aquel entonces era popular en la XEW.<\/p>\r\n<p>Juan Gabriel tendr\u00eda 3 meses de nacido cuando su padre quemaba un pastizal en Par\u00e1cuaro con la intenci\u00f3n de volver a sembrar posteriormente en el mismo terreno, sin embargo, problemas con el viento provocaron que el fuego comenzara a invadir otras propiedades, por lo que, teniendo un padecimiento nervioso y angustiado por los problemas que este suceso le acarrear\u00eda, se dirigi\u00f3 al afluente de un r\u00edo donde se arroj\u00f3, entrando posteriormente en shock y enfermando irremediablemente. Don Gabriel tuvo que ser internado en el entonces tristemente c\u00e9lebre nosocomio de La Casta\u00f1eda, en la Ciudad de M\u00e9xico. Algunos testigos cuentan que ah\u00ed muri\u00f3 y otros que se escap\u00f3. Este hecho inspirar\u00eda a Juan Gabriel para escribir la canci\u00f3n De sol a sol.[cita requerida]<\/p>\r\n<p>Tiempo despu\u00e9s su madre, la se\u00f1ora Victoria Valadez, se vio obligada a salir de Par\u00e1cuaro con destino a Apatzingan, Morelia y finalmente Ciudad Ju\u00e1rez (Chihuahua) donde Juan Gabriel creci\u00f3.<\/p>\r\n<p>Juan Gabriel regresar\u00eda a Par\u00e1cuaro en varias ocasiones por intervalos cortos con su madre durante su ni\u00f1ez y adolescencia.<\/p>\r\n<p>El 27 de diciembre de 1974 muere su madre Victoria Valadez, su tumba se encuentra en el pante\u00f3n Municipal de Par\u00e1cuaro a la entrada del mismo, en esta misma tumba descansan los restos de su hermano Miguel Aguilera Valadez.<\/p>\r\n<p>Despu\u00e9s de una dif\u00edcil infancia, estando internado en una Escuela de Mejoramiento (internado para j\u00f3venes), empez\u00f3 a escribir canciones a la edad de 13 a\u00f1os. Su primera canci\u00f3n se titul\u00f3 <i>La muerte del palomo<\/i>. Sali\u00f3 del Centro de Mejoramiento a los 15 a\u00f1os y se gan\u00f3 la vida cantando en bares de Ciudad Ju\u00e1rez y Chihuahua, como el Noa Noa (al que a\u00f1os despu\u00e9s inmortaliz\u00f3 con la canci\u00f3n del mismo nombre).<\/p>\r\n<p>Se mud\u00f3 a la Ciudad de M\u00e9xico y en uno de sus viajes buscando la oportunidad de grabar un disco; ante problemas de falta de recursos, de intolerancia , y una acusaci\u00f3n falsa de robo, que lo llev\u00f3 a estar preso durante un a\u00f1o en 1968, en esta \u00e9poca conoci\u00f3 a 'La Prieta Linda', quien le ayud\u00f3 a entrar en contacto con RCA, donde comenz\u00f3 a grabar. Lleg\u00f3 la \u00e9poca de los \u00e9xitos y cambi\u00f3 su nombre art\u00edstico a Juan Gabriel.<\/p>\r\n<p>En 1971 grab\u00f3 su primer \u00e9xito: <b>No tengo dinero<\/b>. Aunque la versi\u00f3n instrumental con la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres en Inglaterra ya hab\u00eda vendido un mill\u00f3n de copias. En M\u00e9xico y Latinoam\u00e9rica tuvo gran aceptaci\u00f3n, vendi\u00f3 2 millones de discos y grab\u00f3 ese tema en japon\u00e9s y portugu\u00e9s, el cual tambi\u00e9n fue interpretado por otros cantantes.<\/p>\r\n<p>Alcanz\u00f3 fama r\u00e1pidamente; con discos de corte balada y ranchera, grabando una decena de discos en 7 a\u00f1os, colocando hasta 3 temas en las listas de popularidad en su voz y la de sus interp\u00e9tes, sus ventas acumularon los m\u00e1s de 20 millones de discos en los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os, en 1990 se cuantificaron 60 millones y en la actualidad sus discograf\u00eda le ha dado ventas de m\u00e1s de 100 millones de discos en todo el mundo.<\/p>\r\n<p>Ha grabado temas en g\u00e9neros tan diversos como ranchero, baladas, norte\u00f1as, boleros, pop, disco; as\u00ed como en idiomas como el ingles, portugu\u00e9s, japon\u00e9s y espa\u00f1ol ha producido decenas de discos a artistas mexicanos y extranjeros. Realiz\u00f3 tambi\u00e9n 5 pel\u00edculas entre 1974 y 1981. Actuando con los actores m\u00e1s populares de aquella \u00e9poca como Sara Garc\u00eda, Veronica Castro, Julio Alem\u00e1n, Lucha Villa y Estela N\u00fa\u00f1ez.<\/p>\r\n<p>Sus discos provocaron un impacto inesperado en aquella generaci\u00f3n marcada por covers de baladas americanas y versiones light del rock en espa\u00f1ol; junto con la proliferaci\u00f3n de baladistas extranjeros en M\u00e9xico que marcaron una \u00e9poca (Raphael, Julio Iglesias, Roberto Carlos) sus principales competencias, a\u00fan con todo esto sali\u00f3 avante y logro llegar a ser el m\u00e1s grande de aquella d\u00e9cada con temas como <i>No tengo dinero<\/i>, <i>Siempre en mi mente<\/i>, <i>Se me olvid\u00f3 otra vez<\/i>, <i>Juro que nunca volver\u00e9<\/i>, <i>La diferencia<\/i>, <i>He venido a pedirte perd\u00f3n<\/i>, <i>Me he quedado solo<\/i>, <i>Inocente pobre amigo<\/i>, entre otras; que se fueron haciendo clasicos en su voz y en el de decenas de int\u00e9rpretes mexicanos y extranjeros que lo adoptaron como el compositor de cabecera.<\/p>\r\n<p>Verdaderas joyas emanaron de su talento haciendo discos a figuras como Roc\u00edo D\u00farcal, Lucha Villa, Jos\u00e9 Jos\u00e9, Lola Beltr\u00e1n, Alberto Vazquez, Estela Nu\u00f1ez, Angelica Mar\u00eda, Pandora, Lorenzo Antonio, Daniela Romo,Luc\u00eda M\u00e9ndez, entre otros, con los cuales logr\u00f3 exitos de ventas y radiales jam\u00e1s vistos en Am\u00e9rica Latina.<\/p>\r\n<p>Su fama en los a\u00f1os 80 le sirvi\u00f3 de trampol\u00edn para llegar al mercado europeo que conquist\u00f3 gracias a sus temas rancheros y de boleros, as\u00ed como sus emblematicos duetos con la espa\u00f1ola Roc\u00edo D\u00farcal, con quien form\u00f3 la pareja musical m\u00e1s recordada y aplaudida en toda la historia musical del mundo latino. Juntos consiguieron ventas por m\u00e1s de 30 millones de discos en Am\u00e9rica y Europa, decenas de discos y conciertos marcaron el paso de esta mancuerna musical, que vio su \u00faltimo fruto en 1996 con el disco <b>Juntos Otra Vez<\/b>.<\/p>\r\n<p>Apoy\u00f3 las carreras de muchos artistas que ve\u00edan en \u00e9l, el compositor id\u00f3neo para conquistar las listas de popularidad, as\u00ed vinieron \u00e9xtitos como <i>Tarde<\/i> en voz de Roc\u00edo Durcal; <i>Lo pasado, pasado<\/i> en voz de Jos\u00e9 Jos\u00e9; <i>Tu sigues siendo el mismo<\/i> en voz de Ang\u00e9lica Mar\u00eda; <i>As\u00ed Fue<\/i> en voz de Isabel Pantoja; <i>Mentira<\/i> en voz de Luis Miguel; <i>Tu mundo no es mi mundo<\/i> en voz de Estela N\u00fa\u00f1ez; <i>De m\u00ed enamorate<\/i> en voz de Daniela Romo, <i>Un alma en pena<\/i> interpretada por Luc\u00eda M\u00e9ndez, entre muchas m\u00e1s que le aportaron prestigio a su abultado cat\u00e1logo musical.<\/p>\r\n<p>Con el pasar de los a\u00f1os la fama como cantautor le dio la posici\u00f3n de 'Rey Midas' en el mercado discogr\u00e1fico, abriendo su legado musical a g\u00e9neros poco explorados por artistas de su \u00e9poca, como el pop y la balada moderna, g\u00e9neros en los cuales consigui\u00f3 ventas millonarias con temas como <i>Pero que necesidad<\/i> de 1994, <i>Lentamente <\/i>tambi\u00e9n de 1994, <i>As\u00ed Fue<\/i> de 1998, <i>Todo est\u00e1 bien<\/i> de 1999, <i>Abr\u00e1zame muy fuerte de<\/i> 2000, <i>Inocente pobre amigo de <\/i>\u00a02001, <i>Inocente de Ti<\/i> de 2004. A la par lanz\u00f3 discos en g\u00e9neros como la banda sinaloense, con los cuales logr\u00f3 exitos con temas como <i>Adorable Mentirosa,\u00a0 Infidelidad y Ya me voy<\/i>.<\/p>\r\n<p>Sus \u00e9xitos radiales no siempre fueron a la par de sus records en taquilla, pues desde 1987, a\u00f1o en que rompi\u00f3 records de ventas con su tema <i>Debo hacerlo<\/i> se mantuvo alejado de los estudios de grabaci\u00f3n durante 8 a\u00f1os, periodo en que coloc\u00f3 records de entradas con 'sold out' en Estados Unidos, M\u00e9xico y Latinoamerica.<\/p>\r\n<p>Con temporadas de hasta 3 meses con localidades agotadas en Centro Nocturno. Record en el Rose Bowl de Pasadena Ca. (75000) personas en 1993; as\u00ed como shows en escenarios como Madison Square Garden de NY; Estadio Azteca en M\u00e9xico; Estadio Nacional de Chile; Estadio Orange Bowl, Florida Park en Madrid; Plaza de Toros M\u00e9xico; Hollywood Bowl y decenas de palenques a lo largo y ancho de la Rep\u00fablica Mexicana.<\/p>\r\n<p>Su fama se acrecent\u00f3 con los a\u00f1os y se convirti\u00f3 en la m\u00e1xima figura de la m\u00fasica mexicana a nivel mundial, ofreciendo conciertos alrededor del mundo con gran aceptaci\u00f3n. Son particularmente c\u00e9lebres sus actuaciones en el Palacio de Bellas Artes de la Cd. de M\u00e9xico en 1990 y 1997, la primera de ellas convirtiendolo en el primer compositor en cantar con la Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional en dicho recinto.<\/p>\r\n<p>Fue el primer artista Latino que lanzara una p\u00e1gina en Internet, y el primero en contactar directamente a su p\u00fablico a trav\u00e9s de un chat en vivo, escuchando y respondiendo a sus admiradores que se agruparon por miles en el internet para intercambiar comentarios con el Divo de M\u00e9xico.<\/p>\r\n<p>Algunos de sus int\u00e9rpretes, que suman mas de 800; el compositor latino m\u00e1s cantado en toda la historia: Roc\u00edo D\u00farcal, Julio Iglesias, Lucha Villa, Luis Miguel, Marco Antonio Mu\u00f1iz, Ang\u00e9lica Mar\u00eda, Selena, Roberto Carlos, Raphael, A\u00edda Cuevas, Lucero, Pedro Vargas, Lola Beltr\u00e1n, Vicente Fern\u00e1ndez, Estela N\u00fa\u00f1ez, Alejandro Fern\u00e1ndez, Pepe Aguilar, Amanda Miguel, Daniela Romo, Paul Anka, Jos\u00e9 Jos\u00e9, Man\u00e1, Paulina Rubio, Jaguares, Thal\u00eda, Olga Ta\u00f1\u00f3n, Roc\u00edo Banquells, Lupita D\u00b4Alessio, Chayanne, Marck Anthony, Ana Gabriel, Ilegales, Nelson Ned, Ver\u00f3nica Castro, Mar\u00eda Victoria, C\u00e9sar Costa, Enrique Guzm\u00e1n, Angela Carrasco, Libertad Lamarque, \u00c1ngeles Ochoa, Guadalupe Pineda, Pandora, Aleks Syntek, La Maldita Vecindad, Pante\u00f3n Rococo, Alberto Vazquez, Carlos Cuevas, Kumbia Kings, Ray Conniff, Ra\u00fal DiBlasio, Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres, Richard Clayderman, Pedro Fern\u00e1ndez, Mocedades, Placido Domingo, por mencionar s\u00f3lo algunos.<\/p>\r\n<p>Muchas de sus canciones son consideradas como parte del patrimonio de la cultura popular de M\u00e9xico, algunas de las m\u00e1s conocidas son: <i>El Noa Noa, La guirnalda, De m\u00ed enam\u00f3rate, Amor eterno, Querida, Hasta que te conoc\u00ed, Se me olvid\u00f3 otra vez, No vale la pena, Te sigo amando, No me vuelvo a enamorar, Abrazame muy fuerte, Me nace del coraz\u00f3n, Costumbres, He venido a pedirte perd\u00f3n, As\u00ed fue, Todo est\u00e1 bien, La Diferencia, Inocente pobre amigo, Lo pasado pasado, Me he quedado solo, Ya lo s\u00e9 que t\u00fa te vas, entre muchas otras.<\/i><\/p>\r\n<p>Su acervo musical es el m\u00e1s codiciado por cualquier artista mundial, ya que es el \u00fanico en todo el mundo que tiene el control total de sus derechos como compositor y cantante; m\u00e9rito que consigui\u00f3 tras una larga batalla legal con una disquera y que lo mantuvo alejado del mundo musical por 8 a\u00f1os.<\/p>\r\n<p>Hoy sigue cosechando frutos con shows por todo el mundo, temporadas exitosas y en la producci\u00f3n de un nuevo disco con una nueva disquera, que lo firm\u00f3 de manera exclusiva en julio del 2008 y con qui\u00e9n vivir\u00e1 una nueva etapa musical, que ya es enmarcada con gloria y fama con m\u00e1s de 38 a\u00f1os de majestuosa carrera musical.<\/p>","guid":250940,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250940\/juan-gabriel\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Juan Luis Guerra","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250942\/juan-luis-guerra","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Juan Luis Guerra","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 11:04:12 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/06\/02\/121856\/juan-luis-guerra-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Juan Luis Guerra Seijas (7 de junio de 1957, Santo Domingo, Rep\u00fablica Dominicana), es un compositor, cantautor y productor musical dominicano. Sus 14 producciones, 10 de ellas en estudio, han superado ventas de 20 millones de discos en todo el mundo.<\/p>\n<p>Es hijo de un basquetbolista llamado Gilberto Guerra y de Olga Seijas que lamentablemente ambos est\u00e1n fallecidos. En su infancia, Guerra sol\u00eda animar las veladas escolares como cantante, con canciones sentimentales<\/p>\n<p>Al concluir sus estudios, Guerra decide estudiar composici\u00f3n y arreglos en el Berklee College of Music en Boston. Despu\u00e9s de volver a su pa\u00eds, trabaja haciendo m\u00fasica para pautas publicitarias destinadas a la televisi\u00f3n dominicana. Durante esta labor, entra en contacto con la cantante Maridalia Hern\u00e1ndez, Mariela Mercado y Roger Zayas-Baz\u00e1n quienes le acompa\u00f1aban regularmente en las grabaciones.<\/p>\n<p>As\u00ed forma su grupo llamado 'Grupo 440' y graba su primer \u00e1lbum, <b>Soplando <\/b>en 1984. Este \u00e1lbum seg\u00fan el propio Juan Luis 'es una fusi\u00f3n de merengue tradicional con jazz.' 'Era algo muy suave, no bailable'. Aunque este disco tuvo muy escasas ventas por no apelar a las masas, Warner Music lo relanz\u00f3 en 1991 bajo el t\u00edtulo <b>El Original 4.40<\/b>. Hoy en d\u00eda es considerado un \u00e1lbum de colecci\u00f3n.<\/p>\n<p>En 1985, tras una actuaci\u00f3n, el empresario discogr\u00e1fico dominicano Bienvenido Rodr\u00edguez hace firmar a Juan Luis Guerra su primer contrato para su disquera Karen Records. Esta situaci\u00f3n represent\u00f3 un giro radical en su estilo musical, orient\u00e1ndose al merengue en su versi\u00f3n comercial y d\u00e1ndose a conocer la agrupaci\u00f3n como 'Juan Luis Guerra y 4.40'. En esta nueva etapa graba los \u00e1lbumes, <b>Mudanza<\/b> y <b>Acarreo<\/b> en 1985, adem\u00e1s en 1987 produjo <b>Mientras mas lo Pienso...Tu<\/b>.<\/p>\n<p>Como consecuencia de su labor, Guerra y sus acompa\u00f1antes comienzan a obtener reconocimientos. En 1988, se estrena como compositor para otros artistas como su compatriota Tati Salas para quien compuso el tema <i>De tu boca<\/i> con el cual particip\u00f3 en el Festival OTI quedando en tercer lugar. Tambi\u00e9n destacan las composiciones realizadas para los artistas mexicanos Emmanuel con la canci\u00f3n <i>No he podido verte<\/i>, grabada en 1990, no obstante, tambi\u00e9n compuso para Luis Miguel <i>Hasta que me olvides<\/i> en 1993 y <i>Te necesito<\/i> de 2003.<\/p>\n<p>En 1989 durante la grabaci\u00f3n de su \u00e1lbum <b>Ojala<\/b> <b>Que Llueva Caf\u00e9<\/b>, los constantes cambios en los vocalistas de la agrupaci\u00f3n lo llevaron a convertirse en la principal figura de su grupo. Este \u00e1lbum represent\u00f3 el inicio de la consagraci\u00f3n internacional de Guerra, pues obtuvo ventas tales que lo coloc\u00f3 en el primer puesto en muchos pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, siendo los temas m\u00e1s promocionados la canci\u00f3n que da t\u00edtulo al disco, <b><i>Visa para un sue\u00f1o<\/i><\/b> y la canci\u00f3n venezolana <i>Woman del Callao<\/i> dada a conocer previamente por el grupo 'Un Solo Pueblo'.<\/p>\n<p>En 1990, en medio de muchas expectativas, Guerra present\u00f3 su siguiente \u00e1lbum, <b>Bachata Rosa<\/b> que fue su primer \u00e1lbum editado en CD y el m\u00e1s exitoso de su carrera desde el punto de vista comercial vendiendo hasta ese entonces 5 millones de copias con el cual alcanz\u00f3 en ese momento la cumbre de su popularidad.<\/p>\n<p>Su \u00e9xito le hizo llenar estadios y coliseos a capacidad en diferentes escenarios de Latinoam\u00e9rica y Europa. Gracias a este disco, Juan Luis Guerra obtiene su primer premio Grammy, donde fue uno de los presentadores de la emisi\u00f3n de ese a\u00f1o, junto a la cantante canadiense Celine Dion. En este \u00e1lbum, Guerra da a conocer el ritmo popular de la bachata hasta entonces, limitado al territorio dominicano.<\/p>\n<p>En 1991 en convenio con la disquera transnacional Universal Music, anteriormente llamada Polygram Records, el cantante incursion\u00f3 brevemente en el mercado brasile\u00f1o con el \u00e1lbum <b>Romance Rosa<\/b> que contiene 4 temas de su CD anterior versionados al idioma portugu\u00e9s por el letrista brasile\u00f1o Aloysio Reis y temas en espa\u00f1ol de sus discos anteriores con Karen Records<\/p>\n<p>Ese a\u00f1o Guerra crea la 'Fundaci\u00f3n 440' que actualmente se llama Fundaci\u00f3n Juan Luis Guerra para ayudar a los ni\u00f1os discapacitados.<\/p>\n<p>M\u00e1s adelante, el m\u00fasico dominicano Manuel Tejada se propuso hacerle un homenaje a Juan Luis Guerra recopilando 15 de sus conocidos \u00e9xitos en ese tiempo que fueron grabados con integrantes de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Santo Domingo y m\u00fasicos que hab\u00edan trabajado previamente con Guerra. Este \u00e1lbum, sali\u00f3 a la venta en Mayo de 1992 bajo el t\u00edtulo de <b>La M\u00fasica de Juan Luis Guerra.<\/b><\/p>\n<p>Guerra lleg\u00f3 a ser una figura controvertida en la Rep\u00fablica Dominicana despu\u00e9s de sacar el siguiente \u00e1lbum en 1992 con el nombre <b>Areito<\/b>. Con el tema <i>El costo de la vida<\/i> se manifiesta sobre las pobres condiciones de vida de muchos en Am\u00e9rica Latina, y algunos de sus compatriotas sintieron que \u00e9l no era la persona mas apropiada para opinar, alegando que Guerra nunca padeci\u00f3 la pobreza.<\/p>\n<p>Posteriormente experiment\u00f3 con m\u00fasicos de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Nueva York para producir el sentimental tema <i>Cuando te beso<\/i> en dos versiones, adem\u00e1s de ser respaldado por la agrupaci\u00f3n American Boy Choir (Ni\u00f1os Cantores Estadounidenses) en el tema <i>Naboria Daca Mayanimacan\u00e1<\/i>, \u00fanico escrito en el lenguaje de la desaparecida etnia Ta\u00edna. Algunos opinan que a partir de all\u00ed, comenz\u00f3 el aspecto nost\u00e1lgico de la m\u00fasica de Guerra ya que los temas alegres que antes le caracterizaban, no estaban presentes en sus nuevos discos con la frecuencia de antes.<\/p>\n<p>Su siguiente \u00e1lbum fue lanzado en 1994 titulado <b>Fogarat\u00e9<\/b>, tuvo como punta de lanza el tema <i>La cosquillita<\/i> rescatando el merengue r\u00e1pido folkl\u00f3rico conocido como Perico Ripiao al lado del acordeonista Francisco Ulloa y su conjunto. Este disco present\u00f3 el primer tema de Guerra cantado completamente en ingl\u00e9s, la hermosa <i>July 19th<\/i>. Varios factores incidieron en esto, la tendencia innovadora de Guerra, nunca atado a recetas comerciales, la baja promocional de su disquera y el creciente deseo de Juan Luis de tomarse un largo descanso. Durante la promoci\u00f3n del \u00e1lbum, Guerra s\u00f3lo hizo 2 conciertos en Rep\u00fablica Dominicana y Puerto Rico.<\/p>\n<p>En 1995, Guerra se retira temporalmente de los escenarios tras su concierto de San Juan Puerto Rico en junio de 1995 y emprende una nueva faceta, en el cual cre\u00f3 una emisora de radio llamada 'Viva FM' y un canal de televisi\u00f3n, 'Mango TV', mediante los cuales se propon\u00eda difundir los mejores talentos musicales de su pa\u00eds. Ese a\u00f1o sale a la venta la compilaci\u00f3n <b>Grandes Exitos de Juan Luis Guerra<\/b> <b>y 4.40<\/b> obteniendo gran respuesta en ventas.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de 4 a\u00f1os de silencio discogr\u00e1fico, Guerra presenta el disco <b>Ni es lo Mismo ni es Igual<\/b> en 1998 con el cual obtuvo en el a\u00f1o 2000 tres premios en la primera emisi\u00f3n de los Premios Grammy Latinos. Con este \u00e1lbum Juan Luis coloc\u00f3 consecutivamente los temas <i>Mi PC<\/i> y <i>Palomita Blanca<\/i> en el lugar n\u00famero 1 del conocido de la revista Billboard.<\/p>\n<p>En los pr\u00f3ximos a\u00f1os Guerra se limita a hacer lo que llama mini-giras, espor\u00e1dicos conciertos en diversos pa\u00edses, reintegr\u00e1ndose gradualmente a los escenarios pero estableciendo que no volver\u00eda a someterse al intenso calendario que quiz\u00e1s precipit\u00f3 su salida del mundo art\u00edstico en el pico de su popularidad.<\/p>\n<p>En el 2001, sali\u00f3 a la venta la compilaci\u00f3n <b>Colecci\u00f3n Rom\u00e1ntica<\/b>, lo mejor de las baladas y bachatas de Juan Luis incluyendo 4 versiones de sus propios temas, destac\u00e1ndose <i>Quisiera<\/i> y la balada <i>T\u00fa<\/i> que estuvo sonando en la radio.<\/p>\n<p>En agosto del 2004, luego de 6 a\u00f1os de no producir un \u00e1lbum de estudio, sale a la luz el disco <b>Para T\u00ed<\/b>. Este \u00e1lbum, dedicado completamente a Dios, es la forma de Juan Luis agradecer todo lo bueno que ha recibido de \u00e9l. Fue un disco cuyas ventas alcanzaron el mill\u00f3n de copias, recibi\u00f3 varios premios Billboard y Grammy Latino.<\/p>\n<p>Posteriormente Guerra organiz\u00f3 su gira de conciertos m\u00e1s extensa desde el Tour Areito en 1993, a esta le llam\u00f3 'Tour 20 A\u00f1os' y celebr\u00f3 durante el 2004, 2005 y principios del 2006, los 20 a\u00f1os de creaci\u00f3n del grupo visitando: Aruba, Curazao, Puerto Rico, Venezuela, Colombia, Panam\u00e1, Ecuador, Estados Unidos, Espa\u00f1a, Holanda, Dinamarca, Italia, Santo Domingo y Chile en lo que fueron 28 exitosos conciertos.<\/p>\n<p>En el 2005 recibi\u00f3 el Premio 'Billboard Esp\u00edritu de Esperanza' por la labor filantr\u00f3pica al frente de la fundaci\u00f3n que lleva su nombre.<\/p>\n<p>En mayo del 2006, junto a Alejandro Sanz, Carlos Vives y otros artistas se unieron a la causa de Juanes en el concierto 'Colombia sin Minas', efectuado con \u00e9xito en la ciudad de Los \u00c1ngeles.<\/p>\n<p>En marzo del 2007 lanz\u00f3 la producci\u00f3n <b>La llave de mi coraz\u00f3n<\/b> bajo la disquera EMI Televisa. Este disco, seg\u00fan el propio Guerra, es el m\u00e1s rom\u00e1ntico que ha hecho y cuenta, aparte de mambo, con merengues, bachatas, salsas, baladas, y merengue folk.\u00a0 Adem\u00e1s incluye 2 canciones en ingl\u00e9s, una de ellas es <i>Something good<\/i> a d\u00fao con la vocalista italiana Chiara Chivello y la otra <i>Medicine for my soul<\/i> versi\u00f3n en ingl\u00e9s de <i>La llave de mi coraz\u00f3n<\/i>. Guerra dedic\u00f3 todo ese a\u00f1o a promocionar el disco, visitando Estados Unidos, Puerto Rico, Colombia, Espa\u00f1a, M\u00e9xico, Argentina, Chile, Brasil, Venezuela, Per\u00fa y Francia presentando las canciones del disco y haciendo entrevistas para medios escritos, radio y televisi\u00f3n.<\/p>\n<p>En el 2008 comenz\u00f3 a promover el cuarto corte de su disco, la hermosa balada <i>S\u00f3lo tengo ojos para ti<\/i>. Tambi\u00e9n en marzo particip\u00f3 junto a Juanes y otros artistas en el concierto 'Paz sin Fronteras' por la paz de Colombia, Venezuela y Ecuador, realizado en la frontera Colombia-Venezuela.\u00a0 En mayo particip\u00f3 en M\u00e9xico junto a otros artistas como Ricky Martin y Man\u00e1 en uno de los dos conciertos simult\u00e1neos que realiz\u00f3 la fundaci\u00f3n ALAS (el otro fue en Argentina) a beneficio de la ni\u00f1ez latinoamericana.<\/p>\n<p>En octubre la radio dominicana realiz\u00f3 el 'Homenaje Nacional a Juan Luis Guerra' donde m\u00faltiples emisoras transmitieron en cadena durante unas 12 horas ininterrumpidas la m\u00fasica de Juan Luis, incluyendo entrevistas, detalles de su carrera, interacci\u00f3n con sus admiradores y mensajes de artistas amigos. Juan Luis estuvo presente en la estaci\u00f3n matriz durante las primeras horas.<\/p>\n<p>Finalmente, el 14 de febrero del 2009, en el estadio F\u00e9lix S\u00e1nchez en Santo Domingo, hizo una presentaci\u00f3n llenando por completo el estadio ol\u00edmpico m\u00e1s grande del pa\u00eds con 60,000 personas.<\/p>\n<p>Porque sabe que los artistas pueden ayudar en gran medida a aliviar el dolor de los m\u00e1s necesitados, Juan Luis Guerra planea la creaci\u00f3n de un hospital especializado en ni\u00f1os quemados en su natal Rep\u00fablica Dominicana, con la ayuda de amigos famosos como Juanes, Alejandro Fern\u00e1ndez, Ricky Martin, Alejandro Sanz, Man\u00e1 y Gianmarco.<\/p>\n<p>En Junio de 2010 lanza su mas reciente disco <b>Al Son de Guerra<\/b>, en el cual incluye varios ritmos como el Son, Bacahata, Merengue, Bolero y cuenta con la colaboraci\u00f3n de varios artistas en los que destaca Juanes en el tema <i>La Calle<\/i>.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":250942,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250942\/juan-luis-guerra\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Juan Mag\u00e1n","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287385\/juan-magan","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Juan Mag\u00e1n","pubDate":"Thu, 12 May 2011 11:05:50 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/12\/213659\/juan-magan--120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/12\/213659\/juan-magan--260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Juan Mag\u00e1n naci\u00f3 un 30 de septiembre de 1978 en Badalona, provincia de Barcelona, Espa\u00f1a, y es un dj de House espa\u00f1ol. No fue hasta el a\u00f1o 2008, gracias al auge del estilo 'Electro Latino' en 2008 cuando empez\u00f3 a ser m\u00e1s conocido.<\/p>\r\n<p>Trabaja dentro del g\u00e9nero urbano produciendo, componiendo y cantando obras desde Hip Hop, Dancehall, Reggaeton o RnB hasta House, siempre con ciertos matices urbanos y en este \u00faltimo caso, latinos.<\/p>\r\n<p>Ha remezclado a Juanes en su sencillo <i>Odio por amor<\/i>, Nelly Furtado con <i>Manos al aire<\/i>, MJ desde Puerto Rico y su tema <i>He Venido<\/i>, Paulina Rubio con <i>Ni rosas ni juguetes<\/i>, Alejandro Fern\u00e1ndez y su tema <i>Se me va la voz<\/i>, otros artistas de la escena de baile como Pitbull, Michael Gray, Milk & Sugar y el m\u00e1s reciente <i>Let the Sun Shine<\/i> junto al vocalista de Bob Sinclar, Gary Nesta Pine.<\/p>\r\n<p>Sus \u00faltimos trabajos han sido de remezcla en temas de Dulce Mar\u00eda, Diego Torres, as\u00ed como Paulina Rubio en <i>Algo de ti<\/i>.<\/p>\r\n<p>Su anterior trabajo discogr\u00e1fico es su \u00e1lbum <b>Suave<\/b>, junto a Marcos Rodr\u00edguez, el cual incluy\u00f3 los temas: <i>Suck My - Suave, Bora Bora, Que levante la mano mi gente, El Globo, El otro soy yo, Loco, Merenguito<\/i>.<\/p>\r\n<p>Juan Mag\u00e1n obtiene dos discos de platino con el single <i>'Bora Bora'<\/i> incluido en su \u00e1lbum <i>Suave<\/i>, adem\u00e1s de tambi\u00e9n conseguir otro con <i>'Verano Azul'.<\/i><\/p>\r\n<p>Es el DJ del programa FAMA \u00a1A bailar! en Cuatro. Fue autor revelaci\u00f3n en los 'Premios de la M\u00fasica' que organiza SGAE y la <i>Academia de la m\u00fasica<\/i>. Adem\u00e1s, Juan y su canci\u00f3n <i>Mariah<\/i> optaron al galard\u00f3n de mejor canci\u00f3n.<\/p>\r\n<p>Recientemente ha colaborado en <b>Dreamer<\/b>, el nuevo disco de la artista espa\u00f1ola Soraya Arnelas, en la canci\u00f3n <i>Give you up.<\/i><\/p>\r\n<p>Previamente a este tema, ya trabaj\u00f3 con la mencionada int\u00e9rprete, en su disco <b>Sin Miedo<\/b>.<\/p>","guid":287385,"keywords":"Juan Mag\u00e1n ","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287385\/juan-magan\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Juan Son","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/295565\/juan-son","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Juan Son","pubDate":"Fri, 03 Jun 2011 11:06:53 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/03\/223821\/juan-son-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/03\/223821\/juan-son-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Juan Son cuyo nombre completo es Juan Carlos Pereda Velasco es un cantante y compositor mexicano de m\u00fasica experimental nacido el 24 de enero de 1984 en Guadalajara.<\/p>\n<p>En 2004 viaja a Londres a estudiar canto y en ese mismo a\u00f1o regresa a M\u00e9xico para formar el grupo de <i>Porter banda con la que se proyecta y lanza dos \u00e1lbumes <b>Donde Los Ponys Pastan<\/b> en 2004 y <b>Atemahawke<\/b> en 2007<\/i>, con los cuales obtiene un gran reconocimiento nacional.<\/p>\n<p>Lograron generar inter\u00e9s en realizar una gira por territorio mexicano, que le dar\u00eda a la banda gran credibilidad en la escena nacional. Como consecuencia de su \u00e9xito en la m\u00fasica es invitado tambi\u00e9n a participar como cantante en otros proyectos y colaboraciones al lado de diferentes grupos tanto en presentaciones en vivo como en diversas grabaciones.<\/p>\n<p>Su creatividad durante 2007 gener\u00f3 frutos y le dio la oportunidad para tener un disco como solista, lanzado a principios de 2009 con el nombre de <b><i>Mermaid Sashimi<\/i><\/b> y el cual tuvo la canci\u00f3n <i>Nada<\/i> como primer sencillo.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, fue nominado al Grammy Latino 2009 en la categor\u00eda de Mejor canci\u00f3n alternativa donde perdi\u00f3 contra Calle 13 y Caf\u00e9 Tacvba.<\/p>","guid":295565,"keywords":"Juan Son","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/295565\/juan-son\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Juanes","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250946\/juanes","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Juanes","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 11:04:27 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/01\/31\/174058\/juanes-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Juan Esteban Aristiz\u00e1bal V\u00e1squez (9 de agosto de 1972), m\u00e1s conocido como Juanes, es un cantante, compositor, guitarrista, arreglista y productor de m\u00fasica pop rock en espa\u00f1ol, adem\u00e1s de un declarado activista de causas sociales y humanitarias. Nacido en Medell\u00edn Colombia, su nombre art\u00edstico, Juanes, es el apodo con el que era llamado en la infancia en su familia y surge de la uni\u00f3n del primer nombre y la primera s\u00edlaba del segundo. Pas\u00f3 gran parte de su infancia en el municipio antioque\u00f1o de Carolina del Pr\u00edncipe.<\/p>\n<p>Juanes ha vendido ya m\u00e1s de 14.000.000 de copias de todos sus discos. Desde la infancia ya tocaba instrumentos y la m\u00fasica fue su principal hobbie. A los 15 a\u00f1os comenz\u00f3 su carrera con la banda de rock Ekhymosis, con la que public\u00f3 5 \u00e1lbumes. Al disolverse la banda, Juanes decide lanzarse como solista y en el a\u00f1o 2000 debuta con el \u00e1lbum <b>F\u00edjate bien<\/b> y fue ampliamente ensalzado por la cr\u00edtica especializada. En el a\u00f1o 2002 ratifica la calidad de su trabajo con <b>Un d\u00eda normal<\/b>, que se sit\u00faa entre las m\u00e1s altas entre las preferencias del p\u00fablico hispanoamericano. En el a\u00f1o 2004 destaca con el \u00e9xito mundial <b>Mi sangre<\/b>.<\/p>\n<p>En conjunto, varios son los temas que sobresalen. Canciones como: <i>Volverte a ver, Para tu amor, <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=c3956af8-019e-412f-a89c-7fb827e94a88'>A Dios le pido<\/a><\/i> (Que de hecho es usada en el primer cap\u00edtulo de la 4\u00aa temporada de la aclamada serie <i>Alias<\/i>), La tierra y el \u00e9xito <i>La camisa negra<\/i>, n\u00famero uno en diversos pa\u00edses de Am\u00e9rica, Europa y Asia. A finales de 2007 publica el que ha sido considerado como uno de los mejores trabajos musicales en espa\u00f1ol: <b>La vida... es un ratico<\/b>, cuyo sencillo de lanzamiento fue <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=80f5e8fb-e331-4185-b728-2ef173cbba42'>Me enamora<\/a><\/i>, n\u00famero uno en m\u00e1s de 20 pa\u00edses y que s\u00f3lo fue superado en la lista latina Billboard por el tema<i> Gotas de agua dulce<\/i>, perteneciente igualmente al \u00faltimo \u00e1lbum de estudio de Juanes.<\/p>\n<p>Fue condecorado por el Gobierno de Francia con la orden de Caballero de la orden francesa de las artes y las letras. As\u00ed mismo ha sido elegido por la revista estadounidense <i>People<\/i> como una de las 100 personas m\u00e1s influyentes del mundo y por <i>Los Angeles Times<\/i> como 'la figura del rock latino m\u00e1s destacada de la \u00faltima d\u00e9cada'. Adem\u00e1s en el concierto Live Ecuador en Quito-Ecuador, fue nombrado embajador de la alegr\u00eda por el pueblo ecuatoriano y por el vicepresidente de la Rep\u00fablica Lenin Moreno por los mensajes de paz que lleva en sus canciones. Ha sido invitado a cantar en los premio nobel de paz.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, seg\u00fan su sello discogr\u00e1fico, Juanes ha sido galardonado, entre otros, con 17 premios Grammy Latinos (5 ganados en la \u00faltima entrega de los premios Grammy el 13 de noviembre del 2008), 1 Grammy Anglo(ganado en la ultima entrega de los premios Grammy el 8 de febrero del 2009), 2 NRJ Radio Awards, 6 premios 'Lo Nuestro', los m\u00e1ximos galardones posibles en el Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar (antorcha de plata, antorcha de oro, la gaviota de plata y la exclusiva gaviota de oro simbolica) y otros reconocimientos internacionales por sus composiciones al amor, desamor, la vida, la familia, la paz y los desastres de la guerra.<\/p>\n<p>Como lo ha evidenciado desde sus inicios en algunas de sus canciones (<i>La Tierra<\/i>, <i>F\u00edjate bien<\/i>, <i>\u00bfQu\u00e9 pasa?,<\/i> <i>Sue\u00f1os<\/i>, y m\u00e1s recientemente con temas como <i>Minas Piedras<\/i>, <i>Bandera de Manos<\/i> y <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=ca7cc2cf-a073-46f9-a7b0-57ac3a0a839b'>Odio por amor<\/a><\/i>), Juanes no es indiferente a la problem\u00e1tica social en el mundo y en especial en su tierra natal Colombia, afectada por un largo periodo de violencia.<\/p>\n<p>Una de sus causas especiales es ser portavoz y abanderado de uno de los da\u00f1os 'colaterales' de la violencia: el drama de las minas antipersona, que afectan a bastos sectores sociales, generalmente de escasos recursos, dej\u00e1ndolos mutilados en sus extremidades, en pa\u00edses como Camboya, Bosnia-Herzegovina, Afganist\u00e1n, Irak, Sudan, Fronteras de Chile y Peru y Colombia, pa\u00eds que seg\u00fan el instituto de la ONU: UNIDIR, se presentan m\u00e1s del 60% de las v\u00edctimas a nivel mundial. Tal misi\u00f3n la realiza por medio de la Fundaci\u00f3n Mi Sangre, una fundaci\u00f3n de segundo nivel, que coordina recursos para la atenci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las v\u00edctimas. Tal cruzada lo ha llevado alrededor del mundo, incluyendo el Parlamento Europeo, donde ha sido el primer cantante que se presenta en el hemiciclo de la euroc\u00e1mara, como s\u00edmbolo del apoyo a la causa antiminas de tal instituci\u00f3n.<\/p>\n<p>En 2007 el gobierno de Medell\u00edn (ciudad ubicada al noroeste de Colombia) anunci\u00f3 la construcci\u00f3n del parque publico '<i>Juanes de la Paz<\/i>', Un parque destinado a la rehabilitaci\u00f3n de v\u00edctimas de las minas antipersona y otras discapacidades, as\u00ed como para la pr\u00e1ctica deportiva y la recreaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Junto a otras personalidades Juanes se ha vinculado al programa de lucha contra el HIV\/VIH Sida en latinoam\u00e9rica <i>Youth AIDS<\/i> y en alianza con varios artistas iberoamericanos, empresarios y personalidades hispanas, hace parte tambi\u00e9n de la fundaci\u00f3n Alas, que se enfoca en visibilizar los derechos de los ni\u00f1os y ni\u00f1as latinoamericanos.<\/p>\n<p>En 2006 aparece en la pel\u00edcula 'La ciudad del silencio' tocando la canci\u00f3n<i> La camisa negra<\/i>. En 2008, a partir de la crisis diplom\u00e1tica de Colombia con Ecuador y Venezuela de 2008, forja en pocas horas y ante la eventualidad de un escalada militar internacional, la iniciativa civil <b>Paz sin fronteras<\/b>, donde participan tambi\u00e9n los cantantes Juan Luis Guerra, Miguel Bos\u00e9, Carlos Vives, Alejandro Sanz, Juan Fernando Velasco y Ricardo Montaner, evento pro pacifista que se desarroll\u00f3 el 16 de marzo en el Puente Internacional Sim\u00f3n Bol\u00edvar, limite fronterizo entre Venezuela y Colombia (Estado venezolano de T\u00e1chira y el Departamento colombiano de Norte del Santander) y al que asisten mas de 300.000 personas.<\/p>\n<p>En 2010 sale al mercado <b>P.A.R.C.E<\/b> , el disco mas reciente del cantante colombiano el cual recibi\u00f3 una gran aceptaci\u00f3n entre el publico con temas como <i>Yerbatero, Y No Regresas, o Regalito.<\/i><\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":250946,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250946\/juanes\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Julieta Venegas","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250951\/julieta-venegas","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Julieta Venegas","pubDate":"Tue, 05 Apr 2011 12:04:04 CST","images":{"50x50":"","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/09\/19\/11718\/julieta-venegas70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/09\/19\/11718\/julieta-venegas120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/09\/19\/11718\/julieta-venegas-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/09\/19\/11718\/julieta-venegas300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/09\/19\/11718\/julieta-venegas610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Julieta Venegas (naci\u00f3 el 24 de noviembre en\u00a0Long Beach, Los \u00c1ngeles, California y se cri\u00f3 en Tijuana, Baja California, M\u00e9xico),\u00a0tiene una\u00a0gemela llamada Yvonne y otros 4 hermanos.<\/p>\n<p>Musicalmente emigr\u00f3 a Monterrey, Nuevo Le\u00f3n, en donde musicalizan diferentes obras de teatro, entre ellas 'Sirenas de Corazon' de Edward Coward; pero al parecer, eso no le satisfizo; teniendo 22 a\u00f1os se muda al Distrito Federal en donde conoce amigos que le ayudaron a mostrar su propuesta, entre ellos estaban: Caf\u00e9 Tacvba, Fratta, Jaguares, Francisco Franco entre otros. En este mismo a\u00f1o es invitada por Francisco Franco a musicalizar su obra 'Caligula Probablemente' la cual tard\u00f3 en cartelera un a\u00f1o.<\/p>\n<p>En 1995 crea el grupo 'La Milagrosa', nombre que Julieta toma de un libro de Carmen Buolluosa; despu\u00e9s de un tiempo el grupo se empez\u00f3 a disolver, pero Julieta segu\u00eda tocando puertas y ofreciendo mini-conciertos junto a Ziggy Fratta y el Se\u00f1or Gonz\u00e1les.<\/p>\n<p>En 1996 Julieta es escuchada por la disquera BMG, y en este mismo a\u00f1o firma un contrato de 8 a\u00f1os he inicia la grabaci\u00f3n de su primer material discogr\u00e1fico en solitario.<\/p>\n<p>Con el apoyo de BMG, Julieta finalmente graba <b>Aqu\u00ed<\/b> su primer disco editado en 1997, que contiene 12 temas de la autoria de Julieta y es distribuido en M\u00e9xico, Espa\u00f1a y varios pa\u00edses latinoamericanos, con este material, Julieta se muestraba como una propuesta in\u00e9dita en el \u00e1mbito de la m\u00fasica popular en M\u00e9xico.<\/p>\n<p>El primer sencillo del disco, <i>De mis Pasos,<\/i> es aceptado de manera impresionante por el p\u00fablico joven\u00a0y r\u00e1pidamente se posicion\u00f3 como una de las mejores canciones del\u00a0rock femenino de esa \u00e9poca.<\/p>\n<p>Poco despu\u00e9s, Julieta Venegas escribe y graba para la cinta 'Amores perros' el tema <i>Amores perros me van a matar<\/i>. La producci\u00f3n de esta canci\u00f3n corri\u00f3 a cargo de Emmanuel del Real y Quique R\u00e1ngel (de Caf\u00e9 Tacuba), quienes tambi\u00e9n participar\u00edan en su pr\u00f3ximo material llamado <b>Bueninvento.<\/b><\/p>\n<p>A finales del 2003 lanza el \u00e1lbum <b>S\u00ed <\/b>en donde colabora Coti y 'Cachorro L\u00f3pez' grab\u00e1ndolo en Argentina y Espa\u00f1a. Hasta la fecha es su mayor \u00e9xito comercial, permiti\u00e9ndole abarcar un mercado m\u00e1s amplio. Ha vendido m\u00e1s de un mill\u00f3n de copias y colocando las canciones de <i>Andar conmigo<\/i>, <i>Lento<\/i> y <i>Algo est\u00e1 cambiando<\/i> como himnos de la m\u00fasica latina.<\/p>\n<p>En marzo del 2006 lanza <b>Lim\u00f3n y sal<\/b> y a los 2 d\u00edas de su lanzamiento su disquera le otorga un disco de oro por m\u00e1s de 50 mil copias vendidas, a la semana se le otorga uno de platino por 100 mil discos en M\u00e9xico y dos discos de oro por 50 mil copias en Espa\u00f1a y Estados Unidos, d\u00edas despu\u00e9s se le otorga otro disco de oro por m\u00e1s de 50 mil copias en Italia.<\/p>\n<p>En total dio a conocer 4 sencillos: <i>Me voy<\/i>, <i>Lim\u00f3n y sal<\/i>, <i>Eres para m\u00ed<\/i> y <i>Primer d\u00eda<\/i>, canci\u00f3n que era supuestamente solo para Europa, pero se escabull\u00f3 en los oidos Latinos.<\/p>\n<p>El a\u00f1o 2008 fue m\u00e1s productivo, puesto que el 6 de marzo grab\u00f3 su <b>Unplugged<\/b>, fue catalogado como 'un gran \u00e9xito', adem\u00e1s de ser el primero que se graba en M\u00e9xico. El disco se lanz\u00f3 el 10 de junio a nivel internacional, produciendo buenas ventas y al mes de su salida le otorgan un disco de platino por m\u00e1s de 100 mil discos en M\u00e9xico y 2 discos de oro por mas de 50 mil discos en Colombia y Estados Unidos.<\/p>\n<p>El 12 de Diciembre de ese mismo a\u00f1o, Julieta interviene en Los Premios Nobel de la Paz que son celebrados en Oslo, Noruega, junto a otros cantantes y actores. En estos premios, Julieta intervino con 2 canciones <i>El presente<\/i> y <i>Algun d\u00eda<\/i>.<\/p>\n<p>En el 2009 participa en el 70 aniversario de la ONU con la canci\u00f3n <i>The price of silence<\/i> que canta junto a artistas internacionales como Aterciopelados, Andres Levin, Ntacha Atlas y otros m\u00e1s. Esta canci\u00f3n es del grupo Atercipelados y la versi\u00f3n original es <i>Canci\u00f3n Protesta<\/i>.<\/p>\n<p>Para el 2010 lanza su nueva producci\u00f3n que lleva por nombre <b>Otra Cosa<\/b>.<\/p>\n<p><i>Bien y Mal<\/i> es el primer sencillo de este \u00e1lbum, seguido de <i>Despedida y Ya Conocer\u00e1n<\/i> como las otras entregas de este disco.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":250951,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250951\/julieta-venegas\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Julio Iglesias","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250955\/julio-iglesias","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Julio Iglesias","pubDate":"Tue, 25 Jan 2011 02:01:56 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/19\/101622\/julio-iglesias-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/19\/101622\/julio-iglesias-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/19\/101622\/julio-iglesias-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/19\/101622\/julio-iglesias-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/19\/101622\/julio-iglesias-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/19\/101622\/julio-iglesias-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/19\/101622\/julio-iglesias-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Julio Jos\u00e9 Iglesias de la Cueva, mejor conocido como Julio Iglesias, naci\u00f3 el d\u00eda 23 de septiembre de 1943 en Madrid, Espa\u00f1a.<\/p>\r\n<p>En su pasado figura un jugador profesional de f\u00fatbol del Real Madrid, y en ese mismo tiempo se encontraba cursando la carrera universitaria de derecho. La ha cursado hasta que se encontr\u00f3 en un aprieto y ha tenido que abandonar su carrera deportiva a los diecinueve a\u00f1os, debido a un grave accidente de coche que a punto estuvo de costarle la vida. A causa del accidente, se ha encontrado un a\u00f1o y medio semi paral\u00edtico y, ha sido en ese entonces cuando le obsequian una guitarra, con la cual se entienden perfectamente desde un principio y con ella comienza a componer.<\/p>\r\n<p>Sorpresivamente, el m\u00fasico en el a\u00f1o 1968 gana el Festival Internacional de la Canci\u00f3n de Benidorm con el tema <i>La vida sigue igual<\/i>, que ha compuesto durante su convalecencia. A partir de ese festival, Julio consigue contrato con su disquera.<\/p>\r\n<p>Es en el a\u00f1o 1970 que Iglesias representa a Espa\u00f1a en el Festival de Eurovisi\u00f3n, logrando la cuarta plaza con el tema <i>Gwendolyne<\/i>, su primera grabaci\u00f3n lo ha llevado sin escala al estrellato en Europa.<\/p>\r\n<p>Un a\u00f1o m\u00e1s tarde, el m\u00fasico espa\u00f1ol se casa con Isabel Preysler, con quien ha tenido tres hijos llamados Chabeli Iglesias, Enrique Iglesias y Julio Jos\u00e9 Iglesias; pero al tener que atravesar duras crisis termina separ\u00e1ndose en 1975. Y en este mismo a\u00f1o graba en japon\u00e9s el tema <i>Anatamo Uramo<\/i>, con el cual obtiene muy buenas cr\u00edticas.<\/p>\r\n<p>Al llegar el a\u00f1o 1978, Julio se anima a a\u00f1adir idiomas el ingl\u00e9s, franc\u00e9s, portugu\u00e9s, alem\u00e1n e italiano han dado otro color a su repertorio.<\/p>\r\n<p><b>Hey!<\/b> llega en los comienzos de la d\u00e9cada del '80, y ha alcanzado una cifra muy importante en las ventas por ser un disco de lengua castellana.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 1983 recibe el disco de diamantes por haber vendido m\u00e1s de cien millones de discos en todo el mundo y al a\u00f1o siguiente le ponen una estrella en el paseo de la Fama de Hollywood.<\/p>\r\n<p>Al llegar 1985, Julio edita su primer disco en ingl\u00e9s <b>1100 Bel Air Place<\/b>, el cual inclu\u00eda las canciones <i>To all the girls, I've loved before<\/i>, cantado a d\u00fao con Willie Nelson y <i>All of you<\/i>, tambi\u00e9n cantado a d\u00fao con Diana Ross. En este mismo a\u00f1o, su padre ha sido secuestrado por ETA pero tras veinte d\u00edas agonizantes, la polic\u00eda liber\u00f3 al doctor Iglesias, este hecho ha provocado que Julio, que ya estaba divorciado de Isabel Preysler, quien se trasladar\u00e1 con su familia a Miami, donde se asientan en una mansi\u00f3n en Miami Beach.<\/p>\r\n<p>Posteriormente, el m\u00fasico ya posicionado en la cima de la fama, reconocido por cada uno y todos sus \u00e9xitos, es merecedor y recibe un Premio Grammy por el Mejor \u00c1lbum Pop Latino en los Premios Grammy de 1988, el cual pertenec\u00eda al \u00e1lbum titulado <b>Un Hombre Solo<\/b>. En este inolvidable a\u00f1o, Iglesias graba un dueto con Stevie Wonder en <i>My Love<\/i> de su \u00e1lbum <b>Non Stop<\/b> de 1988.<\/p>\r\n<p>Este m\u00fasico incre\u00edble lleva a sus espaldas m\u00e1s de 75 \u00e1lbumes, un Premio Grammy al Mejor Cantante Latino, el Premio Internacional de M\u00f3naco, el prestigioso premio ASCAP Pied Piper, y m\u00e1s de 260 millones de discos vendidos.<\/p>\r\n<p>Julio espera que en los pr\u00f3ximos d\u00edas se resuelva un inconveniente que tiene con su disquera para\u00a0 pensar en volver a grabar.<\/p>\r\n<p>Su \u00faltimo \u00e1lbum fue <b>Divorcio<\/b>, t\u00edtulo con que brome\u00f3, al igual que con temas relacionados a su masculinidad. Julio Iglesias ha grabado en 14 idiomas, y es el \u00fanico artista en recibir el Disco de Diamante otorgado por el libro Guinness de los r\u00e9cords, por haber vendido m\u00e1s discos en diferentes idiomas en toda la historia.<\/p>","guid":250955,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/250955\/julio-iglesias\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Jumbo","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/293852\/jumbo","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Jumbo","pubDate":"Mon, 30 May 2011 12:05:58 CDT","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221706\/jumbo-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221706\/jumbo-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221706\/jumbo-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221706\/jumbo-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221706\/jumbo-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221706\/jumbo-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/05\/30\/221706\/jumbo-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Jumbo es una banda de rock formada en la ciudad de Monterrey, N.L la cual surge a ra\u00edz de una banda llamada Blueswagen , donde Clemente Castillo (vocalista) y Charly (bajista) junto con Edy, Rana y Chuy Guerra comenzaron a tocar los fines de semana en la ciudad de Monterrey, para cambiarlo posteriormente a Jumbo.<\/p>\n<p>El nombre lo tomaron de una publicaci\u00f3n amarillista, en portada aparec\u00eda un ni\u00f1o chino que naci\u00f3 pesando 6 kilos llamado Jumbo Yin Li.<\/p>\n<p>A mediados de 1999 sale al mercado <b>Restaurante<\/b>; Un disco muy melodioso y al mismo tiempo bastante explosivo con bastantes influencias de The Blur, Radiohead\u00a0y The Beatles.<\/p>\n<p>Su primer sencillo se titula Monotransistor, mostraba un sonido explosivo y efusivo<\/p>\n<p>Seguido de <i>Siento<\/i> que<b>,<\/b> canci\u00f3n muy mel\u00f3dica de la mano con un gran video, considerado una de los mejores hechos en la historia del rock nacional.<\/p>\n<p>Su tercer single ser\u00eda <i>Aqu\u00ed<\/i> y posteriormente <i>Fotograf\u00eda<\/i><i> <\/i>con el cual lograron ser escuchados en todo Am\u00e9rica Latina\u00a0con un gran \u00e9xito comercial.<\/p>\n<p><b>D.D. y Ponle Play<\/b>, es el nombre de su segundo disco de Jumbo, el cual gener\u00f3 mucha expectativa y fue lanzado a mediados de 2001. Este disco tiene una clara muestra mel\u00f3dica de principio a fin, siendo <i>Rockstar<\/i><i> <\/i>el primer sencillo,.<\/p>\n<p>Le sigui\u00f3 la canci\u00f3n <i>D\u00eda<\/i>, que sin tener video paso inadvertida.<\/p>\n<p>El tema <i>Despu\u00e9s <\/i>es un tema claramente rom\u00e1ntico que le vali\u00f3 a Jumbo unas semanas en el top 10 de las listas de popularidad . Justo cuando todo mundo cre\u00eda que el disco ya no daba otro sencillo, lanzaron el tema <i>C\u00e1mara Lenta <\/i>y un video influenciado por el video Take On Me de A-Ha.<\/p>\n<p>Destacan de este disco otras canciones como <i>Audiorama<\/i> y <i>Motocicleta.<\/i><\/p>\n<p>A mediados del 2003 lanzan <b>Teleparque<\/b> del cual se desprende el primer sencillo En repetici\u00f3n, el cual son\u00f3 bastante en la radio pero no funcion\u00f3 como ellos esperaban, el disco trataba de combinar la m\u00fasica actual con sus discos anteriores, adem\u00e1s de querer agregar sonidos de vanguardia.<\/p>\n<p>Un claro ejemplo fue su sencillo <i>Bajo Control;<\/i> adem\u00e1s se destacan otras canciones como <i>Black Party, Estampida<\/i> y<i> Se Derrumba.<\/i><\/p>\n<p>El cuarto disco, <b>Gran Panor\u00e1mico<\/b> fue lanzado en el 2005. Este disco fue el fin de una era de Jumbo; ya que despiden de la banda los hermanos Eddy y Enrique Gonzalez.<\/p>\n<p>En este disco se incluyen los videos de la banda en un DVD adicional, y contiene adem\u00e1s una recopilaci\u00f3n de \u00e9xitos junto con dos nuevas canciones in\u00e9ditas,\u00a0y desprendi\u00e9ndose como sencillo la canci\u00f3n <i>'Caminando hacia atr\u00e1s'<\/i>. Es en este disco donde se lanza el video del sencillo '<i>D\u00eda'<\/i>, creado por Vinnie Veritas\u00a0y dibujado totalmente a mouse.<\/p>\n<p>El quinto disco, <b>Superficie<\/b> (tambi\u00e9n llamado Buenas Noches Superficie) obtuvo un gran \u00e9xito con sencillos como <i>Un mill\u00f3n de vueltas<\/i> y <i>La fuerza de la gravedad.<\/i><\/p>\n<p>En 2011 sacan su sexto disco de estudio titulado <b>Alto Al Fuego<\/b>, \u00a0el cual tiene como sencillo la canci\u00f3n que le da nombre al\u00a0 disco y la cual trata sobre la ola de violencia que se esta viviendo en Monterrey y el resto de M\u00e9xico.<\/p>\n<p>Ahora est\u00e1n promocionando el segundo sencillo de esta producci\u00f3n titulado <i>'A veces'<\/i> .<\/p>","guid":293852,"keywords":"Jumbo","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/293852\/jumbo\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"}]}