{"items":[{"title":"Ragazzi \/ El C\u00edrculo","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/297224\/ragazzi--el-circulo","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Ragazzi \/ El C\u00edrculo","pubDate":"Wed, 08 Jun 2011 12:06:54 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/08\/226159\/ragazzi-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/08\/226159\/ragazzi-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>En el a\u00f1o de 1995 surge Ragazzi, una nueva propuesta musical integrada por 4 j\u00f3venes Miguel, Marlon, Jaime y Pato.<\/p>\n<p>Sacan 2 \u00e1lbumes al mercado <b>Ragazzi<\/b> y <b>Veneno<\/b> de los cuales se desprenden temas como <i>'Baila', 'Veneno', 'Ay\u00fadame'<\/i> y <i>'Cuando muere el amor'<\/i>, entre otros.<\/p>\n<p>Para el a\u00f1o de 1998 despu\u00e9s de un periodo donde descansaron un tiempo, deciden regresar con una nueva formula, cambiando el concepto y el nombre del grupo por el de El Circulo, en el cual sacan el \u00e1lbum <b>Muri\u00f3 El Silencio<\/b>, logrando tener una buena aceptaci\u00f3n del publico a pesar del cambio.<\/p>\n<p><img class='imgThumb' src='http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/08\/226157\/el-circulo-480x270.jpg' border='0' \/><\/p>\n<p>De este disco resalto el tema <i>Sube que Baja<\/i>, teniendo un gran \u00e9xito, y convirti\u00e9ndose en el tema oficial de la Copa Confederaciones 1999.<\/p>\n<p>Para el 2000 lanzan su segunda producci\u00f3n titulada <b>Sabroso<\/b> en la cual cuentan con la colaboraci\u00f3n del guitarrista de Caifanes Alejandro Marcovich en las guitarras y marimbas.<\/p>\n<p>De este \u00e1lbum se desprenden temas como <i>El Popurr\u00ed del Serenito<\/i>, en donde la banda rinde un tributo a Rigo Tovar y <i>El Reflejo de tus Ojos<\/i>.<\/p>\n<p>En 2003 la banda se separa de manera temporal y para el 2011 anuncian una nueva reuni\u00f3n en donde realizaran algunas presentaciones.<\/p>\n<p>De manera paralela el concepto de Ragazzi fue retomado y continua con diversos cambios en su formaci\u00f3n.<\/p>","guid":297224,"keywords":"Ragazzi  El C\u00edrculo","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/297224\/ragazzi--el-circulo\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Raphael","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251737\/raphael","creator":"Raphael","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Raphael","description":"Raphael","pubDate":"Thu, 27 Jan 2011 11:01:35 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/03\/18\/39198\/raphael-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/03\/18\/39198\/raphael-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/03\/18\/39198\/raphael-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/03\/18\/39198\/raphael-260x121.jpg","280x100":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/03\/18\/39198\/raphael-280x100.jpg","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/03\/18\/39198\/raphael-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/03\/18\/39198\/raphael-610x150.jpg","610x200":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/03\/18\/39198\/raphael-610x200.jpg","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/03\/18\/39198\/raphael-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Raphael Miguel Martos S\u00e1nchez, naci\u00f3 el 5 de mayo de 1943, en Linares, provincia de Jaen, en Espa\u00f1a. A los nueve meses su familia se muda a Madrid. y por pertenecer a una familia humilde, fue aprendiz de sastre, pero muy pronto comenz\u00f3 a destacarse por su voz. A los 4 a\u00f1itos se incorpora al coro de su escuela y a los 9 gana su primer premio en Austria, como la mejor voz infantil de Europa. Estudia en el colegio de los padres capuchinos y apenas terminado el bachillerato, comienzo a estudiar canto participando en diversas funciones con los coros del colegio.<\/p>\r\n<p>Su carrera profesional empieza a los 14 a\u00f1os, aunque en sus inicios tuvo que mentir sobre su verdadera edad e incluso su nombre para poder participar en algunos concursos radiales.<\/p>\r\n<p>En 1962, gana el primer premio del festival de Benidorm y este triunfo lo lanza a una fama que acrecentar\u00e1 a lo largo de sus casi cuatro decadas de vida artistica.<\/p>\r\n<p>'El Ni\u00f1o de Linares', como se le conoce mundialmente, cuenta una an\u00e9cdota que se remonta a un poco antes del festival de Benidorm: un empresario que hab\u00eda presenciado sus actuaciones en una sala madrile\u00f1a llamada 'La Galera' y le hizo una oferta que consist\u00eda en un contrato por el cual recibir\u00eda 6000 pesetas diarias y que durar\u00eda 'por siempre', pero Raphael rechaz\u00f3 la oferta a pesar que necesitaba el dinero para \u00e9l y su familia, textualmente le dijo al empresario: Se\u00f1or, usted se ha equivocado de cabo a rabo \u00a1yo soy una estrella!. A los tres meses Raphael ganaba el festival y dos meses despu\u00e9s debutaba en el Olympia de Paris.<\/p>\r\n<p>El d\u00eda 3 de noviembre de 1965 se convierte en una fecha hist\u00f3rica, no s\u00f3lo para El Ni\u00f1o de Linares sino para el mundo del espect\u00e1culo. Por primera vez un int\u00e9rprete (no oper\u00e1tico) da un recital de m\u00e1s de dos horas de duraci\u00f3n como \u00fanica estrella del programa, interpretando un total de 27 canciones. A finales del mismo a\u00f1o, graba un disco con canciones navide\u00f1as, y uno de los t\u00edtulos fue la inolvidable Canci\u00f3n del Tamborilero, la cual se situ\u00f3 en el primer lugar en todas las listas de venta y popularidad.<\/p>\r\n<p>Entre 1966 y 1967, Raphael act\u00faa en los Festivales de Eurovision que se celebrados en Luxemburgo y Viena, obteniendo los mejores puestos en la clasificaci\u00f3n que jam\u00e1s hab\u00eda obtenido Espa\u00f1a. A la vez, paralelamente con sus compromisos como cantante, alterna con el cine y rueda como protagonista Cuando t\u00fa no est\u00e1s y Al ponerse el sol. M\u00e1s tarde\u00a0 rueda cuatro nuevas pel\u00edculas: Digan lo que digan, El golfo, El \u00e1ngel y Sin un adi\u00f3s. En 1973 filma Volver\u00e9 a nacer.<\/p>\r\n<p>Durante 1968, Raphael, as\u00ed con 'ph' porque seg\u00fan su explicaci\u00f3n, se inici\u00f3 firmando un contrato con la Philips, recorre Am\u00e9rica de norte a sur y obtiene triunfo tras triunfo ante el p\u00fablico de las grandes capitales: M\u00e9xico, Buenos Aires, Lima, Caracas, Montevideo y ratifica su \u00e9xito en toda Am\u00e9rica Central.<\/p>\r\n<p>Su peregrinaje culmina con una serie de actuaciones durante seis semanas present\u00e1ndose en Londres, New York y varios escenarios de San Francisco, Boston y Los Angeles. En los a\u00f1os siguientes, canta en ingl\u00e9s en los escenarios de Las Vegas, New York, San Francisco y se presenta dos veces en el internacionalmente conocido show de Ed Sullivan.<\/p>\r\n<p>Luego el embajador espa\u00f1ol de mayor proyecci\u00f3n internacional, asiste al programa de costa a costa de la cadena ABC de New York, compartiendo honores con Paul Anka, The Supremes, Andy Williams, Tony Bennet y una larga lista de mitos de la canci\u00f3n norteamericana.<\/p>\r\n<p>El 14 de agosto de 1974, ante la aflicci\u00f3n de miles de admiradoras, Raphael Martos S\u00e1nchez en Venecia se casa con Nathalia Figueroa. De esta uni\u00f3n nacieron Jacobo, Alejandra y Manuel.<\/p>\r\n<p>Ese Raphael, que se ha presentado innumerables veces en los escenarios m\u00e1s importantes del mundo entero, que ha batido su propio record ofreciendo 52 recitales continuos en Madrid, que ha llenado las mas prestigiosas salas una y otra vez, que ha cantado en ingl\u00e9s, ruso, japon\u00e9s; es el mismo cuya trayectoria no tiene fronteras, los cinco continentes reciben sus canciones con fren\u00e9tica admiraci\u00f3n y compran sus discos por millares.<\/p>\r\n<p>Raphael tiene m\u00e1s de 325 discos de oro, unos 50 de platino y es el \u00fanico artista espa\u00f1ol que tiene un disco de Uranio, que le fue conferido por la venta de millones de discos. Ha conseguido cientos de trofeos, placas, reconocimientos y un sinf\u00edn de discos de oro y de platino. Los premios recibidos en los pa\u00edses visitados, llenan salones enteros de sus casas en Madrid, Miami, Los \u00c1ngeles, Acapulco y hasta en en Key Biscayne, en la casa del presidente Richard Nixon, ahora propiedad del cantante.<\/p>","guid":251737,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251737\/raphael\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"RBD","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251739\/rbd","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"RBD","pubDate":"Thu, 27 Jan 2011 11:01:50 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/14\/15744\/rbd50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/14\/15744\/rbd70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/14\/15744\/rbd120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/14\/15744\/rbd-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/14\/15744\/rbd300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/14\/15744\/rbd610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/14\/15744\/rbd610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>RBD<\/b> fue un grupo musical mexicano, formado por los tambi\u00e9n actores Anah\u00ed, Alfonso Herrera, Christopher Uckermann, Dulce Mar\u00eda, Maite Perroni y Christian Ch\u00e1vez, que consigui\u00f3 vender m\u00e1s de 15 millones de discos en sus tan s\u00f3lo 5 a\u00f1os de actividad<\/p>\r\n<p>RBD surgi\u00f3 en el a\u00f1o de 2004 para promocionar a los personajes del melodrama 'Rebelde'. El proyecto, rebas\u00f3 a la telenovela misma, de tal modo que puede considerarse un concepto separado. Durante su trayectoria, el grupo lleg\u00f3 a tener muy buena popularidad en los pa\u00edses no hispanohablantes, m\u00e1s notablemente en Brasil y Eslovenia, \u00e9ste \u00faltimo gracias a las altas ventas de\u00a0sus discos.<\/p>\r\n<p>'Rebelde' fue\u00a0producida por Pedro Dami\u00e1n, originalmente transmitida del 4 de octubre de 2004 al 2 de junio de 2006. Es una adaptaci\u00f3n de la telenovela argentina 'Rebelde Way'. Los personajes originales fueron modificados y sus perfiles reescritos para la audiencia mexicana, la serie tuvo tres temporadas.<\/p>\r\n<p>En noviembre de 2004, para el lanzamiento de su \u00e1lbum debut, <b>Rebelde<\/b>, s\u00f3lo se distribuyeron en M\u00e9xico 25.000 ejemplares, cantidad que se vio superada de inmediato. El CD fue un \u00e9xito tan grande, que cuando RBD lanz\u00f3 diez meses despu\u00e9s <b>Nuestro Amor<\/b>, sorprendi\u00f3 rompiendo los r\u00e9cords al conseguir Disco de Platino en s\u00f3lo siete horas. Rebelde pronto lleg\u00f3 a obtener reconocimiento de Diamante por vender m\u00e1s de 500.000 ejemplares.<\/p>\r\n<p>La gira del grupo por la Rep\u00fablica Mexicana vendi\u00f3 todas las entradas en tiempo record, incluyendo una serie de seis conciertos en el Palacio de los Deportes de M\u00e9xico D.F., con capacidad para 15,500 personas. Adem\u00e1s, sus discos de 2005 (<b>Rebelde<\/b>, <b>Nuestro Amor<\/b> y el \u00e1lbum en vivo <b>Tour Generaci\u00f3n RBD En Vivo<\/b>) se llevaron tres de las cuatro nominaciones como Mejor \u00c1lbum Pop del A\u00f1o en los Billboard Latin Music Awards de 2006.<\/p>\r\n<p>Con <b>Rebelde<\/b>, el fervor de los fans r\u00e1pidamente se extendi\u00f3 a Sudam\u00e9rica, lo que llev\u00f3 al grupo a volver a grabar ambos discos en portugu\u00e9s para los seguidores brasile\u00f1os. Incluso en este idioma, cada uno de los \u00e1lbumes encabez\u00f3 las listas y obtuvo ventas multi-platino. RBD regres\u00f3 a R\u00edo de Janeiro en octubre para ser el primer artista de habla hispana en dar un concierto como artista principal en la historia del Estadio Maracan\u00e1, el m\u00e1s grande del mundo, ante 120,000 fans, mientras superaba los dos millones de discos vendidos en los Estados Unidos.<\/p>\r\n<p>RBD comenz\u00f3 su gira estadounidense en marzo de 2005 con un concierto para 65,000 personas en el Coliseo de Los \u00c1ngeles, vendiendo todas las entradas en 30 minutos y convirti\u00e9ndose en el segundo evento de mayores ingresos en la historia del lugar, s\u00f3lo detr\u00e1s de los Rolling Stones. El grupo colg\u00f3 el cartel de 'No hay entradas' en toda la gira, desde el Madison Square Garden de Nueva York hasta el American Airlines Arena de Miami, regresando despu\u00e9s al Coliseo para encabezar un festival de radio.<\/p>\r\n<p>El\u00a0New York Times public\u00f3 que\u00a0RBD 'es la primera marca de pop de M\u00e9xico con alcances mundiales'.<\/p>\r\n<p>El 2006 no trajo descanso para el grupo, lanzaron su segundo \u00e1lbum en portugu\u00e9s titulado <b>Nosso Amor<\/b>. Meses despu\u00e9s sacaron a la venta su segundo CD\/DVD en vivo titulado <b>Live In Hollywood<\/b>, el cual lleg\u00f3 a ocupar el n\u00famero 6 en la lista de los Billboard Top Latin Albums y el n\u00famero 14 en las carteleras mexicanas.<\/p>\r\n<p>El 18 de septiembre de 2006, RBD lanz\u00f3 la canci\u00f3n <i>Ser o parecer<\/i>, de Armando \u00c1vila, como primer sencillo de su tercer \u00e1lbum, <b>Celestial<\/b>, grabado en estudios de Los \u00c1ngeles y M\u00e9xico, una vez m\u00e1s bajo la producci\u00f3n de Carlos Lara y Armando \u00c1vila. Dos a\u00f1os hab\u00edan sido suficientes para que RBD se convirtiera en el mayor fen\u00f3meno pop de habla hispana.<\/p>\r\n<p>Siete millones de copias vendidas a nivel mundial y un tour de m\u00e1s de 70 conciertos con todas las entradas vendidas avalan el incansable trabajo que el sexteto ha realizado por M\u00e9xico, Estados Unidos, Centroam\u00e9rica, Colombia, Venezuela, Brasil, Chile y Espa\u00f1a.<\/p>\r\n<p>RBD aprovech\u00f3 su gira sudamericana para filmar, bajo la direcci\u00f3n de Esteban Madrazo, el videoclip de <i>Ser o parecer<\/i> en las calles de Sao Paulo. El \u00e9xito en Sudam\u00e9rica super\u00f3 las expectativas y le dio a la banda la oportunidad de grabar el DVD <b>RBD Live in R\u00edo<\/b>, que demostr\u00f3 sin duda el impacto internacional de sus presentaciones en vivo.<\/p>\r\n<p>La banda continu\u00f3 acrecentando su trayectoria de \u00e9xitos a nivel internacional; sus visitas a Rumania y Espa\u00f1a durante 2007 sorprendieron al mundo del espect\u00e1culo latinoamericano y les dio la oportunidad de ganarse al mercado espa\u00f1ol, uno de los m\u00e1s competidos del mundo, permitiendo a la banda lanzar el disco <b>Celestial Fan Edition<\/b> (CD + DVD) que inclu\u00eda el tema <i>The Family<\/i> hom\u00f3nimo de la serie que protagonizaron, un DVD con la sesi\u00f3n de ensayo de cinco de sus temas, tres remezclas y un disco extra con la versi\u00f3n karaoke de sus grandes \u00e9xitos.<\/p>\r\n<p>El resultado de las exitosas presentaciones en Espa\u00f1a fue un concierto \u00fanico en el estadio Vicente Calder\u00f3n de Madrid como parte de la gira Celestial World Tour 2007, en el que se grab\u00f3 RBD <b>Hecho en Espa\u00f1a<\/b> con un impactante material que mostraba aspectos de la gira y el tremendo gancho del grupo sobre el escenario. RBD regres\u00f3 exitosamente a los escenarios musicales de M\u00e9xico, tras arrasar en los Premios Juventud 2007, donde se hicieron acreedores a los premios de Artista Favorito, CD Favorito (Celestial), Concierto Favorito, Balada Favorita y Artista Pop Favorito. Celestial les conceci\u00f3 los galardones a Canci\u00f3n Latina del A\u00f1o (No pares), Grupo Latino del A\u00f1o y Disco Latino del A\u00f1o.<\/p>\r\n<p>RBD hizo su debut en ingl\u00e9s con <b>Rebels<\/b> a dos semanas de haber lanzado <b>Celestial<\/b>. Los seis j\u00f3venes cantantes que forman RBD (Anah\u00ed, Dulce Mar\u00eda, Maite, Christopher, Christian y Alfonso) aumentaron su popularidad con su \u00e9xito biling\u00fce <i>Tu Amor<\/i>, que debut\u00f3 en Kiss FM de Los \u00c1ngeles despu\u00e9s de ser filtrado antes de su fecha de lanzamiento. La canci\u00f3n fue escrita por Diane Warren, ganadora de un Grammy en 1996 por su canci\u00f3n <i>Because You Loved Me<\/i>, que interpret\u00f3 Celine Dion.<\/p>\r\n<p><b>Rebels<\/b> debut\u00f3 en el n\u00famero 40 en los Billboard 200. M\u00e1s tarde el disco sali\u00f3 en M\u00e9xico, Brasil y Espa\u00f1a, entre otros, con reconocimiento de Disco de Oro. Tambi\u00e9n sirvi\u00f3 para presentar al grupo ante el p\u00fablico japon\u00e9s, donde obtuvieron Disco de Oro por m\u00e1s de 250,000 copias vendidas en un mes.<\/p>\r\n<p>El 2006 tambi\u00e9n les trajo su primera nominaci\u00f3n a los Latin Grammy Awards en la categor\u00eda de Mejor \u00e1lbum pop grupo\/d\u00fao. Al final perdieron frente a La Oreja de Van Gogh, pero presentaron una nueva versi\u00f3n de <i>Tras de m\u00ed<\/i>.<\/p>\r\n<p>En noviembre de 2007, RBD public\u00f3 <b>Empezar desde cero <\/b>y lanz\u00f3 su primer sencillo <i>Inalcanzable<\/i>. El CD obtiene gran \u00e9xito internacionalmente; en M\u00e9xico y Brasil que se volvieron Disco de Oro a una semana de estar a la venta, en Espa\u00f1a el CD se agota el mismo d\u00eda que sale a la venta y obtienen Disco de Oro en su primer mes, y en E.U consigue entrar al n\u00famero 1 del Billboard Top Latin Albums, y engros\u00f3 la cosecha de Discos de Diamante, Triple Platino, Doble Platino y Oro que ha conseguido RBD a nivel mundial. En su carrera, RBD ha roto r\u00e9cords a nivel internacional y sus \u00e1lbumes han conseguido ser discos de Oro y Platino en Espa\u00f1a.<\/p>\r\n<p>En junio de 2008 publican <b>Empezar desde Cero Fan Edition<\/b> (CD + DVD), incluye nuevas canciones con participaciones m\u00e1s presentes, co-autor\u00eda de Dulce y Maite, as\u00ed como el tema de la campa\u00f1a 'Estar bien', adem\u00e1s de varios temas en versi\u00f3n karaoke,\u00a0dos videos y\u00a0dos 'behind the scenes', elementos que convierten a esta edici\u00f3n en una disco de colecci\u00f3n. A la par lanzan su tercer sencillo Y<i> no puedo olvidarte<\/i>.<\/p>\r\n<p>En el 2008, la banda anunci\u00f3 su disoluci\u00f3n explicando que es tiempo de que los integrantes crezcan por separado, pero antes lanzaron un disco recopilatorio <b>Best of RBD<\/b> y concluyeron con su \u00faltima gira mundial en Espa\u00f1a, el 21 de diciembre en el Palacio de los Deportes de la comunidad de Madrid.<\/p>\r\n<p>En el 2009, publican su ultimo disco en estudio <b>Para olvidarte de m\u00ed<\/b>, el\u00a0cual significa el adi\u00f3s de RBD, el fin del camino de uno de los grupos juveniles latinos m\u00e1s populares de todos los tiempos. Para promocionar el album, se lanz\u00f3 el \u00fanico sencillo que lleva el mismo nombre del \u00e1lbum.<\/p>\r\n<p>En junio del 2009, RBD pone a la venta su ultimo DVD en directo con el concierto que ofrecieron en la ciudad de Brasilia, Brasil en el evento conmemorativo a dicha ciudad, ante mas de medio millon de espectadores.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n se realiz\u00f3 en Sao Paulo el concierto del tour del adi\u00f3s, cerrando de esta manera la carrera musical de este grupo que se rob\u00f3 el coraz\u00f3n de millones de fans alrededor de todo el mundo<\/p>\r\n<p>Finalmente el 21 de diciembre del 2008, RBD dio su ultimo concierto en Madrid, Espa\u00f1a, despidi\u00e9ndose definitivamente del p\u00fablico, dejando en el coraz\u00f3n a millones de fans la 'Rebeldeman\u00eda'.<\/p>\r\n<p>Por separada, cada uno de sus integrantes ha trabajado en diferentes proyectos. Maite Perroni y Dulce Mar\u00eda en telenovelas como 'Cuidado con el \u00c1ngel' y 'Mi Pecado', y 'Verano de Amor', respectivamente.<\/p>\r\n<p>Alfonso Herrera se ha dedicado al cine y la televisi\u00f3n, protagonizando cintas como 'Volverte a ver', y en series como 'Terminales', adem\u00e1s de protagonizar una nueva telenovela al lado de la cantante Belinda y el ex Kumbia All Starz, Pee Wee.<\/p>\r\n<p>Por su parte, Christopher Uckermann\u00a0lanz\u00f3 su primer sencillo en ingles titulado <i>Light up the world tonight<\/i>, consiguiendo el primer puesto en Espa\u00f1a, como la canci\u00f3n m\u00e1s comprada en\u00a0Internet y el sexto lugar\u00a0a nivel internacional.<\/p>\r\n<p>Christian Ch\u00e1vez, despu\u00e9s de reconocer su homosexualidad, se ha dedicado al teatro musical estelarizando obras de teatro como 'Hoy no me puedo levantar' y 'Avenida Q'. El rubio cantante se encuentra separado de su actual parea, el estilista BJ Murphy, con quien contraj\u00f3 matrimonio en Canad\u00e1.<\/p>\r\n<p>Finalmente, Anah\u00ed declar\u00f3 que quer\u00eda descansar y tomarse unas merecidas vacaciones, aunque ha tenido varios ofrecimientos para volver a la televisi\u00f3n y se especula que pronto presente un sencillo como solista.<\/p>","guid":251739,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251739\/rbd\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Reik","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251741\/reik","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Reik","pubDate":"Fri, 15 Apr 2011 01:04:42 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/11\/19\/85701\/reik-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Reik es un grupo mexicano de pop originario de la ciudad de Mexicali, Baja California, en M\u00e9xico. Los integrantes de Reik son Bibi, Julio y Jes\u00fas; el tr\u00edo fue conformado a mediados del 2003. Grabaron varios demos que fueron muy bien aceptados por el p\u00fablico mexicano, abri\u00e9ndose camino en los diferentes ciudades del pa\u00eds, <i>Levemente<\/i> y <i>Ahora sin ti<\/i> se posicionaron r\u00e1pidamente en el gusto de los j\u00f3venes.<\/p>\n<p>El grupo fue aceptado por el p\u00fablico gracias a su sonido fresco; para principios de 2004 lanzaron su primer disco hom\u00f3nimo. Con este disco logran conquistar a un p\u00fablico deseoso de un buen pop, con letras bien trabajadas y sobre todo, frescura, caracter\u00edsticas todas de Reik. Con grandes \u00e9xitos como <i>Yo quisiera, Qu\u00e9 vida la m\u00eda <\/i>y<i> <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=70d3d07e-86be-4e28-b6da-f6e0619c83b9'>Noviembre sin ti<\/a>. <\/i><\/p>\n<p>El look del grupo y su m\u00fasica est\u00e1 algo inspirada en la del tr\u00edo ingl\u00e9s BBMak, a pesar de que no los han mencionado en su m\u00fasica favorita. Las influencias de este grupo son: Further Seems Forever, Gustavo Cerati, Sin Bandera, Shakira, Maroon 5, Coldplay y Caf\u00e9 Tacuba.<\/p>\n<p>Reik lanza su siguiente material discogr\u00e1fico <b>Secuencia<\/b> a finales del 2006. De este material se desprendi\u00f3 el sencillo <i>Invierno<\/i>, que no vino sino a refirmar el potencial de estos tres chicos. Luego sacaron un segundo tema llamado <i>Me Duele Amarte<\/i>, despu\u00e9s <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=aef96223-e159-4df2-aa38-66cc0189ac9f'>De Que Sirve<\/a><\/i>, canci\u00f3n diferente a las dem\u00e1s con un sonido m\u00e1s rockero.<\/p>\n<p>Ese mismo a\u00f1o editan <b>Secuencia Metropolitana<\/b>, un DVD con el concierto que ofrecieron en el Teatro Metropolit\u00e1n de la capital azteca.<\/p>\n<p>En el 2008 Reik lanza <b>Un d\u00eda m\u00e1s<\/b>, tercera producci\u00f3n discogr\u00e1fica grabada en Argentina, con el 'Cachorro' L\u00f3pez como productor; de donde 9 de 11 canciones son de su autor\u00eda. Es de este \u00e1lbum de donde se deriva el primer sencillo llamado <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=8815de33-987e-4f6d-8d0b-2d1aecc8a2ae'>Inolvidable<\/a><\/i>, que se ha convertido en todo un \u00e9xito en Latinoam\u00e9rica. Su segundo sencillo <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=a7a19dd8-4d62-4d43-a964-7d4e1bb47011'>Fui<\/a>,<\/i> una balada cuyo video fue grabado en Monterrey, M\u00e9xico.<\/p>\n<p>Reik se convierte en uno de los ganadores de <b>Orgullosamente Latino, El Premio del P\u00fablico 2009, 6\u00aa. Entrega<\/b>. El tr\u00edo pop logr\u00f3 adjudicarle la categor\u00eda de 'Canci\u00f3n Latina del A\u00f1o', gracias a su sencillo <i>Inolvidable<\/i>.<\/p>\n<p>En 2011 regresan a la escena musical con el \u00e1lbum <b>Peligro<\/b>, y cuyo primer sencillo es la canci\u00f3n hom\u00f3nima; en este disco dejan un poco de lado el sonido melanc\u00f3lico que caracterizo a esta banda, ahora imprimi\u00e9ndole un toque un poco electr\u00f3nico y renovado.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251741,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251741\/reik\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Reyli","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251746\/reyli","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Reyli","pubDate":"Fri, 15 Apr 2011 01:04:42 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/29\/52165\/reyli-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Reyli Barba Arrocha naci\u00f3 el 12 de abril de 1972 y\u00a0es originario de San Jos\u00e9 Chiapas, M\u00e9xico. Desde su infancia se sinti\u00f3 atra\u00eddo por la m\u00fasica, a la edad de cuatro a\u00f1os descubri\u00f3 su vocaci\u00f3n cuando cant\u00f3 por primera vez el tema <i>El Rey<\/i> en una cantina, se subi\u00f3 sobre una mesa y como hab\u00eda mariachi tocaron junto con \u00e9l. Esto Reyli lo recuerda como una gran an\u00e9cdota que lo impuls\u00f3 a buscar su m\u00e1s grande sue\u00f1o.<\/p>\n<p>\u00c9l creci\u00f3 dentro de una comunidad que no superaba los veinte habitantes, por lo cual conoci\u00f3 la libertad de pensamiento, adem\u00e1s su padre le inculc\u00f3 el respeto y cari\u00f1o por los dem\u00e1s y ahora esos son valores muy importantes que determinan su personalidad.<\/p>\n<p>A la edad de 17 a\u00f1os lleg\u00f3 a la Ciudad de M\u00e9xico buscando una oportunidad que le permitiera dar a conocer su m\u00fasica y realizar su sue\u00f1o m\u00e1s grande, ser escuchado, expresarse por medio de la m\u00fasica y dedicarse profesionalmente a ella.<\/p>\n<p>Desde siempre ha admirado y sentido respeto por los cantautores, muchos de ellos no muy conocidos, pero son ellos quienes marcaron una pauta importante en la vida autoral de Reyli y de hecho, ellos representan parte de sus influencias musicales, entre ellos se encuentran: Ra\u00fal Ornelas, Fato, Chema Far\u00edas, Gerardo Pe\u00f1a, Vidrio, Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez.<\/p>\n<p>Hace m\u00e1s de 12 a\u00f1os Reyli se uni\u00f3 con un joven llamado Rafael para hacer m\u00fasica, empezaron a escribir canciones y crearon un grupo el cual se llam\u00f3 Reyli y su Banda, se sumaron varios integrantes, pero as\u00ed mismo despu\u00e9s se desintegraron.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2000 naci\u00f3 la agrupaci\u00f3n titulada Elefante, donde comparti\u00f3 cr\u00e9ditos con Rafa, Gordito Tracks, Ah\u00eds e Iguana, editaron discos como <b>El que busca encuentra<\/b> y <b>Lo que and\u00e1bamos buscando<\/b>, adem\u00e1s participaron en la grabaci\u00f3n de un sencillo titulado <i>Ladr\u00f3n de Corazones<\/i>, el cual fue tema principal de una novela estadounidense e interpretaron el tema <i>Puedo llegar a tener<\/i>, el cual fue utilizado en la pel\u00edcula Nicotina y fue idea original de Reyli y Rafa.<\/p>\n<p>Colabor\u00f3 tambi\u00e9n con la m\u00fasica para la pel\u00edcula mexicana Zapata.Con Elefante gan\u00f3 m\u00faltiples reconocimientos, adem\u00e1s de altas ventas con los dos discos que colocaron en el mercado, temas como <i>De la noche a la ma\u00f1ana<\/i>, <i>As\u00ed es la Vida<\/i> y <i>El Abandonao<\/i>, fueron grandes \u00e9xitos..<\/p>\n<p>Gracias al talento que posee como compositor, ha logrado que otros artistas con amplia trayectoria art\u00edstica graben los temas que ha escrito. Antes de que surgiera Elefante ya grababan sus canciones otros interpretes entre ellos se encuentran: Pandora con el tema <i>Gotitas de Miel<\/i>, Alejandra Guzm\u00e1n con <i>Si no te has ido vete<\/i> y <i>Grita<\/i>, tambi\u00e9n Mijares de los cuales destacan <i>Dulce Veneno, Qu\u00e9date, Solo<\/i> y <i>Mi \u00danica Verdad<\/i>.<\/p>\n<p>Otros artistas que han cantado las letras de Reyli son: Lucero, Lidia \u00c1vila, Nadia, Eugenia Le\u00f3n, Ragazzi, adem\u00e1s canta a dueto con el grupo Tres de Copas el tema <i>Sin Preocupaci\u00f3n<\/i> y colabor\u00f3 con algunos arreglos de la canci\u00f3n <i>Amor Secreto<\/i> de Paulina Rubio.<\/p>\n<p>Reyli no se visualiza en otra profesi\u00f3n que no sea la m\u00fasica y encuentra su inspiraci\u00f3n en las experiencias que le brinda la vida, al lado de su amigo Rafa realiz\u00f3 la labor de escribir canciones para el grupo, pues los dos poseen los mismos ideales a la hora de escribir como la libertad y el hecho de no tomarse las cosas a la ligera, pero sobre todo la fantas\u00eda.<\/p>\n<p>Reyli se define como un hombre necio, luch\u00f3n, trabajador, muy so\u00f1ador y muy creativo, le molesta la rutina diaria, es por eso que siente que la m\u00fasica le ofrece una gran diversidad, pues en un concierto siempre hay p\u00fablico diferente.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2003 decide separarse de Elefante y emprender una carrera como solista, llega la oportunidad de escribir una nueva canci\u00f3n, la cual se utiliz\u00f3 para otra pel\u00edcula, \u00e9sta se titul\u00f3 ?Ladie's Night, el tentativo t\u00edtulo fue ?Desde que llegaste' el \u00e9xito fue total pues vendi\u00f3 m\u00e1s de 120,000 copias.<\/p>\n<p>Su producci\u00f3n ya en plan solitario se llam\u00f3 <b>Reyli en la Luna<\/b>, incluye temas como: <i>Amor del bueno, Al fin me arm\u00e9 de valor, La<\/i> <i>Descarada<\/i>, tema principal de la telenovela Rub\u00ed, <i>S\u00e9 quien soy<\/i> el cual se realiz\u00f3 para los expulsados de Big Brother 3 R y <i>Nos Quisimos<\/i>, este \u00faltimo interpretado a d\u00fao con Franco De Vita.<\/p>\n<p>Con su nueva producci\u00f3n discogr\u00e1fica <b><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=2783491b-cd0b-4556-982a-1e13aa379a3c'>Qu\u00e9 vueltas da la vida<\/a><\/b>, que sali\u00f3 a la venta el 4 de mayo, Reyli ten\u00eda pensado mostrar 'todas aquellas caras que la gente ya conoce de m\u00ed'.<\/p>\n<p>'Es un disco en el que van a encontrar un poquito de todo, con muy buenas canciones, un disco que se hizo muy r\u00e1pido. Elegimos los temas en 10 u 11 d\u00edas', explic\u00f3 el ex vocalista de Elefante.<\/p>\n<p>'Creo que es un \u00e1lbum que a la gente la va a conquistar porque estaban esperando eso de mi parte', a\u00f1adi\u00f3 el compositor, quien trabaj\u00f3 con Andr\u00e9s Castro, con quien co-escribi\u00f3 cuatro canciones.<\/p>\n<p>'S\u00f3lo puedo decir que hay mucha vida en este nuevo material, producto del disco anterior (<b>Fe<\/b>), eso me dio oportunidad de vivir muchas cosas y poder hacer este disco, hay mucho romance, con canciones m\u00e1s en el estilo callejero', dijo.<\/p>\n<p>Por otra parte, Reyli gan\u00f3 un reconocimiento en la 16a entrega anual de los premios BMI a la M\u00fasica Latina, por su autor\u00eda de la canci\u00f3n titulada <i>Te llor\u00e9<\/i>, interpretada por el Conjunto Primavera.'Las canciones suenan, as\u00ed que solitas siempre te van a decir hacia d\u00f3nde quieren agarrar', concluy\u00f3 el rom\u00e1ntico cantante.<\/p>\n<p>En 2009 regresa con su disco <b>Que Vueltas Da La Vida<\/b> el cual esta compuesto por 11 temas plasmando sonidos como la m\u00fasica ranchera, balada, y el rock.<\/p>\n<p><b>Bien Acompa\u00f1ados<\/b> en 2011 se convierte en su trabajo mas reciente y en el cual cuenta con importantes colaboraciones de la talla de Camila y Miguel Bose en cada tema uno de los temas del disco.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251746,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251746\/reyli\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Ricardo Arjona","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251756\/ricardo-arjona","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Ricardo Arjona","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 11:04:26 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/18\/95030\/ricardo-arjona-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p><b>Ricardo Arjona<\/b> (19 de enero de 1964) es el nombre art\u00edstico de Edgar Ricardo Arjona Morales, un cantautor guatemalteco de m\u00fasica de los g\u00e9neros pop y balada.<\/p>\n<p>Naci\u00f3 en el municipio de Jocotenango, del departamento de Sacatep\u00e9quez, hijo de Ricardo Arjona Moscoso y Noem\u00ed Morales de Arjona.<\/p>\n<p>Su familia se traslad\u00f3 a la Ciudad de Guatemala cuando ten\u00eda 2 a\u00f1os. Ah\u00ed vivi\u00f3 su infancia e inici\u00f3 sus estudios acad\u00e9micos y musicales. A los 21 a\u00f1os, tuvo la oportunidad de grabar su primer disco que se conocer\u00eda bajo el t\u00edtulo de <b>D\u00e9jame decir que te amo<\/b>. Esta grabaci\u00f3n no result\u00f3 de su agrado, lo que lo llev\u00f3 a dejar el mundo de la m\u00fasica profesional. Despu\u00e9s de esto, durante cinco a\u00f1os orient\u00f3 su vida a la realizaci\u00f3n de diversas actividades, una de ellas, impartir clases en la Escuela Primaria Santa Elena III.<\/p>\n<p>Sin embargo, volvi\u00f3 a retomar la m\u00fasica y lanz\u00f3 un segundo disco. Su placa musical <b>Jes\u00fas, verbo no sustantivo<\/b> significa su consolidaci\u00f3n definitiva como compositor y cantante. El \u00e9xito de las ventas que consigue ese \u00e1lbum lo convierten en el m\u00e1s vendido de la historia en algunos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica. Sin embargo, a nivel internacional todav\u00eda era desconocido.<\/p>\n<p>Aunque en un inicio estudi\u00f3 arquitectura e ingenier\u00eda, se gradu\u00f3 en la Escuela de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n de la Universidad de San Carlos de Guatemala. En su honor, un sal\u00f3n de esta universidad lleva su nombre y tambi\u00e9n una calle de su ciudad natal.<\/p>\n<p>Ricardo ha sido un gran deportista con habilidad de sobresalir en varios de los deportes que ha participado. Sin embargo el baloncesto fue su pasi\u00f3n y logro marcar 78 puntos en un solo encuentro, record de Guatemala que mantuvo por m\u00e1s de 15 a\u00f1os.<\/p>\n<p>Ya consagrado, decide viajar a Buenos Aires, donde se mantendr\u00eda durante 1986, 1987 y 1988. All\u00ed se ganaba la vida cantando temas suyos e incluso tangos en la Calle Florida y en alg\u00fan bar de la calle Suipacha. Todo aquello fue, como \u00e9l dice, 'para poder poner los pies sobre la tierra nuevamente', ya que la fama lo hab\u00eda elevado tanto que el compositor se hab\u00eda ido.<\/p>\n<p>En 1988, Ricardo Arjona representa a su pa\u00eds en el festival OTI (similar al Festival de Eurovisi\u00f3n), que tuvo lugar en Argentina. Ricardo Arjona particip\u00f3 con la canci\u00f3n <i>Con una estrella<\/i>. A su regreso a Guatemala graba esta canci\u00f3n en un disco de 45 rpm en el que incluye tambi\u00e9n la canci\u00f3n Aqu\u00ed en El Salvador. Diez a\u00f1os m\u00e1s tarde de aquella participaci\u00f3n en el Festival OTI, editar\u00e1 el disco <b>Sin da\u00f1os a terceros<\/b>.<\/p>\n<p>Entre 1989 y 1991 compone canciones que serian interpretadas por otros artistas. De la mano del productor Marco Flores Ricardo Arjona escribe algunos temas para el \u00e1lbum <b>Energ\u00eda es amor<\/b> del grupo Mexicano Microchips entre las que destacan <i>Por eso te quiero, A la luz de la luna, A la hora del recreo<\/i>, etc.<\/p>\n<p>Entre los a\u00f1os 1992 y 1993, Ricardo Arjona financia un nuevo disco que ser\u00eda el que lo llevar\u00eda a la fama: <b>Animal Nocturno<\/b>. As\u00ed, de a poco, fue progresando con discos como <b>Si el norte fuera el sur<\/b>, <b>Sin da\u00f1os a terceros<\/b>, entre otros que lo llevaron a alcanzar su actual fama internacional.<\/p>\n<p>En la ciudad de Buenos Aires (Argentina), conoce a Leslie Torres con quien tuvo dos hijos: Adria y Ricardo. Posteriormente en el a\u00f1o 2002 se separar\u00edan.<\/p>\n<p>El primer premio que recibi\u00f3 Ricardo Arjona fue en un festival de j\u00f3venes compositores cuando era ni\u00f1o. El tema con el que particip\u00f3 no era de su autor\u00eda, sino de su padre.<\/p>\n<p>En diciembre de 1993, el presidente de Guatemala, Ramiro de Le\u00f3n Carpio le otorga la Orden Rafael \u00c1lvarez Ovalle por sus m\u00e9ritos a nivel internacional.<\/p>\n<p>En 1994, su disco <b>Historias<\/b> con el que logra 27 discos de platino y dos discos de diamante. En 1996 presenta Si el norte fuera el sur, logrando conseguir 16 discos de platino y uno de diamante.<\/p>\n<p>En 1998, <b>Sin da\u00f1os a terceros<\/b>, el t\u00edtulo de este disco al parecer es una reacci\u00f3n a una canci\u00f3n de Alejandro Filio, intitulada <i>El reino de los ciegos<\/i>; logra superar los 700.000 ejemplares vendidos a s\u00f3lo dos meses de su lanzamiento y recibe infinidad de discos de platino en Am\u00e9rica.<\/p>\n<p>En el Festival Internacional de la canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar (Chile) de 2004 , recibi\u00f3 la Gaviota de Plata y Oro ante mas de 15.000 espectadores. De esta forma logr\u00f3 convertirse en uno de los pocos artistas que recibe tal premio del festival musical m\u00e1s importante de Hispanoam\u00e9rica y uno de los principales a nivel mundial.<\/p>\n<p>En 2005, gracias a m\u00e1s de cien mil ejemplares vendidos, a Ricardo Arjona le dan el disco de platino por su DVD <b>Solo<\/b>, que recopila la vida del cantautor guatemalteco.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, en un comunicado de prensa, la compa\u00f1\u00eda Sony BMG Music Entertainment mencion\u00f3 que el cantante alcanz\u00f3 el disco de oro en Estados Unidos y Argentina por la canci\u00f3n <i>Mujeres<\/i>.<\/p>\n<p>En 2006, la compa\u00f1\u00eda Sony BMG Music Entertainment le otorga un reconocimiento por m\u00e1s de 12 millones de ejemplares vendidos. En 2006, recibi\u00f3 el trofeo 'Herencia Latinoamericana' de la Sociedad Norteamericana de Autores, Compositores y Publicistas (ASCAP).<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, gan\u00f3 premios en la categor\u00eda de 'Mejor canci\u00f3n del a\u00f1o (Pop-Balada)' y result\u00f3 triunfador de la categor\u00eda 'Solista Latino del A\u00f1o 2006'. En este mismo a\u00f1o, Sony volvi\u00f3 a darle 4 discos de platino por haber vendido m\u00e1s de 160.000 ejemplares de <b>Adentro<\/b> en Argentina.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n gan\u00f3 un Grammy Latino y fue nominado a Mejor Canci\u00f3n del A\u00f1o, Mejor v\u00eddeo y Mejor Grabaci\u00f3n del A\u00f1o.En 2007 volvi\u00f3 a ganar un Grammy Award en la categor\u00eda 'Mejor \u00c1lbum de Pop Latino'.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2007, realiz\u00f3 la segunda parte de la gira 'Adentro', la cual inici\u00f3 en Bolivia con dos presentaciones, tanto en La Paz como en Santa Cruz de la Sierra. Tambi\u00e9n visit\u00f3 el club Olimpia de Paraguay durante febrero. Visit\u00f3 Centroam\u00e9rica y en septiembre de 2007 termin\u00f3 en Venezuela. Casi dos millones de personas presenciaron los recitales de su gira musical.<\/p>\n<p>En 2008, recibi\u00f3 el premio de 'Mejor canci\u00f3n del a\u00f1o (Pop-Balada)' de la Sociedad Norteamericana de Autores, Compositores y Publicistas (ASCAP) por su canci\u00f3n <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=99e92f63-ec94-466b-be8a-47aaa8eeac14'>Quiero<\/a><\/i> incluida en el disco <b>Qui\u00e9n dijo ayer<\/b>.<\/p>\n<p>Para el 2008 lanza\u00a0<b>5to. Piso<\/b>, el cual contiene los sencillos <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=2d7c34c2-ac58-4ac0-9afa-aef44bc2bd4d'>C\u00f3mo duele<\/a><\/i> y <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=745a2b46-8613-4139-b4ac-24f0771d4bd7'>Sin ti sin m\u00ed<\/a><\/i>, los cuales han tenido mucho \u00e9xito en Latinoam\u00e9rica, Estados Unidos y Espa\u00f1a.<\/p>\n<p><b>Poquita Ropa<\/b> en 2010 se convierte en su trabajo mas reciente, el cual fue grabado en diversos estudios de Los \u00c1ngeles, Nueva York y M\u00e9xico bajo la producci\u00f3n de Dan Warner y el propio cantautor.<\/p>\n<p>Este \u00e1lbum tiene como primer sencillo el tema <i>Puente<\/i> seguido de las canciones <i>Vida<\/i> y <i>Marta<\/i>.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251756,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251756\/ricardo-arjona\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Ricardo Montaner","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251759\/ricardo-montaner","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Ricardo Montaner","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 11:04:18 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/26\/103125\/ricardo-montaner-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/26\/103125\/ricardo-montaner-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/26\/103125\/ricardo-montaner-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/26\/103125\/ricardo-montaner-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/26\/103125\/ricardo-montaner-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/26\/103125\/ricardo-montaner-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/26\/103125\/ricardo-montaner-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Ricardo Montaner naci\u00f3 el 8 septiembre 1957 en Avellaneda, Buenos Aires, Argentina. Cuando el futuro artista ten\u00eda siete a\u00f1os, su padre acept\u00f3 un trabajo en Maracaibo, Venezuela donde se traslad\u00f3 con su familia.<\/p>\n<p>Al comenzar su adolescencia compuso su primera canci\u00f3n, <i>Noches de Primavera<\/i>, inspirado en su primera novia, Ana Vaz, con quien se casar\u00eda y tendr\u00eda sus dos hijos mayores, Alejandro Manuel y H\u00e9ctor Eduardo, quienes siguen los pasos de su padre, a\u00f1adiendo a sus nombres el apellido Montaner.<\/p>\n<p>A los 16 a\u00f1os (1973), form\u00f3 parte como baterista de una banda de rock maracucha llamada Scala, hasta que un d\u00eda, durante una de las presentaciones, el cantante del grupo enferm\u00f3 y, \u00e9l ocup\u00f3 su lugar. Los asistentes a esta presentaci\u00f3n aprobaron su actuaci\u00f3n con nutridos aplausos.<\/p>\n<p>Dos a\u00f1os despu\u00e9s, empez\u00f3 a cantar baladas en diversas celebraciones familiares, mientras estudiaba periodismo.<\/p>\n<p>El primer tema que present\u00f3 en p\u00fablico, en un Festival en el Per\u00fa, fue Canta Viejo, Canta. Sus primeros productores le propusieron lanzarse como cantante y fue ah\u00ed que escogi\u00f3 como nombre art\u00edstico Ricardo Montaner, utilizando su apellido materno. En 1978 graba su primer LP titulado <b>Mares<\/b> que no logra atraer la atenci\u00f3n del p\u00fablico. As\u00ed anduvo Montaner unos cuantos a\u00f1os, como telonero de artistas m\u00e1s conocidos y procurando presentarse en cuanto festival de voces existiera.<\/p>\n<p>En 1986 la disquera venezolana Rodven Discos (hoy L\u00edderes-Rodven) le contrat\u00f3 formalmente, siendo su primer LP en esta nueva etapa Ricardo Montaner el cual fue muy bien recibido, am\u00e9n de la publicidad que la disquera (subsidiaria del Grupo Cisneros) le hab\u00eda hecho. Esta publicidad y la aceptaci\u00f3n de ese LP, le hicieron obtener sus primeros discos de oro y platino.<\/p>\n<p>El primer \u00e9xito internacional de Montaner fue en 1988, con el disco <b>Ricardo Montaner II<\/b>, que inclu\u00eda <i>Tu Piano<\/i> <i>y mi Guitarra<\/i>, a d\u00fao con el cantautor argentino Alejandro Lerner<\/p>\n<p>Se casa por segunda vez en el a\u00f1o 1989 con Marlene Rodriguez Miranda, hija del principal accionista de la cadena televisiva 'Venevisi\u00f3n' y productora de sus videos con quien tiene tres hijos m\u00e1s: Ricardo Andr\u00e9s, Mauricio y Eva Luna.<\/p>\n<p>En 1993, Ricardo Montaner disuelve su contrato con Sonorodven, pero sin apartarse de la actividad musical. Graba para los estudios Disney el tema en espa\u00f1ol de Aladdin, <i>Un Mundo Ideal<\/i>, a d\u00fao con la cantante espa\u00f1ola Michelle. Esta oportunidad le abre las puertas para poder difundir su trabajo completo en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>Ricardo Montaner ha vendido m\u00e1s de seis millones de discos. Lo obtenido en los \u00faltimos a\u00f1os por concepto de regal\u00edas de ventas y presentaciones le perimiti\u00f3 crear su propio sello discogr\u00e1fico, <b>Hecho a Mano<\/b> con el cual apoy\u00f3 a grupos locales. Lamentablemente, este sello, debido a la pirater\u00eda cerr\u00f3 sus puertas en el 2003, siendo su cat\u00e1logo manejado por la disquera venezolana Latin World Music.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n tiene una fundaci\u00f3n filantr\u00f3pica, 'Hijos del Sol' (t\u00edtulo de uno de sus \u00e1lbumes), desde 1993, en la que promueve proyectos en favor de la ni\u00f1ez, tales como campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n, distribuci\u00f3n de comida y ayuda a hu\u00e9rfanos.<\/p>\n<p>Igualmente, como productor cinematogr\u00e1fico tiene en su haber la realizaci\u00f3n del gui\u00f3n de la cinta Muchacho Solitario (protagonizada por el duo Servando y Florentino), muy bien recibida por el p\u00fablico adolescente venezolano.<\/p>\n<p>Su m\u00e1s reciente producci\u00f3n discogr\u00e1fica para Warner Music Latin fue realizada junto a la London Metropolitan Orchestra orquesta brit\u00e1nica de estudio, con la cual graba por segunda vez canciones que hab\u00eda grabado previamente en los a\u00f1os transcurridos desde su internacionalizaci\u00f3n. Adem\u00e1s, el 16 de abril de 2004 su disquera lanz\u00f3 para el mercado brasile\u00f1o su \u00e1lbum <b>Para Meus Amigos<\/b> con el cual Montaner se convierte en el tercer artista venezolano en grabar en idioma portugu\u00e9s, junto con Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez e Ilan Chester.<\/p>\n<p>Aparte de promocionar su m\u00e1s reciente \u00e1lbum, Montaner ha anunciado que planea editar un disco de tangos y otro con adaptaciones musicales de los poemas del poeta chileno Pablo Neruda, a pedido de la fundaci\u00f3n hom\u00f3nima.<\/p>\n<p>A fines de febrero de 2005 Ricardo Montaner co-anim\u00f3 con relativo \u00e9xito el Festival de Vi\u00f1a del Mar, junto a la cantante chilena Myriam Hern\u00e1ndez luego de la deserci\u00f3n del animador tradicional del Festival, Antonio Vodanovic.<\/p>\n<p>En 2009 en su faceta de escritor, arriba a la ciudad de M\u00e9xico, para presentar su libro autobiogr\u00e1fico 'Lo que no digo cantando', el cual en sus 224 p\u00e1ginas, narra que luego de saborear la fama y con ello, la abundancia material, tom\u00f3 la decisi\u00f3n de equilibrar su vida con lo espiritual.<\/p>\n<p>En estas p\u00e1ginas, relata las circunstancias, desde las m\u00e1s alegres o conmovedoras hasta las m\u00e1s tristes o tr\u00e1gicas, que lo llevaron a dar un giro total en su existencia.<\/p>\n<p>En 'Lo que no digo cantando', tambi\u00e9n aborda las etapas de su ni\u00f1ez y sus comienzos art\u00edsticos en Venezuela hasta sus trabajos m\u00e1s recientes y su entorno familiar en la actualidad, a lado de su esposa Marlene y sus cinco hijos.<\/p>\n<p>En 2010 lanza <b>Soy Feliz<\/b> el cual es un disco recopilatorio y el cual el artista define \u00fanicamente como un \u00e1lbum transitorio hacia lo que ser\u00e1 su nuevo material.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251759,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251759\/ricardo-montaner\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Ricky Martin","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251762\/ricky-martin","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Ricky Martin","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 11:04:29 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/01\/11\/169035\/ricky-martin-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Ricky Martin, nacido como Enrique Mart\u00edn Morales (San Juan, 24 de diciembre de 1971), es un cantante puertorrique\u00f1o. Inici\u00f3 su carrera art\u00edstica desde muy temprana edad, en el mundo del modelaje infantil, los coros y obras de teatro escolares. Entre otras cosas, hizo la publicidad de 'Carnation', una marca de leche infantil, cuando ten\u00eda 8 meses de edad.<\/p>\n<p>La fama le lleg\u00f3 cuando se integr\u00f3 en el grupo infantil Menudo, en 1984, reemplazando a Ricky Mel\u00e9ndez. Despu\u00e9s de cinco a\u00f1os de trabajo, giras, ensayos y grabaciones, Ricky abandon\u00f3 el grupo para establecerse en Nueva York y, posteriormente, en M\u00e9xico.<\/p>\n<p>En M\u00e9xico empez\u00f3 su carrera teatral: 'Los Tenis rojos', y 'Mam\u00e1 ama el rock'; debut\u00f3 como actor televisivo en la telenovela 'Alcanzar una estrella II'.<\/p>\n<p>Debido al enorme \u00e9xito de esta telenovela, se lanz\u00f3 al mercado un disco, titulado <b>Mu\u00f1ecos de Papel<\/b>, siendo Ricky una de las figuras principales. Junto con Sasha Sokol y su tema: <i>Juego de ajedrez<\/i>, alcanz\u00f3 los primeros puestos en las listas. As\u00ed mismo, realizaron una gira a lo largo de toda la rep\u00fablica mexicana. Grab\u00f3 <i>Todos mis caminos van a ti<\/i>, con Sasha S\u00f6kol.<\/p>\n<p>Hizo su primera aparici\u00f3n en el cine con la pel\u00edcula 'M\u00e1s Que Alcanzar una Estrella', donde adem\u00e1s conoci\u00f3 a la que fue su novia, Paloma, con la que dej\u00f3 la relaci\u00f3n tras dos a\u00f1os. Despu\u00e9s tuvo una relaci\u00f3n intermitente con la presentadora mexicana Rebecca De Alba que finaliz\u00f3 definitivamente en 2004, as\u00ed como infinidad de romances m\u00e1s o menos serios con distintas mujeres tanto del medio art\u00edstico como de otros sectores. Actualmente es padre de gemelos, Valentino y Matteo, que fueron concebidos mediante subrogaci\u00f3n gestacional.<\/p>\n<p>Firm\u00f3 un contrato discogr\u00e1fico en 1991 y grab\u00f3 su primer\u00a0\u00e1lbum como solista, <b>Ricky Martin<\/b>, producido por Mariano P\u00e9rez, consiguiendo llevar su m\u00fasica y popularidad a toda Am\u00e9rica Latina. En 1993 grab\u00f3 su segundo trabajo discogr\u00e1fico, <b>Me amar\u00e1s<\/b>, \u00e9sta vez producido por Juan Carlos Calder\u00f3n.<\/p>\n<p>A finales de 1993 decide tomarse un respiro. Volvi\u00f3 a la actuaci\u00f3n participando en una de las series m\u00e1s conocidas de Estados Unidos: General Hospital. Posteriormente apareci\u00f3 como <i>Marius<\/i> en la producci\u00f3n de Broadway Los Miserables.<\/p>\n<p>Su tercer disco,<b> A medio vivir<\/b>, sali\u00f3 al mercado en 1995, producido por Robi Draco Rosa, y KC Porter vendi\u00f3 m\u00e1s de seiscientas mil copias en seis meses. Con este \u00e1lbum se hizo conocido mundialmente gracias al tema <i>Mar\u00eda<\/i> que lo llevo a los primeros puestos de los ranking estadounidenses.<\/p>\n<p>Su fama y reconocimiento en aquel momento hizo que fuera requerido para diversos eventos internacionales. En el \u00e1mbito musical fue una de las estrellas latinas que cantaron el tema <i>Puedes llegar<\/i>, en el disco de los Juegos Ol\u00edmpicos de Atlanta 1996'; hizo un dueto con Paul Anka para el disco de este \u00faltimo, <i>Amigos<\/i>, y puso su voz en la pel\u00edcula <i>H\u00e9rcules<\/i>, de Disney donde tambi\u00e9n interpret\u00f3 el tema principal.<\/p>\n<p>En febrero de 1998 Ricky present\u00f3 su cuarto trabajo, <b>Vuelve<\/b>, que hasta la fecha ha vendido m\u00e1s de seis millones de copias en todo el mundo, y donde se incluye el popular tema <i>La copa de la vida<\/i>, canci\u00f3n oficial del campeonato mundial de f\u00fatbol Francia 1998.<\/p>\n<p>A partir del lanzamiento de su disco <i>Vuelve<\/i>, se empieza a consagrar, y para el a\u00f1o 1998, Ricky Martin es el encargado de cerrar el Festival Presidente de la M\u00fasica Latina en Rep\u00fablica Dominicana, siendo esta presentaci\u00f3n una de las m\u00e1s memorables hasta el momento.<\/p>\n<p>M\u00e1s de mil millones de espectadores de 187 pa\u00edses alrededor del mundo experimentaron el poder y la energ\u00eda de la electrizante interpretaci\u00f3n que hizo Ricky de esta canci\u00f3n, en la entrega de los Premios Grammy en 1999.<\/p>\n<p><i>Vuelve<\/i> gan\u00f3 el <i>Grammy<\/i> a la mejor interpretaci\u00f3n de m\u00fasica popular latina. Y desde ese momento, <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=8c313fb8-5aac-419a-bd97-5029b8892096'>Ricky Martin<\/a> emergi\u00f3 s\u00fabitamente como nombre y presencia reconocibles en todo el mundo.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s del \u00e9xito obtenido, Ricky lanza al mercado, en mayo de 1999, un nuevo \u00e1lbum, <b>Ricky Martin<\/b>, producido por Robi Draco Rosa, Desmond Child, y Emilio Estefan Jr, entre otros. Con temas en ingl\u00e9s y castellano, debut\u00f3 como n\u00famero uno en la lista de 200 \u00e1lbumes de la revista Billboard, con mayor cifra de ventas en la primera semana (660.000 copias), marcando su nueva condici\u00f3n de superestrella de la m\u00fasica latina.<\/p>\n<p>Hasta la fecha, Ricky Martin ha vendido m\u00e1s de 55.000.000 de discos a nivel mundial. Sus giras lo han llevado a Australia, Jap\u00f3n, Asia, Europa, Estados Unidos<\/p>\n<p>En el 2000 Ricky present\u00f3 su tan esperada producci\u00f3n <b>Sound Loaded<\/b>, donde sigui\u00f3 combinando sus ra\u00edces musicales latinas. Incluye tambi\u00e9n temas en ingl\u00e9s y castellano, realizados por Robi Rosa, Jon Secada, Pau Don\u00e9s, y Desmond Child.<\/p>\n<p>En 2001, en castellano, un grandes \u00e9xitos llamado <b>La Historia<\/b>, durante cinco semanas fue n\u00famero uno de la <i>Latin Chart<\/i>. Ese mismo a\u00f1o public\u00f3 en ingl\u00e9s su grandes \u00e9xitos <b>The Best of Ricky Martin<\/b>, que vendi\u00f3 un mill\u00f3n de copias. Representaron lo mejor de su carrera desde 1990 hasta el 2000.<\/p>\n<p>En 2003 publica <b>Almas del silencio<\/b>, considerado un disco m\u00e1s espiritual y vulnerable, que trat\u00f3 temas como las injusticias en el mundo, con un sonido de vocaci\u00f3n universal lleno de toques mestizos y letras m\u00e1s profundas y comprometidas.<\/p>\n<p>En 2005 grab\u00f3 <b>Life<\/b>, alcanzando su plena evoluci\u00f3n con su fusi\u00f3n de ritmos, disco que lo llev\u00f3 a los lugares donde su m\u00fasica en castellano hab\u00eda alcanzado el \u00e9xito masivo. El disco <b>Life <\/b>fue una obra de mezclas de sonidos y fusiones. Y fue <i>Una Noche con Ricky Martin<\/i> el t\u00edtulo de la gira que acompa\u00f1\u00f3 este disco, visitando ciudades europeas y latinas, vendi\u00e9ndose todas las entradas, y siendo patrocinados en Latinoam\u00e9rica por una campa\u00f1a de televisi\u00f3n de una instituci\u00f3n de cr\u00e9dito mundial.<\/p>\n<p>En agosto del 2006 grab\u00f3 un concierto ac\u00fastico. El p\u00fablico no super\u00f3 el medio millar de personas. El lugar para esta especial ocasi\u00f3n fue el Bank United Center, de la Universidad de Miami. Para iniciar el repertorio del concierto, Ricky Martin eligi\u00f3 la canci\u00f3n <i>Gracias Por Pensar En M\u00ed<\/i> (A Via L\u00e1ctea), a la que sigui\u00f3 una gran variedad de temas pertenecientes a toda su carrera, como <i>Asignatura pendiente<\/i>, escrita por su amigo <b>Ricardo Arjona<\/b>, <i>La bomba<\/i>, <i>Perdido sin ti<\/i>, <i>Mar\u00eda<\/i> y <i>Volver\u00e1s<\/i>, entre otros. Para el cierre, Ricky reserv\u00f3: <i>Vuelve<\/i> y <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=0da3c679-9968-439c-8830-7d0d23d363b9'>P\u00e9gate<\/a><\/i>.<\/p>\n<p>En noviembre de 2006, el disco <b>Ricky Martin: Unplugged<\/b>, que re\u00fane estas canciones, se puso en venta, junto a un DVD. Su primer sencillo, <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=4f85d5d5-33f1-455d-b94e-8005071cd8b4'>Tu recuerdo<\/a><\/i>, cantada a con La Mari, vocalista del grupo Chambao, y su compatriota \/ autor de la canci\u00f3n Tommy Torres ya suena en los medios. Tambi\u00e9n en este mes grab\u00f3 el tema <i>Bamb\u00fa<\/i>, al lado de Miguel Bos\u00e9, para su disco <b>Papito<\/b>.<\/p>\n<p>El lunes 26 de febrero de 2007, Ricky Martin se present\u00f3 por segunda vez exitosamente en el Festival Internacional De La Canci\u00f3n De Vi\u00f1a Del Mar, recibiendo los galardones <i>Antorcha de Plata<\/i>, <i>Antorcha de Oro<\/i> y <i>Doble Gaviota de Plata<\/i>.<\/p>\n<p>A mediados de abril de 2007 inici\u00f3 el Tour Blanco y Negro, por Estados Unidos; all\u00ed tuvo problemas de espalda debido a una hernia de disco que padec\u00eda desde tiempo atr\u00e1s y se vi\u00f3 obligado a suspender dos de sus conciertos. Reinici\u00f3 la gira por Europa en las ciudades espa\u00f1olas de Burgos, Antequera, Madrid, Alicante, Alzira y Zaragoza.<\/p>\n<p>En septiembre de 2007 graba el tema <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=a8d1de55-4a98-4e26-b839-92af84e8d228'>No estamos solos<\/a><\/i>, a d\u00fao con el cantautor italiano Eros Ramazzotti, que es parte de la antolog\u00eda doble del artista romano, que cumple 25 a\u00f1os de carrera art\u00edstica. Para Ricky es un sue\u00f1o hecho realidad, seg\u00fan \u00e9l mismo ha manifestado recientemente a la prensa italiana.<\/p>\n<p>En agosto de 2007 graba en su Puerto Rico natal su primer \u00e1lbum \u00edntegramente en vivo llamado <b>Ricky Martin Live - Black and White Tour<\/b>. En este DVD se muestran im\u00e1genes in\u00e9ditas filmadas en backstage como tambi\u00e9n el concierto completo que Ricky Martin brindo a lo largo de todo el 2007 en distintas ciudades del mundo y con el que cosech\u00f3 grandes \u00e9xitos.<\/p>\n<p>En casi dos d\u00e9cadas de trayectoria, Ricky ha sido merecedor de m\u00faltiples premios. Entre ellos se destaca el prestigioso galard\u00f3n 'Personalidad del A\u00f1o 2006', que le otorg\u00f3 la Academia de Ciencias de las Grabaciones - organizaci\u00f3n encargada de los Grammy Latinos- por su excelencia art\u00edstica y labor filantr\u00f3pica. Otros premios incluyen: Grammy y Grammy Latino, World Music Award, American Music Award, Premio Lo Nuestro, Latin Billboard Award, Premios Alma y Blockbuster Awards, entre otros.<\/p>\n<p>Ricky Martin fue nombrado P<i>ersona del A\u00f1o 2006<\/i> por la Academia Latina de grabaci\u00f3n. Seg\u00fan el anuncio citado por el propio organismo el cantante fue elegido por ser un consagrado artista, un apasionado humanitario y una figura mundial del <i>entretenimiento<\/i>. La ceremonia se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda 1 de noviembre, en una cena en el Hotel Sheraton & Towers, en Nueva York. Ricky recibi\u00f3 un homenaje donde artistas como Miguel Bos\u00e9, Sin Bandera y Juanes, entre otros, cantaron temas de Ricky. En la entrega de los Grammys Latinos, Ricky Martin recibi\u00f3 el premio como <i>Hombre del A\u00f1o<\/i>, de manos del cantante espa\u00f1ol Miguel Bos\u00e9.<\/p>\n<p>Aparte de sus premios como m\u00fasico es embajador de buena voluntad por UNICEF, y ha ganado dos veces el Grammy por la Ricky Martin Foundation de Puerto Rico, creada para proteger los derechos de los ni\u00f1os.<\/p>\n<p>Ha recibido el <i>Leadership In The Arts Award<\/i>, el <i>Billboard's Spirit of Hope Award<\/i>, el <i>Alma Award<\/i>, el <i>Vanguard Award<\/i>, y el <i>International Humanitarian Award, por el International Center for Missing and Exploited Children<\/i>.<\/p>\n<p>Embajador de la UNICEF, Ricky Martin fund\u00f3 la Ricky Martin Foundation en 2002, y cre\u00f3 el proyecto People For Children para luchar contra el tr\u00e1fico y la explotaci\u00f3n sexual infantil. A ra\u00edz de esto particip\u00f3 en varios conciertos ben\u00e9ficos, incluyendo el <i>Pavarotti and Friends<\/i>, en 1999.<\/p>\n<p>En septiembre de 2002 recibi\u00f3 el <i>Hispanic Heritage Award<\/i>, por su labor humanitaria junto a <i>Sabera Foundation<\/i> para rescatar a tres ni\u00f1as hu\u00e9rfanas de las calles de Calcuta. As\u00ed, tambi\u00e9n en el 2002, grab\u00f3 para la Fundaci\u00f3n Sabera, y su disco <i>Voices Of Hope<\/i>, la canci\u00f3n <i>Amarey A Mangalie<\/i>.\u00a0En febrero of 2004, Martin recibi\u00f3 un <i>Lifetime Achievement Award<\/i> en los Premios Lo Nuestro, en Miami.<\/p>\n<p>El int\u00e9rprete boricua ha sido nombrado como uno de los cincuenta hombres m\u00e1s bellos del mundo por People Magazine y People en espa\u00f1ol, en 2000, 2006 y 2007.<\/p>\n<p>En el 2008, Ricky Martin se\u00a0convirti\u00f3 en padre por partida doble, ya que ese a\u00f1o llegaron al mundo Mateo y Valentino, sus gemelos. El cantante contrat\u00f3 a una madre de alquiler para que cumpliera su sue\u00f1o de ser padre.<\/p>\n<p>Hace unos a\u00f1os ya se rumoraba acerca del deseo de Ricky de ser padre adoptivo, aunque en aquel entonces todav\u00eda no era el momento. Tres a\u00f1os despu\u00e9s se ha hecho realidad. Ricky quiere dedicarse por completo a sus hijos y para eso, estar\u00e1 alejado de los reflectores.<\/p>\n<p><i>En 2010 el artista de manera sorpresiva aunque era un secreto a voces confirmo abiertamente su homosexualidad a trav\u00e9s de su cuenta en una red social; con esto tambi\u00e9n vino el lanzamiento de su disco <\/i><b>M\u00fasica+Alma+Sexo<\/b> <i>el cual contiene el \u00e9xito <\/i><i>Lo Mejor de Mi Vida Eres T\u00fa<\/i><i> el cual ha logrado posicionarse en los primeros puestos en las principales listas de popularidad del mundo.<\/i><\/p>\n<p><i> <\/i><\/p>\n<p><i>Adem\u00e1s en este a\u00f1o tambi\u00e9n saco a la venta un libro autobiogr\u00e1fico titulado simplemente <b>YO <\/b>en el cual el cantante boricua se confiesa de manera total. <\/i><i> <\/i><\/p>\n<p><i><br \/><\/i><\/p>","guid":251762,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251762\/ricky-martin\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"R\u00edo Roma","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282323\/rio-roma","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"R\u00edo Roma","pubDate":"Wed, 27 Apr 2011 11:04:49 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206749\/rio-roma-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/27\/206749\/rio-roma-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>R\u00edo Roma es un dueto mexicano conformado por los hermanos Jos\u00e9 Luis y Ra\u00fal Ortega, quienes despu\u00e9s de varios a\u00f1os de componer m\u00fasica para otros artistas, decidieron probar suerte al interpretar sus propias creaciones con un estilo pop rom\u00e1ntico.<\/p>\n<p>De acuerdo con los integrantes, el nombre de R\u00edo Roma lo escogieron porque adem\u00e1s de sonar fuerte es un pal\u00edndromo, ya que al rev\u00e9s significa 'O\u00edr Amor', algo que se ve reflejado en la l\u00edrica de sus canciones.<\/p>\n<p>Tras escribir \u00e9xitos para artistas de la talla de Alejandro Fern\u00e1ndez, Gloria Trevi y Alejandra Guzm\u00e1n, entre otros, prueban suerte en solitario con su \u00e1lbum debut\u00a0 <b>Al Fin Te Encontr\u00e9<\/b>, del cual se desprende el primer sencillo del mismo nombre.<\/p>\n<p>El d\u00fao destaca piezas como<i> No Lo Beses, Por Eso Te Amo<\/i> y <i>Amor Amor<\/i>, las cuales aseguran son 'baladas autobiogr\u00e1ficas, en una cuidada producci\u00f3n, pero sobre todo son historias de amor que todo el mundo ha vivido'.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s Ra\u00fal agrega: 'Lo que ahora componemos es con prioridad en este proyecto. Hace cuatro a\u00f1os que no ten\u00edamos el grupo hac\u00edamos temas para otra gente, pero las cosas ahora han cambiado'.<\/p>","guid":282323,"keywords":"R\u00edo Roma","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/282323\/rio-roma\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"RKM y Ken-Y","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251765\/rkm-y-ken-y","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"RKM y Ken-Y","pubDate":"Mon, 15 Aug 2011 05:08:06 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/08\/15\/259785\/rkm-y-ken-y-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/08\/15\/259785\/rkm-y-ken-y-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Este d\u00fao puertorrique\u00f1o de reggaeton lo conforman Jos\u00e9 Nieves (RKM) y Kenny V\u00e1zquez (Ken-Y), quienes entraron al mundo de la m\u00fasica por separado asistiendo a fiestas de amigos, donde dieron a conocer sus habilidades y talento desde los doce a\u00f1os. Posteriormente\u00a0 decidieron unirse para crear una nueva alternativa en el g\u00e9nero del reggaeton.<\/p>\r\n<p>En el 2002 se dan a conocer participando junto con Nicky Jam, Lito y Polaco, Zion y Lennox. Sus presentaciones superaron las expectativas del empresario Raphy Pina, presidente de Pina Records, quien los contrat\u00f3 para formar parte de su cartel de artistas.<\/p>\r\n<p>En febrero del 2006 lanzan su primera producci\u00f3n musical de Rakim & Ken-Y que se titula <b>Masterpiece<\/b>, \u00e1lbum que provoc\u00f3 pol\u00e9mica refiri\u00e9ndose a la manera de cantar del d\u00fao que se asemejaba con Zion y Lenox. <b>Masterpiece<\/b> vendi\u00f3 m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de copias a nivel mundial, del disco sale otra edici\u00f3n m\u00e1s con el nombre <b>RKM y Ken-Y Masterpiece: World Tour Sold Out<\/b>, grabado en la exitosa gira que el d\u00fao inicio en el Coliseo de Puerto Rico ante 20 mil personas y que continu\u00f3 por Latinoam\u00e9rica.<\/p>\r\n<p>La siguiente edici\u00f3n se llama <b>RKM y Ken-Y Masterpiece: Commemorative Edition<\/b> que debut\u00f3 en el tercer lugar de las listas de popularidad e incluye remixes junto a cantantes de reggaeton como Daddy Yankee, Pitbull y H\u00e9ctor 'EL FATHER' entre otros. Adem\u00e1s, Rakim tuvo que cambiar su nombre debido a un rapero estadounidense que usaba el mismo nombre art\u00edstico y lo sustituy\u00f3 por RKM.<\/p>\r\n<p>El d\u00fao trabajo adem\u00e1s con artistas como Daddy Yankee, David Bisbal en un remix de <i>Quien me iba a decir<\/i>. El \u00e1lbum original, debuto con 600,000 mil copias, convirti\u00e9ndose en el debut m\u00e1s importante de la m\u00fasica de reggaeton.<\/p>\r\n<p>El disco cont\u00f3 con una gran variaci\u00f3n musical, dejando claro que RKM y Ken Y no son s\u00f3lo cantantes de reggaeton sino que adem\u00e1s incorporan bachata y merengue entre otros sonidos urbanos y tropicales. Bajo Machete Music y Pina Records RKM y Ken Y lanzan en el 2008 el disco <b>The Royalty<\/b> que conquist\u00f3 la industria musical de reggaeton con el sencillo <i>Te Regalo Amores<\/i>, canci\u00f3n que se posicion\u00f3 en el primer lugar tanto en ventas como en listas de popularidad de emisoras de radio en Estados Unidos y en Puerto Rico, adem\u00e1s del primer lugar en las listas de popularidad de Venezuela.<\/p>\r\n<p>El dueto puertorrique\u00f1o ya estaba recibiendo Disco de Platino por m\u00e1s de 100 mil copias colocadas, esta distinci\u00f3n se las otorg\u00f3 muy merecidamente su casa discogr\u00e1fica.<\/p>\r\n<p>En febrero del 2009 RKM y Ken Y recibieron un reconocimiento por haber alcanzado 2 millones de descargas en Internet, placa que celebraron junto a una nominaci\u00f3n a mejor \u00e1lbum latino de m\u00fasica urbana en los premios Grammy americanos.<\/p>\r\n<p>El d\u00fao conquist\u00f3 con su ritmo y energ\u00eda\u00a0 al p\u00fablico de Vi\u00f1a del Mar, recibiendo de forma muy merecida los tres principales premios que otorga el llamado 'monstruo': Antorcha de Plata, Antorcha de Oro, y la anhelada Gaviota de Plata.<\/p>\r\n<p>En el\u00a0 mismo a\u00f1o estos chicos sacaron para todos sus fans <b>Rom\u00e1ntico 360\u00b0 (Live From Puerto Rico)<\/b> un disco doble en donde se presentan los temas m\u00e1s representativos del dueto, algunos de ellos con la colaboraci\u00f3n de importantes artistas como Tito 'El Bambino', Ivy Queen, Wisin y Yandel, N'Klabe y Arc\u00e1ngel.<\/p>\r\n<p>Sus miles de seguidores no se han equivocado al elegir a Rakim y Ken-Y como los favoritos, ya que cada uno de los temas de estos boricuas los establece como 'Los Reyes' en el imperio del reggaeton.<\/p>\r\n<p>En 2011 el d\u00fao lanza su esperada nueva producci\u00f3n <b>Forever<\/b> en la cual van recorriendo ritmos diferentes desde el reggaet\u00f3n hasta el pop, y en la cual cuentan con importantes colaboraciones como Zion y Lennox o Alexis y Fido.<\/p>","guid":251765,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251765\/rkm-y-ken-y\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Rosana","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251769\/rosana","creator":"Rosana","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Rosana","description":"Rosana","pubDate":"Thu, 27 Jan 2011 11:01:51 CST","images":{"50x50":"","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/03\/76740\/rosana-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/03\/76740\/rosana-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/03\/76740\/rosana-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/03\/76740\/rosana-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Rosana Arbelo naci\u00f3 en Lanzarote (Islas Canarias), Espa\u00f1a, en 1963 y es la menor de una familia de ocho hermanos.<\/p>\r\n<p>A los 20 a\u00f1os se va de Canarias y se instala en Madrid para estudiar armon\u00eda y guitarra en el Conservatorio. Pronto descubre que lo suyo es la composici\u00f3n y con el tiempo logra que las Az\u00facar Moreno le graben el tema <i>Ladr\u00f3n de amores<\/i> y m\u00e1s tarde, la artista Esmeralda gana el Festival de Benidorm de 1994 con la canci\u00f3n <i>Fuego y miel<\/i> compuesta por Rosana. A partir de entonces sus composiciones empezaron a interesar a muchos artistas como Rosario, Joaqu\u00edn Sabina y Miguel R\u00edos.<\/p>\r\n<p>En 1996 publica su primer \u00e1lbum, <b>Lunas rotas<\/b>, que se coloca como n\u00famero uno en las listas espa\u00f1olas durante catorce semanas, vendiendo m\u00e1s de un mill\u00f3n de copias, algo absolutamente impensado para ser el primer disco de un artista. Sin pretenderlo se convirti\u00f3 en un todo un fen\u00f3meno. Su entrada en la lista de superventas fue la m\u00e1s fuerte de un artista nuevo en la historia de la m\u00fasica de Espa\u00f1a. Consigui\u00f3 vender m\u00e1s 1 mill\u00f3n de copias en ese pa\u00eds, y m\u00e1s de 700.000 en el resto del mundo.<\/p>\r\n<p>Entre los premios que recibi\u00f3 Rosana por este \u00e1lbum, se encuentran: Ondas al Mejor \u00c1lbum y a la Artista Revelaci\u00f3n, tres Premios de la M\u00fasica (SGAE y AIE): Autor Revelaci\u00f3n, Artista Revelaci\u00f3n y Mejor \u00c1lbum Pop-Rock, dos Premios Amigo y el Disco de Platino Europeo (por vender m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de ejemplares).<\/p>\r\n<p><b>Luna Nueva<\/b> fue su segundo trabajo, un disco m\u00e1s maduro y profundo pero que manten\u00eda la frescura, naturalidad y sentimiento que caracterizan a Rosana. Muestra ese talento natural para componer e interpretar que le ha convertido en una de las artistas m\u00e1s importantes de la pasada d\u00e9cada. En ese segundo \u00e1lbum cont\u00f3 con colaboraciones de artistas como Maria Dolores Pradera, The Harlem Gospel Singers.<\/p>\r\n<p>Rosana triunf\u00f3 en el festival Vi\u00f1a del Mar, en Chile, y all\u00ed le fue entregado el m\u00e1ximo galard\u00f3n del certamen, la Gaviota de Plata, premio otorgado por el p\u00fablico.<\/p>\r\n<p>Rosana se inspira en ritmos latinoamericanos, se atreve tanto con boleros como con rancheras, sin olvidar el gospel y la bossa nova. Sin embargo, a nivel tem\u00e1tico casi agota las posibilidades del amor en sus letras. As\u00ed es que su tema favorito, musicalmente hablando, es el amor y las met\u00e1foras relacionadas con la naturaleza.<\/p>\r\n<p>En el 2001 lanz\u00f3 su tercer \u00e1lbum, <b>Rosana<\/b>, con 12 temas compuestos e interpretados en su totalidad por ella misma, siguiendo la misma l\u00ednea que los anteriores, aunque en este trabajo intenta ofrecer un aire m\u00e1s rockero.<\/p>\r\n<p>En el 2003 sigue cosechando \u00e9xitos y demuestra la pasi\u00f3n de su p\u00fablico en un disco doble titulado <b>Marca Registrada,<\/b> que incluye sus mayores \u00e9xitos y alg\u00fan que otro tema nuevo interpretados en vivo.<\/p>\r\n<p>M\u00e1s de cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de su \u00faltimo disco de estudio, Rosana Arbelo regresa con su nuevo disco titulado <b>Magia<\/b>. <i>Aquel coraz\u00f3n<\/i> es el primer corte de difusi\u00f3n. El trabajo est\u00e1 compuesto por trece nuevos temas que van desde boleros (como Dando Tumbos), hasta el rock (como So\u00f1ar\u00e9 o La Casa del Sol), conforman un disco plagado de emociones, letras inspiradas y un sonido sencillo y natural.<\/p>\r\n<p>En el 2007, Rosana decide festejar su primera d\u00e9cada de carrera de una forma especial, editando <b>De casa a Las Ventas<\/b>, un combo conformado por 3 discos y un DVD. El primero incluye las maquetas de los doce cortes de su debut, grabadas en su momento con cacerolas y cucharas, y 6 temas in\u00e9ditos, entre ellos el sencillo <i>En las calles de Madrid<\/i>.<\/p>\r\n<p>El segundo disco se trata del \u00e1lbum <b>Lunas rotas<\/b> original, primer \u00e1lbum de Rosana editado en 1996 pero remasterizado, mientras que el tercer CD incluye el audio del concierto que la cantante ofreci\u00f3 en la plaza de Toros de Las Ventas el 25 de septiembre de 1997, ante 18.000 personas. Adem\u00e1s, se incluye un DVD con videoclips y canciones in\u00e9ditas, im\u00e1genes del concierto madrile\u00f1o y un documental con material de archivo.<\/p>\r\n<p><b>A las buenas y a las malas<\/b> se titula el siguiente disco. La placa presenta 13 nuevas canciones, todas compuestas por Rosana y que apuntan a cierto optimismo. El \u00e1lbum tiene aires m\u00e1s rockeros, con guitarras relevantes y letras m\u00e1s comprometidas socialmente, pero siempre cargadas de positivismo y esperanza.<\/p>","guid":251769,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251769\/rosana\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Rosario Flores","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251774\/rosario-flores","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Rosario Flores","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 12:04:25 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/13\/59874\/rosario-flores-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Rosario Flores es\u00a0la hija menor de Lola Flores y Antonio Gonz\u00e1lez, 'el Pescadilla', naci\u00f3 el 4 de noviembre de 1963 y es hermana de la cantante Lolita Flores y del cantautor Antonio Flores<b>.<\/b><\/p>\n<p>En 1984, con 20 a\u00f1os, debut\u00f3 en la m\u00fasica, como cantante, con el \u00e1lbum <b>Vuela una noche<\/b>. Con su segundo disco, editado en 1992, tuvo su primer \u00e9xito. \u00e9ste se llam\u00f3 De ley, y algunas de las mejores canciones fueron escritas por su hermano Antonio.<\/p>\n<p>En 1992, Rosario public\u00f3 su segundo trabajo, <b>De Ley<\/b>, que supuso su primer gran \u00e9xito, interpretando algunas de las mejores canciones de su hermano Antonio Flores. Entre ellas, cabe destacar dos temas que cosecharon un tremendo \u00e9xito: Mi gato y Sabor sabor.<br \/><br \/>En 1994, sale su disco <b>Siento<\/b>, un nuevo \u00e9xito en su carrera, que se vio truncado poco despu\u00e9s por la muerte de su madre, Lola Flores, y la de su hermano Antonio, un a\u00f1o despu\u00e9s. Rosario logr\u00f3 sobreponerse a estos malos tragos de la vida gracias al nacimiento de su hija Lola y con la publicaci\u00f3n de un nuevo disco, titulado <b>Mucho por Vivir<\/b>, un t\u00edtulo lleno de esperanza e ilusi\u00f3n.<br \/><br \/>En 1999, Rosario publica <b>Jugar a la Locura<\/b>, con letras compuestas por ella misma. Se trata de un disco mucho m\u00e1s comercial, con influencias de ritmos y sonidos el\u00e9ctricos al mejor estilo actual.<br \/><br \/>El 24 de septiermbre del 2001 Rosario public\u00f3 <b>Muchas Flores<\/b>, cosechando un gran \u00e9xito de cr\u00edtica y ventas. Se trata de un disco en el que mezcla varios estilos, como el bolero, la bossa, la rumba y los sones caribe\u00f1os, con temas compuestos por artistas de la talla de Andr\u00e9s Calamaro o Jorge Drexler<br \/><br \/>En marzo del 2006, aparece un nuevo trabajo de Rosario, titulado <b>Contigo me voy<\/b>, un \u00e1lbum m\u00e1s s\u00f3lido, maduro y coherente de la larga carrera de la artista. Rosario ha compuesto siete de las once canciones del \u00e1lbum. <br \/><br \/>En 2008, Rosario publica un nuevo disco, que lleva por t\u00edtulo <b>Parte de m\u00ed<\/b>. Se trata del octavo \u00e1lbum en la carrera musical de Rosario, con el que la artista que m\u00e1s han marcado su vida de artistas como Camilo Sesto, Nino Bravo o Juan Luis Guerra entre otros.nos muestra su universo m\u00e1s \u00edntimo a partir de las once canciones.<\/p>\n<p>En 2011 la cantante lanza su mas reciente producci\u00f3n que lleva por nombre <b>Raskatriski<\/b> y en donde incursiona en nuevos ritmos para ella como el funk, bossanova o el soul pero donde tambi\u00e9n se encuentran temas pop y baladas.<\/p>\n<p><i>Estoy cambiando<\/i> es el primer sencillo de este \u00e1lbum.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251774,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251774\/rosario-flores\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Rostros Ocultos","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251780\/rostros-ocultos","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Rostros Ocultos","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 12:04:07 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/19\/79940\/rostros-ocultos-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/19\/79940\/rostros-ocultos-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/19\/79940\/rostros-ocultos-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/19\/79940\/rostros-ocultos-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/19\/79940\/rostros-ocultos-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/19\/79940\/rostros-ocultos-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/19\/79940\/rostros-ocultos-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>En 1985 en Guadalajara, Jalisco, M\u00e9xico, dos j\u00f3venes tapat\u00edos comenzaron a hacer rock energ\u00e9tico en espa\u00f1ol. Arturo Ybarra, entonces guitarrista del grupo Mask y Agust\u00edn Villa (Cala), entonces vocalista del proyecto Los Clips; decidieron unir sus metas como m\u00fasicos, para formar un grupo que fuera un espejo de sus vidas, sus sue\u00f1os, sus amores, sus desamores y sus desencantos como j\u00f3venes.<\/p>\n<p>Este nuevo proyecto se hizo llamar Montana, debido a un contrato con una extinta marca de cigarros. La magia de Montana qued\u00f3 expresa en su primer disco <b>Quiero m\u00e1s<\/b>. Mostrando un estilo fresco, ligero y envolvente. Un disco el cual desprendi\u00f3 \u00e9xitos como <i>Quiero m\u00e1s<\/i> y <i>Quisiera que estuvieras aqu\u00ed<\/i>.<\/p>\n<p>Con un nuevo nombre en 1986 inician la historia de Rostros Ocultos, a partir de ese a\u00f1o empiezan a colocarse dentro del gusto de la gente en distintas ciudades del pa\u00eds.<\/p>\n<p>En ese tiempo firmaron un contrato para grabar <b>Disparado,<\/b> donde se desprendi\u00f3 el sencillo <i>Mujer desechable<\/i> y <i>El \u00faltimo adi\u00f3s;<\/i> despu\u00e9s un disco que les dio una mejor trayectoria <b>Abre tu coraz\u00f3n<\/b>.<\/p>\n<p>De este disco salieron \u00e9xitos muy importantes como <i>El final<\/i> y <i>Abre tu coraz\u00f3n<\/i>. Esta producci\u00f3n cont\u00f3 con la participacion de Alejandra Guzman, Andr\u00e9s Calamaro y Kenny; ah\u00ed empezaron a tocar por lo largo y ancho del pa\u00eds con gran reconocimiento.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s el grupo tom\u00f3 una pauta y los l\u00edderes principales de la banda decidieron hacer proyectos por separado, Arturo grab\u00f3 un disco Gospel bajo el nombre de <b>Luz aquella<\/b> y Cala decidi\u00f3 hacer un proyecto como solista llamado <b>Con huevos y cajeta<\/b>.<\/p>\n<p>En 1997 y por petici\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, deciden juntarse nuevamente como Rostros Ocultos y lanzan al mercado <b>Dame una raz\u00f3n<\/b>. Discos como <b>Disparado<\/b>, <b>Abre tu coraz\u00f3n<\/b>, <b>M\u00fasicos, poetas y locos<\/b> y <b>Dame una raz\u00f3n<\/b> dejaron una huella imborrable en la historia del rock en espa\u00f1ol.<\/p>\n<p>En el 2001, en su aniversario n\u00famero quince, deciden grabar <b>15 Celebraci\u00f3n<\/b> donde cantan sus mejores canciones. La celebraci\u00f3n tendr\u00eda duetos con la intervenci\u00f3n de Aleks Syntek, Marciano Cantero de Enanitos Verdes, Alex Lora de El Tri, Benny Ibarra, Sara Valenzuela, La Dosis, Jos\u00e9 Fors de La Cuca, Kazz de Los Amantes de Lola, Hugo Rodr\u00edguez de Azul Violeta, Alejandra Guzm\u00e1n, Kenny, a\u00f1adi\u00e9ndose la incursi\u00f3n de Carm\u00edn y la personalidad de H\u00e9ctor Quijada de La Lupita.<\/p>\n<p>Con este \u00e1lbum, Rostros Ocultos sald\u00f3 cuentas con todos sus seguidores y con ellos mismos, la gira no se hizo esperar y en su presentaci\u00f3n en Guadalajara, llenaron el Auditorio Benito Ju\u00e1rez con 15 mil personas.<\/p>\n<p>Dentro de esta celebraci\u00f3n, se realiz\u00f3 el video <i>Dame una raz\u00f3n<\/i>, bajo la direcci\u00f3n de Sergio Ulloa, reconocido fot\u00f3grafo quien participara al lado de Ren\u00e9 Castillo, coloc\u00e1ndose dentro de los favoritos en los distintos canales de videos.<\/p>\n<p>En el 2002, basados en la trayectoria futbol\u00edstica de Hugo S\u00e1nchez, decidieron componerle una canci\u00f3n llamada <i>Hugol<\/i> y realizaron el v\u00eddeo de la misma, esto para homenajear al mejor futbolista mexicano de todos los tiempos. Dentro de este sencillo se incluye un CD interactivo con lo mejor de la trayectoria de Hugo S\u00e1nchez y la historia de Rostros Ocultos.<\/p>\n<p>En el 2003, Rostros Ocultos presenta su nueva producci\u00f3n titulada <b>Renacer<\/b>. Con temas totalmente in\u00e9ditos, <i>Renacer<\/i> presenta un nuevo ciclo en la banda, una nueva imagen, un... 'Renacer'. En este \u00e1lbum incluyen un tema llamado <i>Coraz\u00f3n,<\/i> el cual trata de una ni\u00f1a que naci\u00f3 con un coraz\u00f3n muy d\u00e9bil y espera un trasplante de coraz\u00f3n. El grupo quiere dar un mensaje a sus seguidores y a la comunidad en general sobre la importancia de la donaci\u00f3n de \u00f3rganos.<\/p>\n<p>En este CD se incluye una calcoman\u00eda que promueve la donaci\u00f3n de \u00f3rganos y una tarjeta de autorizaci\u00f3n para las personas que est\u00e9n interesadas en ser donantes de \u00f3rganos.<\/p>\n<p>Esta producci\u00f3n cuenta con la participaci\u00f3n de Alex Gonz\u00e1lez, baterista de Man\u00e1 acompa\u00f1\u00e1ndolos en el tema <i>Ya no quiero verte m\u00e1s,<\/i> as\u00ed como el talento del maestro del rock en espa\u00f1ol Miguel R\u00edos en una versi\u00f3n especial de <i>Santo y diablo<\/i>.<\/p>\n<p>El primer sencillo de <i>Santo y diablo,<\/i> tema que se incluye dentro del soundtrack de la pel\u00edcula 'Santos diablos'. Este tema habla de la dualidad del ser humano, del discernimiento del bien y el mal. El video de este primer sencillo lo realiz\u00f3 la compa\u00f1\u00eda Praxis, una compa\u00f1\u00eda mexicana especialista en animaciones de tercera dimensi\u00f3n, la grabaci\u00f3n se realizo en Guadalajara, Jalisco y la post-producci\u00f3n se realiz\u00f3 en Miami.<\/p>\n<p>En 2009 la banda publica su mas reciente producci\u00f3n <b>11:11<\/b>, en la cual ofrecen 13 temas in\u00e9ditos en donde en palabras de los integrantes buscan plasmar el sonido original de la banda, adem\u00e1s de la reedici\u00f3n del tema <i>El Final<\/i>.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251780,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251780\/rostros-ocultos\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Rub\u00e9n Blades","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251784\/ruben-blades","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Rub\u00e9n Blades","pubDate":"Mon, 18 Apr 2011 12:04:38 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/08\/70236\/ruben-blades-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/08\/70236\/ruben-blades-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/08\/70236\/ruben-blades-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/08\/70236\/ruben-blades-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/08\/70236\/ruben-blades-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/08\/70236\/ruben-blades-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/08\/70236\/ruben-blades-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna naci\u00f3 en Ciudad de Panam\u00e1, Panam\u00e1; 16 de julio de 1948. Es cantante, compositor, m\u00fasico, actor, abogado y pol\u00edtico paname\u00f1o que desarroll\u00f3 la mayor parte de su carrera en los Estados Unidos. Su estilo ha sido calificado como salsa intelectual.<\/p>\n<p>Desde los a\u00f1os 1970 hasta la actualidad ha grabado m\u00e1s de veinte \u00e1lbumes y ha participado invitado en m\u00e1s de 15 grabaciones con varios artistas de distintos g\u00e9neros y tendencias. En reconocimiento de su labor ha recibido seis premios Grammy. Por otra parte, ha participado como actor en diversas producciones tanto de Hollywood como independientes.<\/p>\n<p>Vivi\u00f3 en Panam\u00e1 las \u00e9pocas de dictadura militar tanto de Omar Torrijos (1968-1981) como de Manuel Antonio Noriega (1981-1989). A Blades se le conoci\u00f3 como duro cr\u00edtico de las dictaduras militares tanto de Panam\u00e1 como las de toda Latinoam\u00e9rica, haciendo referencia a ello en las letras de sus canciones, como en <i>Desapariciones<\/i>.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n fue cr\u00edtico del llamado imperialismo de Estados Unidos como se nota en su canci\u00f3n <i>Tibur\u00f3n<\/i>.<\/p>\n<p>En 1994 particip\u00f3 en las elecciones presidenciales de su pa\u00eds, en las que qued\u00f3 en tercer lugar, con el 20% de los votos, de entre m\u00e1s de una decena de candidatos. En 2004 Blades apoy\u00f3 la candidatura presidencial de Mart\u00edn Torrijos, y una vez que \u00e9ste gan\u00f3 las elecciones, Blades acept\u00f3 y ejerci\u00f3 el puesto de ministro de Turismo en el nuevo gobierno desde 2004 al 2009.<\/p>\n<p>Naci\u00f3 en el seno de una familia donde el arte siempre ocup\u00f3 un lugar privilegiado en el barrio de San Felipe de la ciudad de Panam\u00e1. Sus padres fueron Rub\u00e9n Blades Bosques y Anoland Bellido de Luna.<\/p>\n<p>En 1974, a los 26 a\u00f1os, se gradu\u00f3 como abogado en la Facultad de Derecho y Ciencias Pol\u00edticas de la Universidad de Panam\u00e1. Culmin\u00f3 sus estudios profesionales en la Harvard Law School en 1985.<\/p>\n<p>Sus dotes como cantante le abrieron las puertas, con participaciones fugaces en las bandas de Pete Rodr\u00edguez, Ricardo Ray y Bobby Cruz y Ray Barretto. En el a\u00f1o 1969 particip\u00f3 en la grabaci\u00f3n del larga duraci\u00f3n <b>De Panam\u00e1 a New York\/From Panama to New York<\/b>, con Pete Rodr\u00edguez, disco que, sin embargo, Blades no incluye en su discograf\u00eda.<\/p>\n<p>No fue sino hasta su asociaci\u00f3n musical con el trombonista neoyorquino Willie Col\u00f3n que logr\u00f3 un \u00e9xito firme y el reconocimiento en la industria discogr\u00e1fica. El primer disco lanzado se convirti\u00f3 en un cl\u00e1sico de la salsa: <b>Metiendo mano<\/b>, en cuya portada aparec\u00eda en letras min\u00fasculas el texto: Willie Col\u00f3n presenta a Rub\u00e9n Blades. De dicho \u00e1lbum salieron los \u00e9xitos <i>Pablo Pueblo, Plantaci\u00f3n adentro y Seg\u00fan el color<\/i>. El disco fue recibido con muy buenas opiniones por la cr\u00edtica.<\/p>\n<p>Rub\u00e9n Blades compuso y dedic\u00f3 a H\u00e9ctor Lavoe la canci\u00f3n <i>El Cantante<\/i>, considerada una obra de arte de la l\u00edrica de la salsa por haber retratado en sus letras la vida y obra del artista puertorrique\u00f1o.<\/p>\n<p>Varios cr\u00edticos de salsa no dudan en afirmar que existi\u00f3 un disco que marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en el desarrollo de este g\u00e9nero. Incluso el m\u00fasico y cr\u00edtico de salsa peruano Luis Delgado Aparicio afirma que este disco es un hit en el desarrollo musical del siglo XX.<\/p>\n<p>El disco Siembra incluy\u00f3 los temas cl\u00e1sicos <i>Pedro Navaja, Pl\u00e1stico, Buscando guayaba y Siembra<\/i>. En este disco ya se ve\u00eda consolidado lo que en un inicio se dej\u00f3 entrever en <b>Metiendo mano<\/b>: la habilidad de Blades para poner en sus letras una impronta personal que despu\u00e9s ser\u00eda llamada salsa intelectual.<\/p>\n<p>En tiempos en los que la salsa empezaba su movimiento desde el barrio y la calle a los salones de baile y las experiencias cantadas de los guapos se trocaban por motivos m\u00e1s sensuales, Rub\u00e9n Blades le cantaba al bandido, al matarife y a la calle. En <b>Pl\u00e1stico<\/b> se deja ver otro tema recurrente en la discograf\u00eda de Rub\u00e9n, la exhortaci\u00f3n a que una Am\u00e9rica Latina unida despierte y un sue\u00f1o de hispanoamericanismo que manaba directamente desde Bol\u00edvar.<\/p>\n<p>Actualmente <i>Siembra<\/i> es considerado todo un cl\u00e1sico de la salsa y es uno de los discos m\u00e1s vendidos del g\u00e9nero de todos los tiempos. La uni\u00f3n con Willie Col\u00f3n edit\u00f3 adem\u00e1s los discos <b>Maestra Vida Vol. 1<\/b> y <b>2<\/b>, <b>Canciones del Solar de los Aburridos <\/b>y<b> The Last Fight<\/b>.<\/p>\n<p>Ya en referencia a sus discos en solitario, <b>Bohemio y poeta<\/b> no tuvo tanta pegada como<b> Siembra<\/b>, pero s\u00ed la tuvo su ambiciosa \u00f3pera <b>Maestra Vida<\/b>, que fue publicada en dos \u00e1lbumes de larga duraci\u00f3n separados y en la que narra la historia de una familia cualquiera en un pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina que podr\u00eda ser tanto M\u00e9xico o Argentina como Bolivia o Guatemala. De ese disco doble destacaron las canciones <i>Manuela, El nacimiento de Ramiro <\/i>y<i> Maestra vida<\/i>.<\/p>\n<p>Los retratos de lo que se entiende por barrio, las cr\u00edticas a los gobiernos latinoamericanos en general y el canto al amor y a la mujer hacen de este disco doble un referente integral de los valores que tiene la salsa como m\u00fasica.<\/p>\n<p>La d\u00e9cada de los a\u00f1os 70 se cierra para Rub\u00e9n Blades con otros dos \u00e1lbumes como solista: <b>El que la hace la paga<\/b> y <b>Mucho mejor<\/b>, el \u00faltimo de los cuales es un disco m\u00e1s bolerista que salsero.<\/p>\n<p>Ya dentro de los 80, Blades inicia otra etapa muy fruct\u00edfera en su carrera art\u00edstica al juntarse con el grupo Seis del Solar, que luego cambiar\u00eda su nombre a Son del Solar. Esta uni\u00f3n produjo los \u00e1lbumes <b>Buscando Am\u00e9rica<\/b>, en el que destacan los cl\u00e1sicos <i>Decisiones, El Padre Antonio y Su Monaguillo Andr\u00e9s, Escenas, Agua de luna, Doble filo, Nothing but the Truth, Antecedentes, Live! <\/i>y<i> Caminando<\/i>. Esta etapa se cierra con el disco <b>The Best<\/b>.<\/p>\n<p>Ya en los 90 y luego de su experiencia pol\u00edtica, Rub\u00e9n hace un disco con Willie Col\u00f3n (<b>Tras la tormenta<\/b>), en el que se intercalan temas tanto de uno como de otro. En 1997 colabora con Los Fabulosos Cadillacs en su disco <b>Fabulosos Calavera<\/b>.<\/p>\n<p>La \u00faltima parte de la discograf\u00eda de Rub\u00e9n Blades refleja un cantante m\u00e1s maduro y con la capacidad de experimentar nuevas fusiones y nuevos g\u00e9neros. El disco <b>La rosa de los vientos<\/b>, incluye m\u00fasica paname\u00f1a que Blades ofrece como homenaje a su pa\u00eds. <b>Tiempos y Mundo<\/b>, co-producido con el tr\u00edo costarricense Editus si bien se alejaron de la salsa, fueron discos premiados por su calidad interpretativa.<\/p>\n<p>La reciente participaci\u00f3n de Blades en el disco <b>Across 110th Street de la Spanish Harlem Orchestra<\/b>, donde toca su acompa\u00f1ante en Seis del Solar \u00d3scar Hern\u00e1ndez, demuestra que Blades tiene un talento especial para la salsa y deja a sus seguidores a la espera de su siguiente producci\u00f3n. Fue ministro de Turismo de Panam\u00e1.<\/p>\n<p>En 2007, Rub\u00e9n comenz\u00f3 una etapa interactiva, mostr\u00e1ndose m\u00e1s cerca de la gente en un programa v\u00eda Podcast llamado <i>El Show de Rub\u00e9n Blades SDRB<\/i>, realizado desde Panam\u00e1, en el que hace comentarios sobre nuevas bandas, responde preguntas mandadas por los internautas y se muestra como es, sincero y claro en sus pensamientos.<\/p>\n<p>En 2009, trabajo al lado de Aleks Syntek, en el \u00e1lbum del mexicano, donde colabora con la canci\u00f3n <i>Mujer Animal<\/i>, canci\u00f3n que seg\u00fan Syntek, se trata de una canci\u00f3n muy al estilo funky; muy sabrosa. Es una salsa; eso le da otro toque al disco muy interesante.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n en 2009 lanza su mas reciente producci\u00f3n Cantares del Subdesarrollo, un homenaje a Cuba, su m\u00fasica, cultura y gente a trav\u00e9s de 11 temas y que el cantante lo plasma en una sola frase: 'Cuba es la ra\u00edz de la m\u00fasica que yo hago.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251784,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251784\/ruben-blades\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"}]}