{"items":[{"title":"Alejandra Guzm\u00e1n","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248792\/alejandra-guzman","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Alejandra Guzm\u00e1n","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 11:02:25 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/01\/17\/170515\/alejandra-guzman-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Alejandra Gabriela Guzm\u00e1n Pinal (Ciudad de M\u00e9xico; 9 de febrero de  1968) conocida art\u00edsticamente como Alejandra Guzm\u00e1n, es una cantante  mexicana de pop y rock en espa\u00f1ol, icono de la m\u00fasica en M\u00e9xico.<\/p>\n<p>Hija del tambi\u00e9n cantante de rock and roll y actor mexicano Enrique  Guzm\u00e1n y de la primera actriz mexicana Silvia Pinal. La tambi\u00e9n llamada  'Reina del Rock', ha conseguido vender m\u00e1s de ocho millones de discos  mundialmente y ha colocado veintitr\u00e9s sencillos dentro de los diez  primeros lugares en la radio nacional.<\/p>\n<p>Ha recibido m\u00faltiples reconocimientos por sus producciones en M\u00e9xico, Estados Unidos, Centroam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica.<\/p>\n<p>Alejandra comenz\u00f3 a tomar clases de ballet, claqu\u00e9 y jazz a los cinco  a\u00f1os de edad. Su creatividad y originalidad se desarroll\u00f3 desde los  primeros a\u00f1os de su vida, ya que tuvo la oportunidad de experimentar con  las bellas artes, como el baile y la pintura, y todo lo relacionado con  el mundo del espect\u00e1culo.<\/p>\n<p>Su preparaci\u00f3n fue muy diversa ya que viajaba en las giras de las  obras de teatro de su madre, hizo comerciales, particip\u00f3 en televisi\u00f3n,  hizo coros para bandas y hasta trat\u00f3 de incursionar en proyectos como  Garibaldi, Flans y Fresas con Crema (con quienes lleg\u00f3 a presentarse en  el Palacio de los Deportes).<\/p>\n<p>Su madre le prohib\u00eda estar en estos proyectos sin terminar la  preparatoria. Alejandra hizo todo lo posible por estar en el mundo del  entretenimiento sin descuidar la escuela. A pesar de esto, Alejandra  conoci\u00f3 a la rockera Mexicana 'Kenny' integrante del grupo 'Los  El\u00e9ctricos' y participo con ella haciendo los coros en sus  presentaciones<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de tocar puertas en diferentes lugares, la Guzm\u00e1n tuvo la  oportunidad de su vida cuando el productor espa\u00f1ol Miguel Blasco crey\u00f3  en ella y le produjo su primer \u00e1lbum titulado <b>Bye Mam\u00e1<\/b> con el cual debut\u00f3 en el popular programa de televisi\u00f3n Siempre en Domingo.<\/p>\n<p>En 1988 lanz\u00f3 este disco, el cual incluye la canci\u00f3n hom\u00f3nima  dedicada a su madre, este se convirti\u00f3 en su primer sencillo. Con la  canci\u00f3n <i>La Plaga<\/i>, un homenaje a su padre Enrique Guzm\u00e1n, dej\u00f3  al p\u00fablico queriendo m\u00e1s de la cantante que llegar\u00eda a convertirse 'La  Reina del Rock'. A ra\u00edz de su primer triunfo arras\u00f3 con todos los  premios y reconocimientos que la nombraron como 'La Revelaci\u00f3n del A\u00f1o'.<\/p>\n<p>La segunda producci\u00f3n de Alejandra dio continuidad al \u00e9xito del disco  anterior. Este \u00e1lbum es una colecci\u00f3n de las mejores canciones en  homenaje a los cl\u00e1sicos del inicios del rock en espa\u00f1ol. Alejandra pon\u00eda  a bailar a toda la gente mientras se mov\u00eda con gran sensualidad en sus  ya famosas minifaldas. Este disco le dio m\u00e1s repertorio a sus conciertos  y tuvo la oportunidad de cantar grandes canciones de la \u00e9poca dorada  del rock.<\/p>\n<p>En 1990 public\u00f3 <b>Eternamente Bella<\/b>, logrando un \u00e9xito  mucho mayor al anterior. Inici\u00f3 una extensa gira por todo M\u00e9xico,  Estados Unidos, Centro y Sudam\u00e9rica, obteniendo del p\u00fablico el  reconocimiento como 'La Cantante del A\u00f1o' y situ\u00e1ndose coma la artista  m\u00e1s querida y admirada. Ese mismo a\u00f1o debut\u00f3 en el cine con su primer y  \u00fanico largometraje 'Verano Peligroso', ocupando el tercer lugar como la  cinta m\u00e1s taquillera del a\u00f1o en M\u00e9xico. Los temas <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=a2eab0c0-5fc0-46b4-9089-cbd38b77e836'>Eternamente Bella<\/a><\/i> y <i>Cuidado con el Coraz\u00f3n<\/i> fueron de gran demanda en las radios hispanoamericanas.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de cinco meses de su lanzamiento, fue certificado tres veces  disco de platino por la venta de 750,000 unidades vendidas. Tres meses  m\u00e1s tarde logr\u00f3 1,000,000 de unidades vendidas, consiguiendo ser la  cantante femenina que m\u00e1s ventas hab\u00eda obtenido de un disco para su  disquera.<\/p>\n<p>En 1991, Alejandra lanz\u00f3 su cuarto disco <b>Flor de Papel<\/b>,  el cual le dio continuidad a su \u00e9xito. Este disco obtuvo el premio como  'Mejor Disco del A\u00f1o' por la reconocida revista ERES. De este material  se desprenden los sencillos de mayor popularidad de la Guzm\u00e1n en  Latinoam\u00e9rica y Estados Unidos. <b>Flor de Papel<\/b> contiene  canciones m\u00e1s 'rockeras' a las anteriores y tambi\u00e9n mostr\u00f3 m\u00e1s de la  personalidad de la cantante. Logr\u00f3 obtener en cinco meses la  certificaci\u00f3n de doble disco de platino y un disco de oro por las  600,000 unidades vendidas.<\/p>\n<p>Su carrera tuvo una pausa con el embarazo de su hija Frida Sof\u00eda  quien naci\u00f3 en marzo de 1992. A casi un a\u00f1o de no haber pisado el  escenario, regres\u00f3 con una imagen m\u00e1s madura y con nuevas energ\u00edas  present\u00e1ndose en el programa 'Iberoam\u00e9rica Va'. Los primeros meses de  1993 fueron dedicados por completo a la producci\u00f3n de su anticipado  regreso musical con su quinto disco.<\/p>\n<p><b>Libre<\/b> marc\u00f3 una nueva etapa en la carrera de  Alejandra. Este \u00e1lbum incluye canciones m\u00e1s personales y una gran  variedad de ritmos. Los sencillos que se desprendieron de este trabajo  fueron: <i>Mala Hierba, \u00c1ngeles Ca\u00eddos, Te Esperaba<\/i> y <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=699eb75f-5ab8-4a89-af95-4d9299e5e690'>M\u00edrala, M\u00edralo<\/a><\/i>;  Este disco mostraba a una Alejandra m\u00e1s sincera y debido a la calidad  de la producci\u00f3n la gente lo recibi\u00f3 de una manera en la que su regreso  fue algo exitoso.<\/p>\n<p>En 1994 grab\u00f3 su sexto disco <b>Enorme<\/b>. Present\u00f3  canciones con un ritmo orquestal. Hizo la gira Enorme por toda  Latinoam\u00e9rica y Estados Unidos. Un a\u00f1o despu\u00e9s, viaj\u00f3 a Barcelona,  Espa\u00f1a para realizar su primer concierto en Europa. Tambi\u00e9n tuvo la gran  oportunidad de cantar en el festival Vi\u00f1a del Mar.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>En julio de 1996 fue publicado <b>Cambio de Piel<\/b>. Los sencillos lanzados fueron <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=89686254-c19f-452e-8693-fc55fcef5bed'>Toda la Mitad<\/a>, Ven<\/i> y <i>Guerra Fr\u00eda<\/i>.  En este disco Alejandra tambi\u00e9n present\u00f3 su habilidad de composici\u00f3n en  Larga Distancia de Ansiedad, dedicada a su hija. El disco tuvo muy  buena aceptaci\u00f3n en los Estados Unidos y esto motiv\u00f3 a la cantante a  salir de gira por varias ciudades de dicho pa\u00eds adem\u00e1s de Cuba. La  Guzm\u00e1n declar\u00f3 en 1997 en el programa de Cristina Saralegui que se hab\u00eda  retirado de las drogas, promesa que hizo a su nana antes de que ella  muriera a causa de diabetes. As\u00ed empez\u00f3 otro ciclo en su vida.<\/p>\n<p>El verano de 1999 fue dedicado a la grabaci\u00f3n de su octavo material titulado <b>Algo Natural<\/b>.  Fue publicado el 30 de agosto del mismo a\u00f1o y su primer sencillo  hom\u00f3nimo obtuvo las primeras posiciones en varias ciudades de M\u00e9xico y  Estados Unidos. Este disco contiene catorce temas in\u00e9ditos con nuevas  fusiones de ritmos. Afortunadamente la falta de promoci\u00f3n por parte de  la disquera demostr\u00f3 que Alejandra Guzm\u00e1n vende por s\u00ed misma.<\/p>\n<p>En mayo de 2001, firm\u00f3 un contrato millonario con otra discogr\u00e1fica y el primer proyecto del mismo fue <b>Soy<\/b>.  El \u00e1lbum, producido por Desmond Child, gan\u00f3 un Grammy Latino en la  ceremonia de 2002. Destacan los sencillos De Verdad y Diablo, de gran  \u00e9xito radial, adem\u00e1s de <i>Soy tu Lluvia<\/i>, escrita por Steven Tyler, vocalista de la banda Aerosmith.<\/p>\n<p>En el 2004, Alejandra public\u00f3 su noveno material discogr\u00e1fico titulado <b>Lipstick<\/b>. Nominado a a dos premios Grammys, Mejor \u00c1lbum de Rock Vocal y Mejor Canci\u00f3n Rock por <i>Lipstick<\/i>, primer corte promocional. El segundo sencillo, <i>T\u00fa eres mi Luz<\/i>, obtuvo un \u00e9xito moderado. En el repertorio se incluye, Tengo <i>Derecho a estar mal<\/i>,  una versi\u00f3n adaptada al espa\u00f1ol escrita originalmente por Joss Stone. A  pesar de su reconocida producci\u00f3n por Desmond Child, el \u00e1lbum se  convirti\u00f3 en un fracaso comercial debido a la escasa promoci\u00f3n por parte  de su discogr\u00e1fica y por problemas personales de la cantante.<\/p>\n<p>En abril del 2006, La Guzm\u00e1n regres\u00f3 a los primeros lugares de popularidad gracias al tema <i>Volverte a amar<\/i>.  Indeleble obtuvo varios reconocimientos: disco de oro y disco de  platino en M\u00e9xico por sus altas ventas; dos premios Oye!; y adem\u00e1s, dos  nominaciones al Grammy Latino. Aunque el \u00e1lbum obtuvo buenas ventas, la  disquera decidi\u00f3 entregar la carta de retiro a la cantante debido a que  esperaban ventas superiores a las obtenidas en 2001 durante el inicio de  su contrato. Por consiguiente, la Guzm\u00e1n firm\u00f3 un contracto de  exclusividad con otra compa\u00f1\u00eda en septiembre de 2007.<\/p>\n<p><b>Fuerza<\/b> fue publicado el 20 de noviembre de 2007 en M\u00e9xico, acompa\u00f1ado de su primer \u00e9xito <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=b034f116-9520-4bbd-bd5d-1568eb47d2d1'>Soy s\u00f3lo un secreto<\/a><\/i>.  El \u00e1lbum fue grabado en Bolonia, Italia; siendo el n\u00famero catorce de su  carrera. Co-escrito en su mayor\u00eda por la cantante y producido por Loris  Ceroni, con quien hab\u00eda trabajado en Indeleble.<\/p>\n<p>El segundo sencillo <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=acf0af90-d138-4894-afde-b0efcc7c8eaf'>Hasta el Final<\/a><\/i> es una composici\u00f3n de Mario Domm -el mismo autor de <i>Volverte a amar<\/i>-  y de Alejandra para su hija, Frida Sof\u00eda. Alcanz\u00f3 los primeros lugares  de popularidad a nivel nacional durante mayo de 2008. Un mes despu\u00e9s, el  material fue certificado disco de platino, adem\u00e1s de ser relanzado en  una edici\u00f3n especial.<\/p>\n<p>'La  Reina de corazones', adem\u00e1s se encuentra en las primeras etapas de producci\u00f3n de su pr\u00f3ximo trabajo que compilar\u00e1 sus principales \u00e9xitos en vivo, en tanto, contin\u00faa con la promoci\u00f3n de 'D\u00eda de suerte', el nuevo tema que ya se escucha en la radio de M\u00e9xico y Estados Unidos, a la par de su venta en formato digital.<\/p>","guid":248792,"keywords":"Alejandra Guzm\u00e1n","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248792\/alejandra-guzman\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Alejandro Fern\u00e1ndez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248799\/alejandro-fernandez","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Alejandro Fern\u00e1ndez","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 11:02:59 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/editorial-televisa\/2010\/10\/01\/145774\/alejandro-fernandez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Alejandro Fern\u00e1ndez Abarca (24 de abril de 1971; Guadalajara,  Jalisco, M\u00e9xico) es un cantante vers\u00e1til mexicano que ha interpretado  canciones de distintos g\u00e9neros que van desde la m\u00fasica ranchera,  mariachi, pop latino hasta la balada rom\u00e1ntica.<\/p>\n<p>Es hijo menor del famoso cantante ranchero Vicente Fern\u00e1ndez y de  Mar\u00eda del Refugio Abarca. Tiene dos hermanos, Vicente y Gerardo, y una  hermana, Alejandra.<\/p>\n<p>En 1976, su padre presenta a Alejandro cantando <i>Alejandra<\/i> frente a m\u00e1s de 10.000 personas. Alejandro ha dicho que esa presentaci\u00f3n  fue un momento muy traum\u00e1tico, pues sufri\u00f3 p\u00e1nico esc\u00e9nico. A los seis  a\u00f1os trabaj\u00f3 en la pel\u00edcula 'Picard\u00eda Mexicana', recibiendo su primera  compensaci\u00f3n econ\u00f3mica.<\/p>\n<p>Antes de incursionar en el mundo art\u00edstico, estudiaba arquitectura en la Universidad del Valle de Atemajac, Campus Guadalajara.<\/p>\n<p>Como empresario, a Fern\u00e1ndez se le atribuye la propiedad del centro  comercial en Guadalajara, llamado 'Unicenter', donde est\u00e1n diferentes  tipos de negocios, generando empleos a m\u00e1s de 170 personas.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n particip\u00f3 con su familia en la construcci\u00f3n del 'Lienzo  Charro y Centro de Espect\u00e1culo Don Vicente Fern\u00e1ndez G\u00f3mez', el m\u00e1s  grande lienzo de toda Am\u00e9rica Latina, con una capacidad para 11.000  personas. B\u00e1sicamente, dedicado a espect\u00e1culos masivos y eventualmente  competiciones de charrer\u00eda.<\/p>\n<p>Ha cantado junto a otras personalidades del mundo de la m\u00fasica como  Gloria Estefan, Julio Iglesias, Miguel Bos\u00e9, Mario Frangoulis, Ednita  Nazario, Franco De Vita y Beyonc\u00e9 Knowles, &c. En 2005, particip\u00f3 en  un concierto junto a los tenores Pl\u00e1cido Domingo y Jos\u00e9 Carreras  -asistieron m\u00e1s de 50.000 personas al evento-. Asimismo, particip\u00f3 en  una gira internacional junto a Chayanne y Marc Anthony, creando un  s\u00edmbolo de la expresi\u00f3n musical latina.<\/p>\n<p>Su carrera ha seguido constante ascenso y reconocimiento, con el  pasar de los a\u00f1os. El enorme aparato publicitario de la disquera Sony  Music, as\u00ed como los contactos de Vicente Fern\u00e1ndez en televisi\u00f3n, han  sido la base de la proyecci\u00f3n de este cantante, que con un repertorio  variado ha logrado gran popularidad en M\u00e9xico y Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>A los 18 a\u00f1os participa con su padre en un disco homenaje a la m\u00fasica mexicana <b>M\u00e9xico, Voz y Sentimiento,<\/b> con el tema <i>Amor de los dos<\/i>,  resultando un verdadero \u00e9xito. Este evento siembra en \u00e9l la inquietud  de cantar profesionalmente. En ese mismo a\u00f1o Alejandro film\u00f3 junto con  su padre otra pel\u00edcula, 'Mi Querido Viejo'.<\/p>\n<p>Alejandro oficialmente se lanz\u00f3 como artista el 30 de marzo de 1991. En dicha fecha, lanz\u00f3 su primer \u00e1lbum, titulado <b>Alejandro Fern\u00e1ndez<\/b>, bajo el sello Sony Music; de esta producci\u00f3n se desprendieron grandes \u00e9xitos como <i>Necesito olvidarla<\/i>,<i> Brumas<\/i> y <i>Equivocadamente. <\/i>Con este material Alejandro recorri\u00f3 M\u00e9xico y algunas ciudades de Estados Unidos una en exitosa gira.<\/p>\n<p>En 1993, realiz\u00f3, con Vicente Fern\u00e1ndez, un concierto en el Palacio  de los Deportes, continuando con una c\u00e9lebre temporada en el Teatro  Blanquita de la Ciudad de M\u00e9xico. En 1993 sali\u00f3 al mercado <b>Piel de Ni\u00f1a<\/b>,  un disco de corte rom\u00e1ntico, interpretado como s\u00f3lo 'El Potrillo de  M\u00e9xico' sabe hacerlo, con gran fuerza y sentimiento; la producci\u00f3n fue  dirigida por Pedro Ram\u00edrez, y se coloc\u00f3 r\u00e1pidamente entre el gusto del  p\u00fablico. <i>Piel de ni\u00f1a<\/i>, <i>Acabo por llorar<\/i>, <i>A la vera del camino<\/i> y <i>Cascos ligeros<\/i> son algunos de los principales \u00e9xitos de dicha producci\u00f3n.<\/p>\n<p>Una vez m\u00e1s, en 1994, presenta un excelente trabajo discogr\u00e1fico <b>Grandes \u00c9xitos a la Manera de Alejandro Fern\u00e1ndez,<\/b> haciendo una magistral interpretaci\u00f3n de piezas de grandes compositores  como Armando Manzanero, Luis Demetrio y Jos\u00e9 Antonio M\u00e9ndez.<\/p>\n<p>Los reconocimientos no se hicieron esperar; r\u00e9cords de ventas,  semanas enteras en primer lugar de popularidad y una total aceptaci\u00f3n de  la m\u00fasica mexicana en las estaciones que s\u00f3lo manejaban el g\u00e9nero  balada-pop provoca en 1995 el lanzamiento del \u00e1lbum <b>Que Seas Muy Feliz<\/b>.<\/p>\n<p>El tema <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=5c440464-22c1-4ff9-b6a1-b23fa6658817'>Como quien pierde a una estrella<\/a><\/i>,  que m\u00e1s que una canci\u00f3n ranchera es un bolero moruno acompa\u00f1ado de  mariachi se convirti\u00f3 en su primer \u00e9xito; se promovi\u00f3 insistentemente en  radio y en sitios frecuentados por la juventud.<\/p>\n<p>En 1996, su producci\u00f3n <b>Muy Dentro de mi Coraz\u00f3n<\/b>, tan pronto como sale a la venta obtiene Doble Platino; temas como <i>Mo\u00f1o negro<\/i>, <i>Nube viajera<\/i> y <i>Abr\u00e1zame<\/i> se colocan r\u00e1pidamente en el gusto de la gente. Ese mismo a\u00f1o, grab\u00f3 <i>Puedes llegar<\/i>, tema oficial de la Olimpiada de Atlanta 1996, con artistas de la talla de Gloria Estefan.<\/p>\n<p>En 1997 el material discogr\u00e1fico <b>Me Estoy Enamorando<\/b>,  producido por Emilio Estefan, Jr. Esta fusi\u00f3n de bolero, balada,  arreglos de orquesta y el toque mexicano del mariachi ha tenido cierta  trascendencia comercial. Entre los \u00e9xitos de esta producci\u00f3n destacan Si  t\u00fa supieras, que fue el tema de la exitosa telenovela Mar\u00eda Isabel  conquistando tambi\u00e9n el mercado estadounidense quedando siete semanas en  el primer lugar de Billboard, siendo el primer latino en obtener la  estad\u00eda en el poder con sus siguientes sencillos en el d\u00e9cimo lugar,<i> En el jard\u00edn<\/i> (con Gloria Estefan) y <i>No s\u00e9 olvidar<\/i>. Super\u00f3 los 2,2 millones de copias vendidas en todo el mundo.<\/p>\n<p>Sin embargo, con <b>Mi Verdad<\/b>, en 1998, <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=9bc0c4fb-25b0-4262-a5dd-075ca69f69b6'>Alejandro Fern\u00e1ndez<\/a> volvi\u00f3 al g\u00e9nero de m\u00fasica ranchera. Nuevamente, de la mano del productor Pedro Ram\u00edrez.<i> Si he sabido amor<\/i> se coloc\u00f3 como el tema central de la exitosa telenovela Infierno en el Para\u00edso, en horario estelar.<\/p>\n<p>En 2000, en el primer Grammy Latino, Alejandro Fern\u00e1ndez obtuvo su  primer Grammy Latino en la categor\u00eda de Mejor Interpretaci\u00f3n Regional.<\/p>\n<p>En 2000, surgi\u00f3 la producci\u00f3n discogr\u00e1fica titulada <b>Entre Tus Brazos<\/b>, la octava en su corta carrera, por segunda ocasi\u00f3n con Emilio Estefan, Jr. <i>Qui\u00e9reme<\/i> fue el primer sencillo que demostr\u00f3 la versatilidad de Alejandro. Por  primera vez en un disco de Alejandro Fern\u00e1ndez se incluye un tema de su  propia inspiraci\u00f3n: <i>Entre tus brazos<\/i>, que da t\u00edtulo a este \u00e1lbum de corte rom\u00e1ntico, pero con sabor latino.<\/p>\n<p>Ese mismo a\u00f1o Julio Iglesias, incluy\u00f3 un tema con Fern\u00e1ndez: <i>Dos corazones, dos historias,<\/i> en su \u00e1lbum <b>Noche de Cuatro Lunas<\/b>.  Julio s\u00f3lo tuvo alabanzas para \u00e9l: 'Tiene un canto precioso. Soy amigo  de sus padres desde hace treinta a\u00f1os y adem\u00e1s, Alejandro es una de las  j\u00f3venes grandes estrellas latinas'.<\/p>\n<p>En 2001, Alejandro volvi\u00f3 a los escenarios con otra nueva producci\u00f3n ranchera, llamada <b>Or\u00edgenes<\/b>; el sencillo <i>Sin tantita pena<\/i> (otro bolero moruno con mariachi) constituy\u00f3 un \u00e9xito y le gan\u00f3 a Alejandro diferentes reconocimientos.<\/p>\n<p>En 2002, se lanz\u00f3 al mercado su producci\u00f3n <b>100 A\u00f1os de M\u00fasica Mexicana<\/b>,  en la que interpreta 22 de las canciones rancheras m\u00e1s importantes de  todos los tiempos; fue grabada en vivo, desde uno de los escenarios m\u00e1s  importantes de M\u00e9xico, el Palacio de Bellas Artes. Sin juzgar la calidad  del material, la presentaci\u00f3n de Fern\u00e1ndez en un espacio dedicado a  manifestaciones art\u00edsticas de otro nivel, despert\u00f3 tanto disgusto entre  la comunidad cultural como el que a\u00f1os atr\u00e1s llev\u00f3 a cabo Juan Gabriel  en el mismo recinto.<\/p>\n<p>En 2003, Alejandro inici\u00f3 una exitosa gira por toda Am\u00e9rica Latina al lado de su padre Vicente, llamada<b> Lazos Invencibles<\/b>,  la cual fue presenciada por miles de fan\u00e1ticos; culmin\u00f3 en Ciudad de  M\u00e9xico, en el Foro Sol, un espacio adecuado para este tipo de  actuaciones, con m\u00e1s de cinco horas de duraci\u00f3n y cerca de 60.000  espectadores.<\/p>\n<p>2003 fue otro a\u00f1o importante para Alejandro, de su siguiente \u00e1lbum de  m\u00fasica ranchera (lanzado en marzo de 2003) se desprendi\u00f3 el sencillo <i>Ni\u00f1a amada m\u00eda<\/i>,  que se convirti\u00f3 en todo un \u00e9xito al ser el tema principal de la  telenovela con ese nombre. En ese a\u00f1o Alejandro hab\u00eda visitado toda  Am\u00e9rica Latina y Estados Unidos, convirti\u00e9ndolo en todo un icono joven  de la m\u00fasica ranchera. Particip\u00f3 en el especial de Navidad <i>En Mi Pa\u00eds<\/i> que transmiti\u00f3 Telemundo. Filmado en Puerto Rico, Fern\u00e1ndez hizo d\u00fao con Ednita Nazario en el tema <i>Triste Navidad<\/i>.<\/p>\n<p>Comenz\u00f3 la filmaci\u00f3n de la pel\u00edcula <i>Zapata<\/i>, estrenada en  2004; Alejandro fue elegido para este papel por Alfonso Ar\u00e1u, ya que  reconoci\u00f3 que podr\u00eda atraer a todos sus seguidores y constituir un \u00e9xito  de taquilla, as\u00ed como su experiencia como jinete (algo fundamental para  el papel).<\/p>\n<p>Consciente de la responsabilidad que implic\u00f3 llevar este rol,  Alejandro se prepar\u00f3 para comprender la m\u00edstica de 'El Caudillo del  Sur', adem\u00e1s de leer libros biogr\u00e1ficos de Emiliano Zapata, el  int\u00e9rprete tambi\u00e9n tom\u00f3 clases de N\u00e1huatl (idioma de los antepasados  mexicanos), pues en la cinta se incluyeron algunos pasajes en esa  lengua. Sin embargo, este filme no obtuvo el \u00e9xito esperado.<\/p>\n<p>En septiembre de 2004, Alejandro lanz\u00f3 su producci\u00f3n <b>A Coraz\u00f3n Abierto<\/b>, su primer sencillo <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=f2fbfc89-4058-40ca-9385-4af729822f76'>Me dediqu\u00e9 a perderte<\/a><\/i> se coloc\u00f3 en los primeros lugares de la lista de popularidad; otros 2  grandes \u00e9xitos desprendidos de esta gran producci\u00f3n fueron:<i> \u00bfQu\u00e9 voy hacer con mi amor?,<\/i> usado como tema de la novela La Esposa Virgen, y <i>Canta Coraz\u00f3n<\/i> del cantautor Peruano Gian Marco.<\/p>\n<p>El 15 de septiembre del mismo a\u00f1o, se present\u00f3 en el Caesar's Palace  de Las Vegas, Nevada, se hizo merecedor de las llaves de esta ciudad, de  manos de Pablo Castro Zabala, Presidente de la Asociaci\u00f3n Internacional  de Radio, Prensa y Televisi\u00f3n, y Larry Luna, Embajador del Estado de  Nevada; proclam\u00f3 el 15 de septiembre como el d\u00eda de Alejandro Fern\u00e1ndez  en Nevada, y el senador Harry Reids, representado por Cristina Mart\u00ednez,  declar\u00f3 que ese d\u00eda ser\u00eda el d\u00eda nacional de Alejandro Fern\u00e1ndez en  Estados Unidos.<\/p>\n<p>Su gira <b>A Coraz\u00f3n Abierto <\/b>en 2004 por EU estuvo  patrocinada por McDonald's. Fue uno de los elegidos para plasmar sus  manos en una placa que se subast\u00f3 junto con las de otros artistas para  recaudar 20 millones de d\u00f3lares en beneficio de la infancia, campa\u00f1a de  Ronald McDonald House Charities (RMHC), con grandes personalidades del  mundo del espect\u00e1culo y el deporte estadounidense.<\/p>\n<p>Fern\u00e1ndez volvi\u00f3 a ser nominado en la sexta edici\u00f3n del Grammy  Latino, en la categor\u00eda de Mejor \u00c1lbum Vocal Pop Masculino. En noviembre  de 2005 lanz\u00f3 al mercado su producci\u00f3n <b>M\u00e9xico-Madrid en Directo y sin Escalas<\/b>, as\u00ed como una exitosa gira por varios pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>En junio de 2007, Alejandro lanz\u00f3 su nuevo disco que llev\u00f3 por t\u00edtulo <b>Viento a Favor<\/b> en el que nuevamente incursiona en el g\u00e9nero balada-pop. Este disco fue producido por Aureo Baqueiro y el primer sencillo fue <i>Te Voy a Perder<\/i> una canci\u00f3n escrita por Leonel Garc\u00eda, <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=a72f9ff0-686b-4e30-99ac-7d23229318e1'>No Se Me Hace F\u00e1cil<\/a><\/i> escrita por GianMarco y <i>Eres <\/i>fueron  el segundo y tercer sencillo de este disco. Este disco ha sido muy  exitoso por su versatilidad musical y gran talento de Alejandro  Fern\u00e1ndez.<\/p>\n<p>Alejandro Fern\u00e1ndez promocion\u00f3 <b>Viento a Favor<\/b> con  una gira del mismo nombre, misma que lo llev\u00f3 a recorrer el interior de  la Rep\u00fablica Mexicana, Espa\u00f1a, Chile y Argentina a finales del 2007 y  principios del 2008.<\/p>\n<p>En 2009 lanza su mas reciente trabajo de estudio en una doble producci\u00f3n titulada <b>Dos Mundos: Evoluci\u00f3n y Dos Mundos Tradici\u00f3n<\/b> con el cual se ha coronado como el \u00fanico artista que ha lanzado dos discos de g\u00e9neros diferentes de manera simult\u00e1nea al mercado siendo el proyecto latino m\u00e1s vendido del 2010.<\/p>\n<p>Actualmente se encuentra promocionando su \u00faltimo trabajo en vivo <b>Dos Mundos: Revoluci\u00f3n <\/b>con el sencillo <i>Tu Sabes Quien.<\/i><\/p>","guid":248799,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248799\/alejandro-fernandez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Alejandro Sanz","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248813\/alejandro-sanz","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Alejandro Sanz","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 11:02:53 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/04\/22\/113393\/alejandro-sanz-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p>El m\u00fasico, compositor y cantautor espa\u00f1ol\u00a0Alejandro Sanz, que ha <i>part\u00edo<\/i> el coraz\u00f3n de todos los amantes de la m\u00fasica rom\u00e1ntica, naci\u00f3 en Madrid  el 18 de diciembre de 1968, con el nombre de Alejandro S\u00e1nchez Pizarro.  Aunque naciera en la capital de Espa\u00f1a, su sangre hierve andaluza, ya  que sus or\u00edgenes paternos proceden de C\u00e1diz.<\/p>\n<p>Su afici\u00f3n viene de herencia, ya que su padre, Jes\u00fas S\u00e1nchez  Madero, estuvo en dos grupos musicales: el tr\u00edo Juventud y Los Tres De  La Bah\u00eda. Mar\u00eda Pizarro Medina es el nombre de su madre, y ambos  eligieron bautizar a la futura estrella en honor a su padrino, el famoso  compositor Manuel Alejandro.<\/p>\n<p>A los 7 a\u00f1os comenz\u00f3 a tocar la guitarra. A los 10 ya compon\u00eda sus  propias canciones. Era un ni\u00f1o inquieto, diferente y so\u00f1ador, de modo  que su mundo interior lo apartaba de los dem\u00e1s chicos.<\/p>\n<p>En su adolescencia, Alejandro y su familia se mudaron al barrio de  Moratalaz. Tal era su pasi\u00f3n por la m\u00fasica que todos los d\u00edas practicaba  incansablemente en la guitarra hasta la madrugada, cuando un d\u00eda su  madre, harta de no dormir, rompi\u00f3 el instrumento en su cabeza. El chico  utiliz\u00f3 un anuncio de un peri\u00f3dico donde sal\u00eda un pajarito para remendar  su guitarra, por lo que sus amigos le llamaron, en broma, <i>El ni\u00f1o del pajarito<\/i>.<\/p>\n<p>Al escaparse varias veces de su casa, Alejandro recorri\u00f3 bares de  Galicia y las costas andaluzas, a cambio de comida, sobreviviendo con su  guitarra.<\/p>\n<p>El camino de su carrera art\u00edstica fue largo y tortuoso. Daba clases  de guitarra con su t\u00edo Miguel \u00c1ngel Arenas, que hoy es su productor y  que a los pocos d\u00edas de conocerse lo llam\u00f3 para hacer sus primeros  trabajos en un estudio de grabaci\u00f3n.<\/p>\n<p>La verdad es que sus trabajos musicales eran de coros, no ten\u00eda  dinero ni para ir en metro a los estudios de grabaci\u00f3n. Su padre tuvo  que prestarle dinero para comprar una guitarra y Alejandro se lo supo  pagar con creces.<\/p>\n<p>A los 16 a\u00f1os cobr\u00f3 su primer dinero de la m\u00fasica. Su primer nombre  art\u00edstico fue el de Alejandro Magno, y con ese nombre sac\u00f3 su primer  disco, <b>Los Chulos Son Pa' Cuidarlos<\/b>, en un estilo tecno-flamenco muy divertido, pero que pas\u00f3 desapercibido.<\/p>\n<p>A pesar de que su madre le aconsejaba conseguir otro trabajo y que  dejara de so\u00f1ar porque no obten\u00eda ning\u00fan fruto, Alejandro no se dio por  vencido y pudieron m\u00e1s sus ganas, su vocaci\u00f3n, su inter\u00e9s y la fuerza  con que deseaba cumplir sus sue\u00f1os.<\/p>\n<p>Desde que Warner Music escuch\u00f3 su material y le hizo una oferta, todo  transcurri\u00f3 r\u00e1pido, muy r\u00e1pido, y el futuro astro espa\u00f1ol, a los 22  a\u00f1os, por fin obtendr\u00eda su recompensa. As\u00ed comenz\u00f3 su carrera en 1991  con la grabaci\u00f3n del \u00e1lbum <b>Viviendo Deprisa<\/b>, del que se desprende el \u00e9xito <i>Pisando Fuerte<\/i>.<\/p>\n<p>Siete Discos de Platino y m\u00e1s de un mill\u00f3n de copias vendidas  marcar\u00edan el ascenso de una de las figuras m\u00e1s honestas de la m\u00fasica  espa\u00f1ola actual, ya convertido en un aut\u00e9ntico mito.<\/p>\n<p>Para 1993 Alejandro graba su segundo disco, <b>Si T\u00fa Me Miras<\/b>, con una madurez musical que lo lleva a entrar en contacto con figuras como Paco de Luc\u00eda, Nacho Ma\u00f1\u00f3 y Chris Cameron.<\/p>\n<p>Un a\u00f1o despu\u00e9s, y como un homenaje a sus m\u00e1s fieles seguidores, graba el \u00e1lbum en directo <b>Alejandro Sanz B\u00e1sico<\/b>, en el que recoge algunos de sus mejores temas de los dos discos anteriores.<\/p>\n<p>En 1995 Alejandro viaja a Venecia para grabar su siguiente \u00e1lbum, <i><b>3<\/b><\/i>,  con la producci\u00f3n de Miguel \u00c1ngel Arenas y Emanuele Ruffinengo,  rebasando las fronteras espa\u00f1olas y confirmando que su m\u00fasica es  aplaudida por millones de personas en diferentes pa\u00edses del mundo.<\/p>\n<p>En 1997 lanza su disco <b>M\u00e1s<\/b>, donde nos regala los \u00e9xitos <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=6ed23ef8-914d-4fab-93ec-4e6f213a63ac'>Coraz\u00f3n Part\u00edo<\/a><\/i> e <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=11bc7518-10bd-4a1c-a0e9-63b7270a9bf1'>Y, \u00bfSi Fuera Ella?<\/a><\/i>, afianzando los pasos para lograr una excelente producci\u00f3n, con letras directas, cercanas, de la vida misma.<\/p>\n<p>El nuevo milenio lo festeja con su disco <b>El Alma Al Aire<\/b>, con el que gan\u00f3 cuatro galardones durante los Premios Grammy Latino 2000, como <i>Mejor \u00c1lbum del A\u00f1o, Mejor Grabaci\u00f3n del A\u00f1o, Mejor \u00c1lbum Pop Vocal Masculino<\/i> y <i>Mejor Canci\u00f3n del A\u00f1o<\/i>.<\/p>\n<p>En 2001 se lanza lo esencial de Alejandro Sanz y se convierte en el  primer artista espa\u00f1ol que un popular canal musical invita a grabar su  concierto ac\u00fastico desenchufado <b>Unppluged<\/b>, que ya es Disco de Oro en toda Hispanoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>Alejandro Sanz es m\u00fasico antes que cantante. As\u00ed es como se ha sumado  a la lista de los grandes nombres y hoy es considerado como el mejor  solista juvenil de la m\u00fasica espa\u00f1ola.<\/p>\n<p>Ha realizado colaboraciones con las voces m\u00e1s reconocidas de la  m\u00fasica espa\u00f1ola y latina: Joaqu\u00edn Sabina, Shakira, Lena, Mal\u00fa, Ni\u00f1a  Pastori, etc.<\/p>\n<p>El 25 de septiembre de 2006 se lanza el tema<i> A la primera persona<\/i>, primer sencillo de su nuevo trabajo titulado<b> El tren de los momentos<\/b>,  trabajo que sali\u00f3 a la venta a escala mundial el d\u00eda 7 de noviembre del  mismo a\u00f1o. En este nuevo disco, Alejandro Sanz vuelve a colaborar con  Shakira, pero tambi\u00e9n lo hace con otros artistas como Juanes, Calle 13,  \u00c1lex Gonz\u00e1lez.<\/p>\n<p>El \u00e9xito de este disco no se hizo esperar y se col\u00f3 en la primera  semana en el puesto n\u00famero 1 de los m\u00e1s vendidos. El siguiente single  vendr\u00eda de la mano de su amiga profesional Shakira con <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=9da99d5a-533a-4041-93d3-67c16edc45d5'>Te lo agradezco, pero no<\/a><\/i>. El pr\u00f3ximo en venir ser\u00eda <i>Ens\u00e9\u00f1ame tus manos<\/i>, balada con tiempos lentos que nos recuerda a sus inicios.<\/p>\n<p>El d\u00eda 22 de mayo de 2007 edita una edici\u00f3n especial de su exitoso \u00e1lbum <b>El tren de los momentos<\/b>,  en el que se incluyen canciones in\u00e9ditas, remezclas, as\u00ed como un DVD  con material in\u00e9dito, los videos musicales, c\u00f3mo se hicieron.<\/p>\n<p>El 2 de octubre de 2007, Alejandro Sanz lanza su primer perfume que  ha llamado 'Siete' como 'la magia de las siete notas musicales con las  que se lleva componiendo desde hace siglos'. Este se encuentra en dos  versiones, 'Siete Alejandro Sanz Woman' y 'Siete Alejandro Sanz Man'.<\/p>\n<p>En 2009 sale a la venta su octavo disco de estudio <b>Para\u00edso Express<\/b> bajo la producci\u00f3n de Tommy Torres y para 2010 lanza su cuarta producci\u00f3n en vivo titulada <b>Canciones para un para\u00edso en vivo<\/b>.<\/p>\n<\/div>","guid":248813,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248813\/alejandro-sanz\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Aleks Syntek","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248826\/aleks-syntek","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Aleks Syntek","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 11:02:57 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68807\/aleks-syntek-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68807\/aleks-syntek-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68807\/aleks-syntek-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68807\/aleks-syntek-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68807\/aleks-syntek-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68807\/aleks-syntek-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68807\/aleks-syntek-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p>Aleks Syntek, nacido el 29 de septiembre de 1969, es el  nombre art\u00edstico de Ra\u00fal Alejandro Escajadillo Pe\u00f1a, un m\u00fasico,  compositor y cantante mexicano, denominado como el 'Elton John  mexicano', despu\u00e9s de que declar\u00f3 que le gustar\u00eda serlo.<\/p>\n<p>Nace en M\u00e9rida, Yucat\u00e1n, en\u00a0M\u00e9xico. Se inicia tocando guitarra a  los 6 a\u00f1os de edad. Sus primeros pasos profesionales en el medio  art\u00edstico los dio a los 10 a\u00f1os en un programa infantil mexicano de  comedia muy popular en los 80's.<\/p>\n<p>En 1985, se convierte en cantante y m\u00fasico profesional. En 1989 compone los temas <i>Mu\u00e9vete a mi alrededor<\/i> y <i>Si\u00e9nteme<\/i>, cantados por la mexicana Sasha Sokol.<\/p>\n<p>En 1990 compone los temas <i>Sac\u00fadete<\/i> y <i>Escapar de ti<\/i> para el grupo pop Timbiriche. Ese mismo a\u00f1o forma una banda llamada  Aleks Syntek y la Gente Normal, al lado de Michel Rojkind (Bater\u00eda) y  Le\u00f3n Chiprut (Guitarra) con los que graba su primer \u00e1lbum: <b>Hey T\u00fa!,<\/b> lanzando los sencillos <i>Unos quieren subir<\/i> y <i>Una peque\u00f1a parte de ti<\/i>, contando con la presencia vocal de Sasha Sokol en el tema: <i>Te quiero as\u00ed<\/i>. De todas maneras Aleks continu\u00f3 alternando sus trabajos independientes con su labor dentro de la banda.<\/p>\n<p>Su \u00e1lbum <b>Bienvenido a la vida<\/b>, de 1995, es inspirado  por el nacimiento de su sobrina, hecho que tuvo repercusi\u00f3n en su  sensibilidad art\u00edstica. Un \u00e1lbum de carga conceptual e introspectivo y  de acordes m\u00e1s cercanos a lo que ser\u00eda su debut como solista, es a la  vez el disco con menor \u00e9xito comercial para la banda, convirti\u00e9ndose as\u00ed  en un disco de real tributo para los verdaderos fans. Sobresalen <i>La fe de antes<\/i>, <i>Evoluci\u00f3n<\/i> y <i>Bienvenido a la vida<\/i>.  Es en este a\u00f1o que Le\u00f3n Chiprut abandona la agrupaci\u00f3n para dedicarse  entre otras cosas a la fotograf\u00eda, convirti\u00e9ndose ahora Aleks Syntek y  la Gente Normal en un d\u00fao.<\/p>\n<p>Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, en 1997 ve la luz su cuarto \u00e1lbum llamado <b>Lugar Secreto<\/b>,  el cual fue grabado en Los \u00c1ngeles, California entre agosto y  septiembre de 1996. Un \u00e1lbum de sonidos electroac\u00fasticos y fusi\u00f3n entre  pop y acordes fuertes de guitarras, creando un sonido m\u00e1s rockero, cuya  elaboraci\u00f3n cont\u00f3 con la colaboraci\u00f3n de Sabo Romo (Bajista de la  legendaria banda de rock mexicano Caifanes. Sobresalen de este disco <i>Lindas criaturitas, Volando bajo<\/i> y <i>Sin ti<\/i>.  \u00c9ste es el \u00faltimo disco de la banda, ya que Michel Rojkind decide  dedicarse de lleno a su profesi\u00f3n que es la arquitectura. Es tambi\u00e9n el  \u00faltimo disco que Aleks graba con EMI M\u00e9xico, ya que despu\u00e9s es integrado  a la lista de m\u00fasicos que graban con Virgin, filial de EMI, lo que le  garantizaba un \u00e9xito comercial a nivel mundial (esta disquera ha  respaldado a grupos como los Sex Pistols, The Rolling Stones y The  Chemical Brothers, entre otros)<\/p>\n<p>Entre 1997 y 1998, Aleks se re\u00fane con Le\u00f3n Chiprut para colaborar en los discos <b>Tributo a Queen <\/b>y <b>Tributo a Jos\u00e9 Jos\u00e9.<\/b> En estos discos tambi\u00e9n participan grandes exponentes del Rock  Latinoamericano como Fito P\u00e1ez, Aterciopelados , Caf\u00e9 Tacuba, e Illya  Kuryaki, por mencionar algunos.<\/p>\n<p>M\u00e1s adelante es llamado para musicalizar la cinta mexicana de 1999  Sexo, pudor y l\u00e1grimas, convirti\u00e9ndose el tema hom\u00f3nimo de la pel\u00edcula  en un gran golpe comercial y logrando as\u00ed que este soundtrack se  convirtiese en doble disco de platino por las m\u00e1s de 500.000 copias  vendidas. <i>Sexo, Pudor y L\u00e1grimas<\/i> es la canci\u00f3n m\u00e1s popular de ese a\u00f1o. Es en ese a\u00f1o que edita a nivel mundial el compilado <b>89-99<\/b>,  donde incluye versiones originales y remixes de los cuatro \u00e1lbumes  junto a la Gente Normal, as\u00ed como trabajos como solista, sobresaliendo  el sencillo extra\u00eddo de esta producci\u00f3n <i>T\u00fa necesitas<\/i> una  canci\u00f3n con sonidos funky-disco setenteros. El disco fue un \u00e9xito en  Latinoam\u00e9rica, cambi\u00e1ndose \u00fanicamente la portada en los pa\u00edses donde  anteriormente no era conocido, como Espa\u00f1a (ya que en la versi\u00f3n  mexicana del disco aparece Aleks en un busto de piedra).<\/p>\n<p>Entre abril y junio de 2001 Aleks graba <b>De noche en la ciudad<\/b>,  en su propio estudio denominado Syntek Estudio, en la Ciudad de M\u00e9xico,  el cual fue posteriormente masterizado en Nueva York. Este disco marca  un nuevo inicio en la carrera discogr\u00e1fica de Aleks, ya que regresa a su  condici\u00f3n de solista. Este \u00e1lbum refleja a un Syntek con un estilo pop  bien definido. De este disco sobresalen temas como <i>Por volverte a ver<\/i>, <i>De noche en la ciudad<\/i> y <i>Bendito tu coraz\u00f3n<\/i>.  Este disco logra que Aleks se posicionase entre los m\u00e1s vendidos en  otros pa\u00edses como Colombia, Venezuela y Puerto Rico. Esto hace que en  diciembre de ese a\u00f1o se edite un disco de edici\u00f3n limitada incluyendo  los videos de los sencillos.<\/p>\n<p>Su \u00e1lbum de 2004, <b>Mundo Lite,<\/b> cont\u00f3 con la presencia de Ana Torroja, Soraya y Benny Ibarra, sonando muy fuerte <i>Duele el amor<\/i>, a d\u00fao con Ana Torroja, y <i>Te so\u00f1\u00e9<\/i>.<\/p>\n<p>En 2005, lo invitan a hacer doblaje en espa\u00f1ol en la pel\u00edcula de  Pixar: 'Robots', donde dobla al protagonista, Rodney Hojalata. Adem\u00e1s  interpreta el tema principal de esta pel\u00edcula: <i>Un h\u00e9roe real<\/i>.<\/p>\n<p>En 2006, produjo el disco <b>Me cuesta tanto olvidarte<\/b> a Ana Torroja, y a la vez compuso temas para la siguiente producci\u00f3n discogr\u00e1fica de Enrique Iglesias.<\/p>\n<p>En 2007, se escuch\u00f3 el primer sencillo de su nuevo \u00e1lbum <b>Lecci\u00f3n De Vuelo <\/b>llamado <i>Intocable<\/i>.  El nuevo disco contiene 11 temas, entre ellos tres colaboraciones con  Belanova, Jesse & Joy y Bon, de los cuales uno fue especialmente  para su hija reci\u00e9n nacida, Natalia, una canci\u00f3n donde Syntek nos  demuestra su lado paternal con sentimientos que enternecen el o\u00eddo y  mueven cada fibra del coraz\u00f3n humano.<\/p>\n<p>En su video, <i>Historias de danz\u00f3n y de arrabal<\/i>, cuenta con la  participaci\u00f3n de los actores de cine mexicano Susana Zavaleta, Roberto  Sosa, Julio Bracho, Liz Gallardo e Ir\u00e1n Castillo, as\u00ed como la  participaci\u00f3n especial de la cantante inglesa Joss Stone.<\/p>\n<p>Este video cont\u00f3 con la colaboraci\u00f3n de Bon y los enemigos del  silencio, video de tintes ochenteros y hecho como homenaje a la banda al  mencionar tres de sus \u00e9xitos <i>Voy a buscar<\/i>, <i>Cuando sea millonario<\/i> y <i>Cuando vayas al caribe<\/i>.<\/p>\n<p>En 2008, Aleks Sytek une su voz para una versi\u00f3n dueto de la canci\u00f3n <i>In My Arms<\/i> de la australiana Kylie Minogue, donde Aleks adapta algunas partes de  la canci\u00f3n. Este tema fue incluido en la edici\u00f3n especial para  Latinoam\u00e9rica del \u00e1lbum <b>X<\/b> de la cantante Kylie Minogue, y tambi\u00e9n fue lanzado en una recopilaci\u00f3n de \u00e9xitos de Aleks.<\/p>\n<p><b>M\u00e9todos de Placer Instant\u00e1neo<\/b>, nombre de su \u00e1lbum sali\u00f3 a la venta el <b>10 de noviembre<\/b>, mientras que\u00a0el\u00a0primer sencillo de esta producci\u00f3n\u00a0<i>Loca<\/i> ya est\u00e1 en rotaci\u00f3n en la radio latinoamericana\u00a0y est\u00e1 incluido en la  telenovela 'Los\u00a0exitosos P\u00e9rez',\u00a0que ha puesto a Aleks en boca de todo  M\u00e9xico.<\/p>\n<p>En 2010 tuvo una participaci\u00f3n especial con el grupo Sandoval en la nueva versi\u00f3n del sencillo <i>Por Besarte<\/i>, anteriormente realizada por el dueto Lu.<\/p>\n<\/div>","guid":248826,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248826\/aleks-syntek\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Alex Ubago","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248833\/alex-ubago","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Alex Ubago","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 11:02:39 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/28\/82009\/alex-ubago-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Alex Ubago (Vitoria-Gasteiz, Espa\u00f1a; 29 de enero de 1981) es el  nombre art\u00edstico de Alejandro Mart\u00ednez de Ubago Rodr\u00edguez, un cantautor  espa\u00f1ol de m\u00fasica pop.<\/p>\n<p>Naci\u00f3 el 29 de enero de 1981 en Vitoria y a los 4 a\u00f1os de edad se  traslad\u00f3 con su familia a San Sebasti\u00e1n por motivos laborales, donde  reside en la actualidad.<\/p>\n<p>A los 14 a\u00f1os comenz\u00f3 a jugar al billar por casualidad y a los 16 ya  compet\u00eda profesionalmente. Justo un a\u00f1o antes (a los 15 a\u00f1os), sin  propon\u00e9rselo, empez\u00f3 a escribir canciones. Luego de componer varias  sinti\u00f3 la necesidad de que alguien escuchara su trabajo y fue as\u00ed que  acudi\u00f3 a un primo que tenia un estudio de grabaci\u00f3n casero y fueron  grabando las canciones de Alex.<\/p>\n<p>Ese primer demo conten\u00eda las 5 canciones compuestas por el y como la  mayor\u00eda estaban dedicadas a su novia se lo regalo para su cumplea\u00f1os.  Este demo tambi\u00e9n lleg\u00f3 a manos de su actual manager, \u00cd\u00f1igo Argomaniz  por medio de otro primo de Alex. \u00cd\u00f1igo le propuso que comenzara a  escribir m\u00e1s y para octubre de 2000 ya estaba firmando su contrato con  Dro, su discogr\u00e1fica, y para principios del 2001 ya estaba en el estudio  junto a su productor, Jes\u00fas N. G\u00f3mez.<\/p>\n<p>El 23 de septiembre de 2001 sal\u00eda a la venta su primer disco, <b>\u00bfQu\u00e9 pides t\u00fa?<\/b>,  del cual se hizo una primera tirada de 70.000 unidades, aunque acabar\u00eda  vendiendo m\u00e1s de mill\u00f3n y medio de unidades en todo el mundo. A partir  de ah\u00ed llegaron las giras por Espa\u00f1a y por Latinoam\u00e9rica. Un a\u00f1o  despu\u00e9s, el 20 de septiembre de 2002 recibir\u00eda en Madrid el galard\u00f3n  correspondiente al Quinto Disco de Platino (500.000 copias) y unos meses  despu\u00e9s (julio del 2003) recibir\u00eda en San Sebasti\u00e1n, el Noveno Disco de  Platino (900.000 copias). Todo esto sumado a los discos de platino que  obtuvo en otros pa\u00edses como M\u00e9xico, Argentina, Chile y Colombia, entre  otros. La canci\u00f3n <i>Sin miedo a nada<\/i> de este primer disco, que  canta junto a la cantautora Amaia Montero, fue escogida por los  internautas de Los 40.com como la Mejor Canci\u00f3n de Amor de la Historia.  Despu\u00e9s de esto comenz\u00f3 a grabar el que ser\u00eda su segundo disco, <b>Fantas\u00eda o realidad<\/b>,  el cual ver\u00eda la luz el 24 de noviembre de ese mismo a\u00f1o. Grabado en  simult\u00e1neo en Londres y Madrid tiene como acompa\u00f1ante a la Orquesta  Sinf\u00f3nica de Londres y antes de final de a\u00f1o, ya hab\u00eda obtenido el Doble  Disco de Platino en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>El 22 de abril del siguiente a\u00f1o, su compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica le har\u00eda  entrega del Doble Disco de Diamante, por la venta de m\u00e1s de dos millones  de copias de sus dos discos. Gracias a su tir\u00f3n en el mercado hispano  de los Estados Unidos, s\u00f3lo 5 meses despu\u00e9s de la salida de su segundo  \u00e1lbum, <b>Fantas\u00eda o Realidad<\/b>, alcanzar\u00eda el Disco de Oro  (100.000 copias). Ese mismo a\u00f1o, actuar\u00eda en directo en la Gala de  entrega de los Premios MTV Latinos en Miami.<\/p>\n<p>Gracias a este disco, obtendr\u00eda en 2005 diferentes premios a destacar  el Premio ASCAP (American Society of Composers, Authors and Publishers)  y el Premio Billboard Latino 2005 por <b>Aunque no te pueda ver<\/b> como 'Mejor tema pop latino del a\u00f1o' y la 'Canci\u00f3n m\u00e1s radiada',  respectivamente. Otros premios que ha conseguido son el Premio Ondas al  'Mejor Artista Nacional' del 2002, 3 Premios Amigo al 'Mejor Artista  Masculino', 'Mejor Artista Revelaci\u00f3n' y 'Mejor \u00c1lbum' del 2002, as\u00ed  como otros premios fuera de sus fronteras como la Antorcha de Plata en  el Festival de Vi\u00f1a del Mar de 2004.<\/p>\n<p>En septiembre de 2006 lanza su tercer disco, <b>Aviones de cristal<\/b>, siguiendo la trayectoria de sus dos discos anteriores.<\/p>\n<p>Ubago reaparece en oto\u00f1o de 2008 en una colaboraci\u00f3n en la canci\u00f3n <i>Walking Away<\/i> del cantante Craig David. El 10 de marzo de 2009 saca un nuevo \u00e1lbum, <b>Calle Ilusi\u00f3n<\/b>.<\/p>\n<p>El 11 de marzo de 2009, empieza la presentaci\u00f3n de <b>Calle Ilusi\u00f3n<\/b>,  su cuarto disco de estudio en la ciudad de Barcelona, y siguiendo por  Valencia y Madrid y para el 16 de marzo, empieza su viaje promocional  por Argentina, Chile, M\u00e9xico, Miami y Puerto Rico. Previamente hab\u00eda  presentado <i>Me arrepiento<\/i> como primer single del mismo.<\/p>\n<p>A finales de septiembre de 2009, <b>Calle ilusi\u00f3n<\/b> es reeditado, incluyendo el tema de <i>Amarrado a ti<\/i> con Sharon Corr, junto con el cover de Mecano <i>Me cuesta tanto olvidarte<\/i> y <i>Siempre en mi mente<\/i>, tributo a Juan Gabriel y single del disco que sale el 20 de agosto del 2009.<\/p>\n<p>En 2010 forma un tr\u00edo musical con el ex cantante de Bacilos Jorge Villamizar y con la cantante cubana Lena y sacan al mercado su primer disco llamado <b>Alex, Jorge y Lena<\/b>, teniendo un rotundo \u00e9xito con su primer sencillo <i>Estar Contigo<\/i>; actualmente se encuentran promocionando <i>La Canci\u00f3n de Pescado<\/i>, segundo sencillo de esta producci\u00f3n.<\/p>","guid":248833,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248833\/alex-ubago\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Alexander Acha","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/297150\/alexander-acha","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Alexander Acha","pubDate":"Tue, 04 Oct 2011 06:10:09 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/08\/226054\/alexander-acha-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/08\/226054\/alexander-acha-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Raul Alexander Acha naci\u00f3 el 25 de enero de 1985 en la Ciudad de M\u00e9xico, es un joven cantautor e hijo del cantante\u00a0Emmanuel.<\/p>\r\n<p>A los 5 a\u00f1os estudi\u00f3 en el Instituto Artene, A.C., y dos a\u00f1os despu\u00e9s ingresa al Centro de Investigaciones y Estudios Musicales aprendiendo composici\u00f3n y piano, en 1996 estudia en el Summer Piano Institute de Kansas, Estados Unidos.<\/p>\r\n<p>En el 2001 se traslada a Holanda a estudiar en el Instituto de M\u00fasica Berger, y en la Academia de m\u00fasica Fermatta, hasta el 2003 que se convierte en alumno de Berklee College of Music.<\/p>\r\n<p>Resalta tambi\u00e9n su lado altruista en eventos para la Fundaci\u00f3n Telmex, como el 2\u00ba Encuentro entre Empresarios e Intelectuales a beneficio de ni\u00f1os e ind\u00edgenas mayas enfermos de c\u00e1ncer, as\u00ed como para Monte F\u00e9nix, Centro de Integraci\u00f3n para Adictos y Familiares, A.C. y en el 6\u00ba aniversario luctuoso de Diana Laura Colosio en el Foro Abierto de Plaza Loreto.<\/p>\r\n<p>En 2007, junto a su padre cant\u00f3 una versi\u00f3n de la canci\u00f3n popular '<i>La Guadalupana<\/i>', del soundtrack de la pel\u00edcula <i>Guadalupe<\/i>, y que cant\u00f3 el a\u00f1o siguiente en la Bas\u00edlica de Guadalupe.<\/p>\r\n<p>En el 2008 lanz\u00f3 su \u00e1lbum debut titulado<b> <i>Voy<\/i><\/b> alcanzando ventas de oro en M\u00e9xico, con su primer sencillo llamado<i> 'Te Amo'<\/i>.<\/p>\r\n<p>Esta canci\u00f3n tuvo gran difusi\u00f3n en Argentina, tras su inclusi\u00f3n en la banda sonora de la telenovela '<i>Valientes<\/i>.<\/p>\r\n<p>Su segundo sencillo llevo por nombre '<i>Mujeres<\/i>'.<\/p>\r\n<p>Aparte de estas canciones el disco cuenta con baladas como<i> 'Ni\u00f1a y Mujer'<\/i>, 'Con Un Beso' <i>'Esa Ni\u00f1a'<\/i> y otras con ritmos diferentes como<i> 'Voy',<\/i> '<i>Soy Un Hurac\u00e1n<\/i>' y '<i>Uno Pa'l Otro<\/i>'.<\/p>\r\n<p>En junio de 2011 Alexander presenta su segunda producci\u00f3n <b>La vida es<\/b> y como primer sencillo promocional <i>Amiga<\/i>.<\/p>\r\n<p>En septiembre, es nominado al Grammy Latino por mejor video musical del a\u00f1o por el tema <i>Amiga<\/i>.<\/p>","guid":297150,"keywords":"Alexander Acha","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/297150\/alexander-acha\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Alexis y Fido","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248845\/alexis-y-fido","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Alexis y Fido","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 12:02:17 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/21\/50803\/alexis-y-fido-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/21\/50803\/alexis-y-fido-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Alexis y Fido es un d\u00fao de reggaeton. La dupla, que  se le conoce tambi\u00e9n como 'Los Reyes del Perreo', 'Los Pitbulls' y 'El  d\u00fao Sobrenatural', logr\u00f3 llamar la atenci\u00f3n de los seguidores de la  m\u00fasica latina con el s\u00faper hit <i>El Tibur\u00f3n<\/i>, incluido en su disco <b>M\u00e1s Flow 2<\/b>.<\/p>\n<p>Nacido en Cidra, Puerto Rico, y criado entre este  pueblo y Cayey, Alexis incursion\u00f3 en el reggeaton en 1994 con una  colaboraci\u00f3n junto a dos amigos del barrio. Aunque escuchaba el llamado  de la m\u00fasica, se le dificult\u00f3 adentrarse m\u00e1s en el g\u00e9nero por residir  fuera del \u00e1rea metropolitana. Frustrado porque sus esfuerzos por darse a  conocer no rend\u00edan frutos, se mantuvo lejos del estudio de grabaci\u00f3n  por casi cinco a\u00f1os. De forma paralela, Fido comenz\u00f3 desde muy peque\u00f1o a  perseguir sus sue\u00f1os musicales en su natal pueblo de Cayey, Puerto  Rico.<\/p>\n<p>Al igual que Alexis, Fido se desanim\u00f3 por la  naturaleza competitiva del movimiento que reci\u00e9n se desarrollaba y  decidi\u00f3 hacer una pausa en su carrera por unos a\u00f1os, hasta que comenz\u00f3 a  notar el inter\u00e9s por este g\u00e9nero y como se mov\u00eda en la calle.<\/p>\n<p>A pesar de sus peque\u00f1os logros en la m\u00fasica, Fido se  sent\u00eda abrumado por las dificultades con las que se topaba para  sobresalir en el mundo musical y decidi\u00f3 retirarse nuevamente de la  escena. Esta vez quer\u00eda un estilo de vida distinto, raz\u00f3n por la cual se  enlist\u00f3 en el Ej\u00e9rcito de los Estados Unidos y cumpli\u00f3 un contrato de  cuatro a\u00f1os.<\/p>\n<p>Mientras Fido cumpl\u00eda su servicio militar, su buen  amigo Yandel se uni\u00f3 a Wisin, para crear el exitoso d\u00fao Wisin &  Yandel. Esa asociaci\u00f3n prob\u00f3 ser muy fruct\u00edfera y r\u00e1pidamente se  distingui\u00f3 como unas de las combinaciones m\u00e1s exitosas del g\u00e9nero.<\/p>\n<p>Sin embargo no fue hasta la compilaci\u00f3n <b>Desaf\u00edo<\/b> que Alexis y Fido probaron su potencial como d\u00fao.<\/p>\n<p>La qu\u00edmica entre ellos fue inmediata y se establecieron como pareja musical, demostrando su talento en canciones como <i>Gata Racing<\/i> para el \u00e1lbum <b>Blin Blin Vol. 1<\/b> y <i>El Palo<\/i> para <b>El Band 2 Korrupto.<\/b><\/p>\n<p>Despu\u00e9s del \u00e9xito de <i>El Palo,<\/i> el d\u00fao grab\u00f3 los temas <i>T\u00f3cale Bocina<\/i>, <i>El Rolo,<\/i> incluido en <b>La Misi\u00f3n<\/b><b> 4<\/b> y <i>Gata Michu Michu<\/i> en el s\u00faper hit de ventas <b>H\u00e9ctor El Bambino Presenta Los Anormales.<\/b><\/p>\n<p>R\u00e1pidamente fueron bautizados como 'Los Pitbull' por  la pr\u00e1ctica de Alexis de incluir ladridos en sus canciones, tendencia  que adopto a infancias de Yandel.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de adquirir experiencia sobre la tarima y  haber conquistado una gran fanaticada en Puerto Rico, el d\u00fao incluy\u00f3 el  p\u00edcaro tema <i>El Tibur\u00f3n<\/i> en el \u00e1lbum, nominado para el Latin Grammy de Luny Tune, <b>M\u00e1s Flor 2<\/b>, de inicios del 2005. La canci\u00f3n los convirti\u00f3 en estrellas a nivel internacional.<\/p>\n<p>Dentro de sus \u00e9xitos est\u00e1n: <i>El Tibur\u00f3n <\/i>(d\u00fao con el tambi\u00e9n reggaetonero Baby Ranks), <i>Me quiere Besar<\/i>, <i>Eso Ehh<\/i>, <i>Soy Igual que T\u00fa<\/i>, <i>5 letras<\/i> y <i>S\u00fabete<\/i>.  Han competido con otros d\u00faos del g\u00e9nero como: Rakim y Ken-Y, Wisin y  Yandel (aunque han trabajado con ellos), Angel & Khriz, Yaga &  Mackie y con otros ya desaparecidos como: Karel y Voltio, Baby Rasta y  Gringo, Zion y Lennox y H\u00e9ctor y Tito.<\/p>\n<p>El 30 de marzo de 2009 lanzan a la venta su \u00e1lbum <b>Down to Heart,<\/b> del que se desprendi\u00f3 el sencillo <i>S\u00fabete<\/i>, un \u00e9xito en toda Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>Para este 2011 lanzaran su nuevo \u00e1lbum de estudio titulado Perreologia el cual contara con las colaboraciones de Daddy Yankee y Yahavia entre otros artistas.<\/p>","guid":248845,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/248845\/alexis-y-fido\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Alicastro","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/271672\/alicastro","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Es un cantautor de 26 a\u00f1os, que naci\u00f3 en Cali, Colombia, pero  reside en Miami.","pubDate":"Thu, 14 Apr 2011 01:04:12 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/03\/23\/193673\/alicastro-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/03\/23\/193673\/alicastro-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Para muchos es la combinaci\u00f3n perfecta entre un artista pop-rock con la profundidad de un gran m\u00fasico. Para otros es la reencarnaci\u00f3n de un poeta en el alma de un carism\u00e1tico joven, espont\u00e1neo, alegre, sensible y natural. Alicastro es un cantautor latino de 26 a\u00f1os, que naci\u00f3 en Cali, Colombia; pero en la actualidad reside en Miami.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de tener un gran \u00e9xito en Centroam\u00e9rica, su pa\u00eds natal y visitar\u00a0 escenarios a lo largo de Estados Unidos, Alicastro ha ido poco a poco conquistando a su p\u00fablico con su encanto en vivo. En este camino ha compartido escenario con artistas como Hombres G, Franco de Vita, Gilberto Santa Rosa, V\u00edctor Manuelle y m\u00e1s.<\/p>\n<p>En Estados Unidos gan\u00f3 a trav\u00e9s de una cadena latina de TV el premio 'Artista Revelaci\u00f3n de la Audiencia' en el concurso 'M\u00fasica Pa' Ti' auspiciado por Chevrolet, el cual fue transmitido a nivel nacional con votaciones en todos los Estados Unidos y Puerto Rico.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n fue considerado como artista revelaci\u00f3n en Myspace con m\u00e1s de ciento ochenta mil visitas en su p\u00e1gina hasta el d\u00eda de hoy y m\u00e1s de trescientas mil tocadas en sus canciones, con lo que Alicastro demuestra la conexi\u00f3n con su p\u00fablico.<\/p>\n<p>Su p\u00e1gina www.alicastro.com es visitada por sus fans diariamente a manera de culto, principalmente por su secci\u00f3n 'Pu\u00f1o y Letra' (www.alicastro.com\/diario) donde miles de personas tienen un contacto directo con los sentimientos y reflexiones del artista, 'es una ventanita por donde desnudo lo que siento por dentro para quien quiera leerlo y ver la vida como yo la veo', dice el artista.<\/p>\n<p>Alicastro presenta <b>SE<\/b>, un trabajo lleno de historias y sonoridades. Como \u00e9l mismo dice: 'este disco es una fotograf\u00eda de la realidad, las sensibilidades, los anhelos y las alegr\u00edas de cualquier persona que se sienta viva'.<\/p>\n<p>A trav\u00e9s de las letras y la personalidad vocal que Alicastro presenta en este disco se desnuda una sensibilidad \u00fanica y una pasi\u00f3n incalculable por su m\u00fasica. Letras tan reales como en <i>Pobre pero Contento<\/i> donde, con un poco de imaginaci\u00f3n, cuenta su historia personal de lucha ante las adversidades econ\u00f3micas y la b\u00fasqueda de su sue\u00f1o.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n canciones como <i>Antes de Huir<\/i> dedicada a su t\u00edo que sufri\u00f3 par\u00e1lisis cerebral mientras el estaba fuera de su pa\u00eds. O <i>Ganas no me faltan<\/i> que toca las fibras mas profundas describiendo un verdadero amor imposible en la vida de Alicastro. Tambi\u00e9n una canci\u00f3n exaltando la m\u00fasica mexicana al mejor estilo ranchero llamada Ya me canse, es una canci\u00f3n que Alicastro quizo dedicar con mucha sutileza a una vieja relaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Alicastro ha llegado para quedarse y su honestidad, capacidad de trabajo, madurez art\u00edstica y compromiso lo llevar\u00e1n a ser uno de los grandes de la m\u00fasica. Como \u00e9l mismo dice: 'a trav\u00e9s de mi m\u00fasica cuento mucho de mi vida, pero a la vez esa vida es muy parecida a la de muchos millones de personas all\u00e1 afuera que se identifican con lo que escribo y est\u00e1n esperando una voz que hable por ellos'.<\/p>","guid":271672,"keywords":"Alicastro","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/271672\/alicastro\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Allison","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249096\/allison","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Allison","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 12:02:43 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/18\/44775\/allison-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/18\/44775\/allison-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Allison es un banda de rock pop mexicana, integrada por Erik ,voz y  guitarra; Manol\u00edn, bajo y segundas voces; Fear, guitarra; y Diego en la  bater\u00eda; que poco a poco se ha ido posicionando en los primeros lugares  de las listas de popularidad de la m\u00fasica latina<\/p>\n<p>Sus letras hablan principalmente del amor pero con un toque personal  que da como resultado un sonido original. Actualmente son muy populares  en M\u00e9xico pero tambi\u00e9n en otros pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, compartiendo  p\u00fablico con bandas como Panda y Divisi\u00f3n Min\u00fascula.<\/p>\n<p>La historia de Allison comienza en febrero del 2002, cuando dos de  sus fundadores, Erick y Manol\u00edn, quienes ya ven\u00edan de otras bandas sin  encontrar la qu\u00edmica necesaria para formar una banda s\u00f3lida; se  conocieron en la preparatoria y decidieron formar un proyecto musical  con un fin com\u00fan.<\/p>\n<p>Es as\u00ed que a principios del 2003 nace Allison con Erick en la voz y  primera guitarra, Manol\u00edn en el bajo y dos de los integrantes de la  banda anterior de Erick en la segunda guitarra y en la bater\u00eda.<\/p>\n<p>El nombre de la agrupaci\u00f3n viene del concepto musical que presentan.  Su m\u00fasica es prendida y las letras se enfocan al amor, por lo que  Allison es como hablar de aquella chica de la que est\u00e1n enamorados pero  que a\u00fan no conocen.<\/p>\n<p>Como cualquier banda en sus inicios, se presentaron en varias fiestas  y ah\u00ed fue como empezaron a relacionarse con otras bandas del circuito  underground de la Ciudad de M\u00e9xico. Tuvieron su primera oportunidad para  tocar en el Foro Alicia, uno de los espacios m\u00e1s importantes del  movimiento under en su pa\u00eds.<\/p>\n<p>Para ese entonces la formaci\u00f3n tuvo un cambio de integrantes, lleg\u00f3  un nuevo baterista y el segundo guitarrista abandon\u00f3 al grupo. Despu\u00e9s  de un tiempo consiguieron otro guitarrista para continuar con las  tocadas del grupo. Sin embargo esta formaci\u00f3n tampoco funcion\u00f3 y fue  hasta principios de 2005 que encontraron al guitarrista perfecto para la  banda, Fear.<\/p>\n<p>A mediados del 2003 Conocieron a Pako Zepeda su actual manager, quien  despu\u00e9s de descubrir a la banda produjo las maquetas junto a Eric  Espartacus y Allison fue firmado con un sello independiente.<\/p>\n<p>Su idea era producir el disco bajo este sello y buscar una licencia  de distribuci\u00f3n con alguna disquera, as\u00ed que Pako Zepeda present\u00f3 el  proyecto a los ejecutivos de Sony BMG, que aceptaron firmarlos como  artistas de la compa\u00f1\u00eda.<\/p>\n<p>Una semana antes de conseguir este contrato, cambiaron de nueva  cuenta de baterista, sin embargo la grabaci\u00f3n del disco estaba cercana  por lo que el actual baterista, Diego, no pudo participar en la  grabaci\u00f3n del mismo.<\/p>\n<p>A partir de diciembre del 2005 hasta mediados de febrero de 2006, se  llevo a cabo la grabaci\u00f3n de su primer \u00e1lbum que lleva por nombre <b>Allison<\/b>, cuyo primer sencillo fue <i>Fr\u00e1gil<\/i>.<\/p>\n<p>A este disco, le sigui\u00f3 su disco <b>Memorama<\/b>, lanzado en el 2008, un \u00e1lbum caracterizado por la madurez musical y la consolidaci\u00f3n de un estilo propio.<\/p>\n<p>Los integrantes de la banda se\u00f1alaron que este nuevo disco est\u00e1  cargado de todos los elementos nuevos que aprendieron durante los dos  a\u00f1os que estuvieron fuera de M\u00e9xico presentando su primer disco.<\/p>\n<p>'Estar en una gira por diferentes pa\u00edses y hacer nosotros mismos  nuestras maquetas e involucrarnos en la producci\u00f3n del disco nos dio la  seguridad para saber lo que quer\u00edamos presentar en nuestro nuevo \u00e1lbum',  coincidieron los integrantes de Allison.<\/p>\n<p>Actualmente se encuentran en la preparaci\u00f3n de lo que ser\u00e1 su tercer \u00e1lbum de estudio en el cual comentan que mostraran una nueva faceta que los acercara a p\u00fablico nuevo.<\/p>","guid":249096,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249096\/allison\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Amaia Montero","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249105\/amaia-montero","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Amaia Montero","pubDate":"Tue, 04 Oct 2011 06:10:55 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/17\/44610\/amaia-montero-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Amaia Montero (naci\u00f3 el 26 de agosto de 1976; Ir\u00fan, Guip\u00fazcoa). Hasta el 19 de noviembre de 2007 era la vocalista del grupo musical espa\u00f1ol La Oreja de Van Gogh, el cual dejo para seguir una carrera en solitario.<\/p>\r\n<p>Dice que de peque\u00f1a fue una ni\u00f1a muy normal y con una infancia feliz. Era muy cabezona y traviesa, desde peque\u00f1a supo que quer\u00eda ser cantante. Los s\u00e1bados por la ma\u00f1ana agarraba una grabadora y se grababa. Ya con 12 o 13 a\u00f1os le dijo a su madre que se quer\u00eda ir a Madrid para ser cantante.<\/p>\r\n<p>M\u00e1s tarde se matricul\u00f3 en la facultad de qu\u00edmicas, pero como no ten\u00eda tiempo para ir a las pr\u00e1cticas por la tarde debido a los ensayos del grupo, se matricul\u00f3 en psicolog\u00eda, estudios que a\u00fan no ha acabado.<\/p>\r\n<p>Amaia se integr\u00f3 a La Oreja de Van Gogh en el a\u00f1o 1996. Sus antiguos compa\u00f1eros de grupo afirman que es muy ca\u00f3tica, pero con la habilidad de hacerlo todo bien. Es extremista por naturaleza: una habitaci\u00f3n tiene que estar completamente ordenada... o hecha un caos, sin t\u00e9rminos medios. Esto implica tambi\u00e9n una de sus man\u00edas m\u00e1s destacables: todas las puertas tienen que estar abiertas de par en par... o bien cerradas.<\/p>\r\n<p>Disfruta con las cosas sencillas del d\u00eda a d\u00eda. Le gusta mucho leer, escuchar m\u00fasica, la playa, estar con los suyos y el chocolate. De su trabajo le gustan todos los campos. Tanto componer como grabar como los conciertos tienen aspectos que no cambiar\u00eda. Desde hace unos seis a\u00f1os tiene una profesora de canto, Almudena, que le ense\u00f1a t\u00e9cnicas para respirar y colocar la voz y aunque no puede asistir a clases con regularidad por falta de tiempo s\u00ed se notan las ventajas de lo que Almudena le ense\u00f1a. Al principio Amaia ten\u00eda n\u00f3dulos en la garganta pero despu\u00e9s de la gira de Dile al Sol se los quit\u00f3.<\/p>\r\n<p>En estos \u00faltimos a\u00f1os su vida ha dado un gran giro. Ha pasado de ser una chica normal a una cantante conocida por todos y ella no deja de sorprenderse con cada aspecto nuevo de su vida. Pero al fin y al cabo sigue siendo una persona sociable, amena y muy accesible. Tiene un car\u00e1cter dulce y siempre aporta en sus canciones emoci\u00f3n y una sonrisa para todo el mundo.<\/p>\r\n<p>El 19 de noviembre de 2007, La Oreja de Van Gogh anunci\u00f3 que Amaia dejaba el grupo para iniciar su carrera solista, la cual ha resultado bastante exitosa.<\/p>\r\n<p>La cantante espa\u00f1ola recibi\u00f3 de manos de Miguel Bos\u00e9 un doble Disco de Platino por las m\u00e1s de 160 mil copias vendidas de su primer trabajo sin el grupo.<\/p>\r\n<p>'La historia de este disco comenz\u00f3 como un sue\u00f1o, una locura. Despu\u00e9s de una determinada trayectoria, tomar una decisi\u00f3n as\u00ed fue muy dif\u00edcil para m\u00ed', explic\u00f3 Montero, quien agradeci\u00f3 a su familia todo el apoyo prestado.<\/p>\r\n<p>La artista habl\u00f3 muy emocionada cuando record\u00f3 a su padre, reci\u00e9n fallecido, y a quien quiso dedicar el premio 'de todo coraz\u00f3n'. Tambi\u00e9n agradeci\u00f3 el apoyo recibido por parte de su madre y su hermana, 'que me apoyaron desde el principio', dijo.<\/p>\r\n<p>Adem\u00e1s, agradeci\u00f3 a su representante, su equipo, 'y todos los fans y la gente que me ha apoyado, porque ten\u00eda mucho miedo de empezar esta nueva etapa, y sin embargo, s\u00f3lo he recibido cari\u00f1o', asegur\u00f3.<\/p>\r\n<p>Montero dijo sentirse muy contenta de recibir el doble Disco de Platino de manos de Miguel Bos\u00e9, porque 'es para m\u00ed un amigo. Es verdadero y una gran persona, por eso es un honor para m\u00ed recibirlo de sus manos, porque es el primero', a\u00f1adi\u00f3.<\/p>\r\n<p>Tras 18 semanas de su lanzamiento, el CD contin\u00faa en los primeros puestos de la lista de los m\u00e1s vendidos en Espa\u00f1a, tras entrar directamente al n\u00famero uno, con su sencillo <i>Quiero ser<\/i>, que bati\u00f3 r\u00e9cords de permanencia en la radio.<\/p>\r\n<p>Amaia Montero realiz\u00f3 una gira mundial con la que recorri\u00f3 pa\u00edses como Per\u00fa, Espa\u00f1a, Venezuela, Colombia, Uruguay, Chile y Argentina, y las ciudades espa\u00f1olas de Barcelona, Granada, Valladolid, Barcelona, Madrid o Mallorca, entre otras. El segundo sencillo de Amaia Montero es 4 segundos.<\/p>\r\n<p>En 2010 participo para el Christmas musical de la UNICEF realizando un cover en 3 idiomas distintos (espa\u00f1ol, ingles y portugu\u00e9s) de la canci\u00f3n Chiquitita de la agrupaci\u00f3n sueca Abba.<br \/><br \/><\/p>\r\n<p>A finales de 2011 lanzar\u00e1 su segundo disco <b>Amaia Montero 2<\/b> y <i>Caminando <\/i>ser\u00e1 el primer sencillo de esta producci\u00f3n.<\/p>","guid":249105,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249105\/amaia-montero\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Amaral","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249111\/amaral","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Amaral","pubDate":"Tue, 04 Oct 2011 06:10:56 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/27\/26621\/amaral-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/27\/26621\/amaral-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/27\/26621\/amaral-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/27\/26621\/amaral-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/27\/26621\/amaral-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/27\/26621\/amaral-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/12\/27\/26621\/amaral-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Amaral es un grupo musical de Zaragoza (Espa\u00f1a) formado por Eva Amaral (vocalista y compositora) y Juan Aguirre (guitarrista y compositor). Su estilo musical se podr\u00eda denominar folk, pero fusionado con ritmos latinos, sintetizadores, y con letras de contenido po\u00e9tico.<\/p>\r\n<p>Eva y Juan se trasladan a Madrid desde Zaragoza, donde mediados la d\u00e9cada de 1990 nace Amaral. Eva Amaral como vocalista y compositora y Juan Garc\u00eda Aguirre como guitarrista y compositor. El nombre del grupo es el apellido de Eva y fue elegido por consenso.<\/p>\r\n<p>En 1997 firman con una disquera y el 18 de mayo de 1998, sale a la venta su primer \u00e1lbum, de nombre hom\u00f3nimo, bajo la producci\u00f3n de Pancho Varona. Con un disco en la calle, Amaral se fue abriendo paso entre la escena musical y gan\u00e1ndose seguidores por toda la geograf\u00eda espa\u00f1ola. Su primer \u00e1lbum lanz\u00f3 5 sencillos: <i>Rosita<\/i>, <i>Voy a acabar contigo<\/i>, <i>No s\u00e9 qu\u00e9 hacer con mi vida<\/i>, <i>Un d\u00eda m\u00e1s<\/i> y <i>Tardes<\/i>. Este \u00e1lbum vendi\u00f3 alrededor de 80.000 copias.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 2000, despu\u00e9s de realizar una gira de presentaci\u00f3n con su primer disco y haberse hecho un espacio en la escena musical del pop espa\u00f1ol, Amaral graba en Londres su segundo \u00e1lbum, titulado <b>Una peque\u00f1a parte del mundo<\/b>, en esta ocasi\u00f3n bajo la producci\u00f3n de Cameron Jenkins. Un disco que conten\u00eda 13 canciones: 12 propias del grupo y una versi\u00f3n de la canci\u00f3n <i>Nada de nada<\/i> de la desaparecida Cecilia.<\/p>\r\n<p>Este segundo \u00e1lbum lanz\u00f3 4 sencillos: <i>C\u00f3mo hablar<\/i>, <i>Subamos al cielo<\/i>, <i>Cabecita loca<\/i> y <i>Nada de nada<\/i>. Vendi\u00f3 100.000 copias.<\/p>\r\n<p>Amaral entra de nuevo en el estudio y nuevamente, bajo la producci\u00f3n de Jenkins, graba su tercer \u00e1lbum, de nombre <b>Estrella de mar<\/b>, \u00e1lbum que se convertir\u00eda en el disco nacional m\u00e1s vendido en Espa\u00f1a en 2002. Con \u00e9l consiguieron una gran cantidad de premios, entre los que destacan un MTV European Award al mejor artista espa\u00f1ol y 5 premios de la m\u00fasica.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n, con este disco, Amaral salta al escenario internacional, al ser editado en 2003, en una nueva versi\u00f3n, en Am\u00e9rica. Lanz\u00f3 6 sencillos: <i>Sin ti no soy nada<\/i>, <i>Te necesito<\/i>, <i>Toda la noche en la calle<\/i>, <i>Morir\u00eda por vos<\/i>, <i>Estrella de mar<\/i> y <i>Salir corriendo<\/i>. Ha vendido 2.000.000 de copias.<\/p>\r\n<p>Con la internacionalizaci\u00f3n, Amaral no s\u00f3lo realiz\u00f3 gira por Espa\u00f1a, realiz\u00f3 varias visitas a M\u00e9xico, Argentina y Chile para promocionar su \u00e1lbum, publicado en Latinoam\u00e9rica en febrero de 2004, que incluy\u00f3 como temas extra tres versiones ac\u00fasticas y el dueto con Beto Cuevas de La Ley de la canci\u00f3n <i>Te necesito<\/i>.<\/p>\r\n<p>En 2003, Eva Amaral protagoniza un corto dirigido por Andreu Castro llamado 'Flores para Maika', en el que da vida a una mujer que muere en manos de su pareja. La canci\u00f3n <i>Salir corriendo<\/i> form\u00f3 parte de la banda sonora de la pel\u00edcula y coincidi\u00f3 con la salida como sexto sencillo.<\/p>\r\n<p>En el verano del 2004, cuando Amaral se dispon\u00eda a grabar un nuevo disco, Juan sufre de una lesi\u00f3n en su mano, lo que causa, adem\u00e1s de posponer la grabaci\u00f3n, que su compa\u00f1era Eva teloneara a Bob Dylan, en su gira por Espa\u00f1a, cantando varias canciones ella sola y en otras acompa\u00f1ada por su compa\u00f1ero musical, con una arm\u00f3nica.<\/p>\r\n<p>En noviembre del 2004, Eva y Juan parten a Londres en donde en el Eden Studios, bajo la producci\u00f3n de Cameron Jenkins, graban su cuarto \u00e1lbum, titulado <b>P\u00e1jaros en la cabeza,<\/b> con 14 nuevas canciones.<\/p>\r\n<p><b>P\u00e1jaros en la cabeza<\/b> sale a la venta el 14 de marzo de 2005 y, en junio, comienza su gira en Salamanca, que recorrer\u00eda Espa\u00f1a, hasta mediados del mes de octubre, haciendo escalas en M\u00e9xico y Argentina. Durante esta gira, Amaral se detiene el 15 de septiembre en Barcelona para grabar el concierto y editarlo en DVD, el cual saldr\u00eda a la venta el 28 de noviembre de ese mismo a\u00f1o bajo el nombre de El comienzo del big bang. <b>P\u00e1jaros en la cabeza<\/b> fue el disco m\u00e1s vendido en Espa\u00f1a en 2005, seg\u00fan la SGAE.<\/p>\r\n<p>El disco ha vendido m\u00e1s de 900.000 copias en todo el mundo y lanz\u00f3 5 sencillos: <i>El universo sobre m\u00ed, D\u00edas de verano, Marta, Sebas, Guille y los dem\u00e1s, Resurrecci\u00f3n y Revoluci\u00f3n<\/i>. Adem\u00e1s son\u00f3 en la radio las colaboraciones con Chetes y Moby).<\/p>\r\n<p>En el verano de 2006, graban una versi\u00f3n del tema <i>Si t\u00fa no vuelves<\/i>, original de Miguel Bos\u00e9, al lado del mexicano Chetes. Esta canci\u00f3n form\u00f3 parte de la banda sonora de la pel\u00edcula mexicana 'Efectos secundarios'. En septiembre de 2006, P\u00e1jaros en la cabeza fue reeditado en M\u00e9xico en la versi\u00f3n original CD+DVD, incluyendo <i>Si t\u00fa no vuelves<\/i>, que apareci\u00f3 como 4\u00ba sencillo para este pa\u00eds.<\/p>\r\n<p>En diciembre de 2006, Amaral lanz\u00f3 al mercado una edici\u00f3n especial de toda su discograf\u00eda, incluyendo Amaral, Una peque\u00f1a parte del mundo, Estrella de mar, P\u00e1jaros en la cabeza y el DVD El comienzo del big bang, bajo el t\u00edtulo de 'Amaral Edici\u00f3n Especial Navidad', la cual incluye las partituras de todas las canciones, as\u00ed como material extra para los fans. Vendi\u00f3 50.000 copias.<\/p>\r\n<p>Finalizada la gira, Eva y Juan se toman un tiempo para comenzar la composici\u00f3n de las nuevas canciones, pero tambi\u00e9n, durante este tiempo han colaborado con otros m\u00fasicos en sus discos, con Pereza, Moby, Ariel Rot y con Jaime Urrutia, y han compartido escenario con Deluxe, Los Secretos, Jaime Urrutia y Lagartija Nick.<\/p>\r\n<p>Eva y Juan comenzaron el a\u00f1o versionando <i>A Hard Rain's a-Gonna Fall<\/i> de Bob Dylan, canci\u00f3n promocional para la exposici\u00f3n internacional Expo Zaragoza 2008. Su versi\u00f3n se llam\u00f3 <i>Llegar\u00e1 la tormenta<\/i>.<\/p>\r\n<p>El 27 de mayo de 2008 sali\u00f3 a la venta el quinto \u00e1lbum de estudio del d\u00fao zaragozano al que han titulado <b>Gato negro.Drag\u00f3n rojo<\/b>, cuenta con 19 canciones y que tiene como primeros sencillos <i>Kamikaze<\/i> , <i>Tarde de domingo rara<\/i> y <i>Perd\u00f3name<\/i>. En este disco Juan canta en <i>Es s\u00f3lo una canci\u00f3n<\/i>. El \u00e1lbum entr\u00f3 directamente al n\u00ba1 en la lista oficial de los \u00e1lbumes m\u00e1s vendidos en Espa\u00f1a, consiguiendo adem\u00e1s su primer Disco de Platino (100.000 copias) en s\u00f3lo siete d\u00edas.<\/p>\r\n<p>La gira 2008 comenz\u00f3 en Zaragoza y se espera que termine en Valencia en diciembre de 2008 aunque se prev\u00e9 que contin\u00fae en 2009, acompa\u00f1ados por una nueva banda, integrada por Coki Jim\u00e9nez(bater\u00eda), Zulaima Boheto(checlista), Octavio Vinck(guitarra ac\u00fastica), Iv\u00e1n Gonz\u00e1lez(bajo) y Quique Mavilla(teclados).<\/p>\r\n<p>El 27 de junio participaron, en un concierto ben\u00e9fico, organizado por la Fundaci\u00f3n 46664, que tuvo lugar en Hyde Park (Londres), donde Amaral comparti\u00f3 cartel con grupos como Simple Minds, Annie Lennox, Queen + Paul Rodgers, Sugababes, Razorlight, Amy Winehouse y Zucchero Fornaciari, entre otros.<\/p>\r\n<p>Para inicios del 2009, Amaral grab\u00f3 un CD in\u00e9dito al que titularon <b>Granada<\/b>, para conmemorar los 10 a\u00f1os de EFE EME. El CD en formato digital contiene 4 temas in\u00e9ditos y exclusivos en los que Amaral recrea canciones de cuatro grupos granadinos: 091, Lagartija Nick, Los Planetas y Lori Meyers.<\/p>\r\n<p>En Junio de 2009, participan en el disco homenaje a Miguel R\u00edos, <b>Bienvenidos,<\/b> versionando la canci\u00f3n <i>Al Sur de Granada<\/i>. Adem\u00e1s rehacen su canci\u00f3n 'Salta' para el proyecto ben\u00e9fico de Supernanas.org<\/p>\r\n<p>El 22 de septiembre de 2009, y cerrando el ciclo de <b>Gato Negro - Drag\u00f3n Rojo<\/b>, Amaral public\u00f3 un doble CD+DVD\/Blu-Ray, titulado <b>La barrera del sonido<\/b>, que contiene un concierto grabado en Madrid en octubre de 2008, cerrando de esta manera y en palabras de Juan Aguirre una etapa para dar inicio al nacimiento de una banda nueva en el pr\u00f3ximo \u00e1lbum de estudio.<\/p>\r\n<p>En octubre de 2010, el Ministerio de Cultura de Espa\u00f1a otorga el II Premio Nacional de las M\u00fasicas Actuales 2010 a Amaral por su 'aportaci\u00f3n a la renovaci\u00f3n del panorama musical actual'<\/p>\r\n<p>En 2011 lanzar\u00e1 su sexto \u00e1lbum de estudio <b>Hacia lo salvaje<\/b> y como primer single promocional el tema del mismo nombre.<br \/><br \/>Amaral hasta la fecha ha vendido m\u00e1s de 2 millones de copias de sus cinco discos.<\/p>","guid":249111,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249111\/amaral\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Amaury Guti\u00e9rrez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287381\/amaury-gutierrez","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Amaury Guti\u00e9rrez","pubDate":"Thu, 12 May 2011 11:05:27 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/11\/26\/158842\/amaury-gutierrez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Amaury Guti\u00e9rrez, nace en Santa Clara, Cuba, el 9 de septiembre de 1963. M\u00fasico completo, graduado de la Escuela Nacional de Artes de Cuba en direcci\u00f3n coral, con estudios complementarios en armon\u00eda, piano, guitarra y percusi\u00f3n entre otros. Cantautor por convicci\u00f3n. Su estilo, es por sobretodo, una mezcla de ritmos y g\u00e9neros plagados de romanticismo con melod\u00edas que nacen del alma.<\/p>\r\n<p>Lo descubre el destacado trompetista cubano Arturo Sandoval en el Festival Internacional de Jazz Plaza de La Habana en 1989 y es quien lo introduce en el afamado Amaury Guti\u00e9rrezgrupo Afrocuba, marcando ?el inicio en su carrera profesional. Llega a M\u00e9xico en 1993, donde vive por 11 a\u00f1os. El p\u00fablico mexicano lo recibe con los brazos abiertos, le ofrece la oportunidad negada en su pa\u00eds de origen.<\/p>\r\n<p>Su primer album, <b>Amaury Guti\u00e9rrez<\/b> en 1999 es nominado al Grammy Latino, gana Disco de Oro en Colombia, vende mas de 600 mil copias, recibe Premio Onda como artista revelaci\u00f3n en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2000 por este disco. Producido por el brasilero Marcos Mazzola (Paul Simon y Milton Nascimiento, Gal Costa ).<\/p>\r\n<p>En el 2000 lanza su segundo album responde al nombre de <b>Piedras y Flores <\/b>el cual incluye temas del reconocido compositor Kike Santander, quien adem\u00e1s realiza la producci\u00f3n musical.<\/p>\r\n<p>Su tercer album <b>Alma Nueva<\/b>, es un homenaje a la guitarra ac\u00fastica,\u00a0 y un reencuentro consigo mismo participan como arreglistas Eugenio Toussaint (M\u00e9xico), Alberto Dominguez (M\u00e9xico) y Miguel Vald\u00e9s (Cuba). Coproducci\u00f3n Amaury Guti\u00e9rrez y Memo Gil.<\/p>\r\n<p>Ha compartido escenario con figuras tales como: Alan Parson ,Sting , Francisco C\u00e9spedes, David Torrens, Benny Ibarra, el d\u00fao Sin Bandera, Oscar de Le\u00f3n entre otros.<\/p>\r\n<p>De 1999 al 2001 realiza diversas giras por Europa, Sudam\u00e9rica y Estados Unidos como parte de la promoci\u00f3n de sus diversos discos.<\/p>\r\n<p>En diciembre del 2003 decide radicarse en Estados Unidos donde centra su atenci\u00f3n en la composici\u00f3n, realiza diversas presentaciones en vivo en Estados Unidos.<br \/><br \/><\/p>\r\n<p>En 2004 lanza <b>Se me Pego Tu Nombre <\/b>y para el 2006 sale a la venta <b>Pedazos de M\u00ed<\/b>. Su mas reciente producci\u00f3n vio la luz en 2010 bajo el nombre de <b>Sesiones \u00cdntimas<\/b>.<\/p>\r\n<p>Diversos artistas interpretan sus temas, entre ellos: Luis Fonsi (Puerto Rico), Cheo Feliciano (Puerto Rico), Mijares (M\u00e9xico), Paloma San Basilio (Espa\u00f1a), Malu (Espa\u00f1a), Gilberto Santa Rosa (Puerto Rico), Trio Pandora (M\u00e9xico), Alicia Villareal (M\u00e9xico), Franki?Negron (Puerto Rico), Banda Machos (M\u00e9xico), Grupo L\u00edmite (M\u00e9xico), Willy Chirino (Cuba), Francisco C\u00e9spedes (Cuba) y otros.<\/p>","guid":287381,"keywords":"Amaury Guti\u00e9rrez","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287381\/amaury-gutierrez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Ana B\u00e1rbara","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249118\/ana-barbara","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Ana B\u00e1rbara","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 12:02:28 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/07\/12\/131402\/ana-barbara-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/07\/12\/131402\/ana-barbara-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Ana B\u00e1rbara naci\u00f3 el 10 de enero de 1969 en San Luis Potos\u00ed, M\u00e9xico y  desde peque\u00f1a mostr\u00f3 su inclinaci\u00f3n por la m\u00fasica. A los 8 a\u00f1os le hizo  coros a su hermana Viviana, quien en aquel entonces cantaba en  palenques y teatros del pueblo en las ferias mexicanas.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de representar a su estado en el concurso de belleza  Se\u00f1orita M\u00e9xico, incursion\u00f3 en el medio art\u00edstico presentando los  segmentos musicales de ECO. En 1990 fue invitada a realizar una gira por  Colombia, obteniendo as\u00ed sus primeros logros.<\/p>\n<p>En 1993 gan\u00f3 el t\u00edtulo El Rostro de El Heraldo de M\u00e9xico, y a  mediados de ese a\u00f1o fue nombrada Embajadora de la Canci\u00f3n Ranchera,  distinci\u00f3n gracias a la cual se present\u00f3 ante el Papa Juan Pablo II.<\/p>\n<p>Al a\u00f1o siguiente, la artista lanz\u00f3 su primer disco hom\u00f3nimo al mercado, que inclu\u00eda los exitos <i>Nada<\/i> y <i>Sac\u00fademe<\/i>, que la lanzaron no s\u00f3lo en M\u00e9xico, sino tambi\u00e9n en Estados Unidos.<\/p>\n<p>En junio de 1995, Ana B\u00e1rbara lanz\u00f3 al mercado su segundo disco, <b>La Trampa<\/b>, del cual se desprendi\u00f3 el\u00a0 sencillo del mismo nombre.<\/p>\n<p>Lleg\u00f3 1996 y la potosina present\u00f3 su tercera producci\u00f3n, <b>Ay Amor<\/b>, realizada por Jorge Avenda\u00f1o. Con muy buena aceptaci\u00f3n, se desprendieron de este disco los temas <i>Ya No te Creo Nada<\/i> y <i>No Llorar\u00e9<\/i>.<\/p>\n<p>En 1998, Ana B\u00e1rbara lanz\u00f3 <b>Los besos no se dan en la camisa<\/b>, que fue producido por Marco Antonio Sol\u00eds. El primer sencillo, fue el tema <i>C\u00f3mo me haces falta<\/i>, que en su d\u00eda hiciera famosa el grupo Los Bukis.<\/p>\n<p>En 1999, Ana B\u00e1rbara incursion\u00f3 por primera vez en el mundo del cine  con una producci\u00f3n para los Estados Unidos. Film\u00f3 la pel\u00edcula <b>Todo Contigo<\/b>,  compartiendo escena con los actores Norma Lazareno y Fernando Casanova.  La cantante cerr\u00f3 el siglo con una nueva producci\u00f3n discogr\u00e1fica  titulada <b>Tu Decisi\u00f3n<\/b>, en la que por primera vez incluye temas de su inspiraci\u00f3n como <i>Ahora Vete<\/i>, <i>Yo Quiero Saber<\/i>, <i>Quise Olvidar<\/i> y <i>Tu Decisi\u00f3n<\/i>.<\/p>\n<p>En el 2003, su carrera fue en ascenso cuando lanz\u00f3 el \u00e9xito bailable <i>Bandido<\/i>,  del cual grab\u00f3 el video y comparti\u00f3 cr\u00e9ditos con el actor Fernando  Colunga, con quien se le lig\u00f3 sentimentalmente.\u00a0 Sin embargo, en ese  momento estaba saliendo con el boxeador, empresario y pol\u00edtico Jorge  Kawaghi.<\/p>\n<p>Su octavo disco, <b>Loca de Amar<\/b>, se edit\u00f3 en\u00a0 2004 y desprendi\u00f3 los \u00e9xitos <i>Loca<\/i> y <i>Lo Busqu\u00e9<\/i>.  Sin embargo, por ese tiempo se vio envuelta en una serie de esc\u00e1dalos  debido al romance que entablaba con el viudo de la actriz Mariana Levi,  Jos\u00e9 Mar\u00eda Fern\u00e1ndez 'El Pirru', que centr\u00f3 m\u00e1s la atenci\u00f3n p\u00fablica en  eso que en su carrera profesional.<\/p>\n<p>En 2006, Ana B\u00e1rbara edit\u00f3 el disco <b>No es brujer\u00eda<\/b>.  En enero de ese mismo a\u00f1o se cas\u00f3 por lo civil con 'El Pirru', adem\u00e1s de  que meses m\u00e1s tarde naci\u00f3 un var\u00f3n producto de esta relaci\u00f3n. Adem\u00e1s de  este hijo, a cantante tiene a Emiliano, que naciera en el a\u00f1o 2000.<\/p>\n<p>Lleg\u00f3 2007 y con \u00e9l una recopilaci\u00f3n de los temas que m\u00e1s han  representado la carrera art\u00edstica de esta mexicana, el t\u00edtulo del disco  fue <b>Para Ti Mi Historia<\/b>, un material que agrup\u00f3 30 canciones, entre las que estuvieron <i>C\u00f3mo me haces falta, Enga\u00f1ada, Mala, Lo Busqu\u00e9, La Trampa<\/i>, y otros m\u00e1s, adem\u00e1s de estos tracks se incluyeron an\u00e9cdotas de la carrera musical de Ana B\u00e1rbara narradas por ella misma.<\/p>\n<p>Este mismo a\u00f1o recibi\u00f3 una nominaci\u00f3n a un Grammy Latino en al categor\u00eda Mejor \u00c1lbum Grupero, por su placa discogr\u00e1fica <b>No es Brujer\u00eda<\/b>.<\/p>\n<p>Luego de no aparecer en los escenarios durante alg\u00fan tiempo, la  cantante mexicana regres\u00f3 en 2008 s\u00f3lo para rendirle un homenaje al  cantautor Jos\u00e9 Jos\u00e9 en los Grammy Latinos, en donde interpret\u00f3 el tema <i>Lo pasado, pasado<\/i> del tambi\u00e9n llamado 'Pr\u00edncipe de la canci\u00f3n'.<\/p>\n<p>Dispuesta a no dejarse quitar la corona de 'Reina Grupera', Ana  B\u00e1rbara lanz\u00f3 en 2009 un nuevo material discogr\u00e1fico, el cual seg\u00fan  declaraciones de la cantante, 'dejar\u00e1 al descubierto c\u00f3mo es Ana B\u00e1rbara  la mujer y madre'.<\/p>\n<p>Pero eso no es todo, ya que la int\u00e9rprete de <i>Bandido<\/i> mostrar\u00e1 su faceta de productora y compositora en este \u00e1lbum.<\/p>\n<p>En el 2011 participo como actriz en algunos cap\u00edtulos de la telenovela Una Familia con Suerte, en el cual tambi\u00e9n se encargo del tema musical de esta titulado<i> Eres mi Suerte<\/i><\/p>","guid":249118,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249118\/ana-barbara\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Ana Bel\u00e9n","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/295585\/ana-belen","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Ana Bel\u00e9n","pubDate":"Fri, 03 Jun 2011 11:06:47 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/03\/223858\/ana-belen-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/06\/03\/223858\/ana-belen-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>La actriz y cantante Ana Bel\u00e9n naci\u00f3 en Madrid, en la Calle del Oso de Lavapi\u00e9s. Es la mayor de tres hermanos. Su padre era cocinero y su madre regentaba la porter\u00eda donde ella se cri\u00f3.<\/p>\n<p>Desde muy peque\u00f1a mostr\u00f3 inclinaciones musicales, imitaba a sus artistas preferidos. Antes de los diez a\u00f1os, volv\u00eda de la escuela y estudiaba solfeo.<\/p>\n<p>Comenz\u00f3 a frecuentar espacios radiof\u00f3nicos. Comenzaba a primera hora de la ma\u00f1ana en Radio Madrid, en el programa 'Gran V\u00eda', segu\u00edar en 'Conozca usted a sus vecinos' o 'Ruede la bola' y terminaba a primeras horas de la noche en Radio Espa\u00f1a, en el programa 'Vale todo' presentado por Bobby Deglan\u00e9.<\/p>\n<p>En uno de esos programas la descubri\u00f3 un cazatalentos y con 12 a\u00f1os entr\u00f3 por primera vez en un estudio para grabar su primer single, 'Qu\u00e9 dif\u00edcil es tener 18 a\u00f1os'. Sigui\u00f3 cantando, y hasta la radio lleg\u00f3 un productor cinematogr\u00e1fico buscando una voz para competir con Marisol y Roc\u00edo D\u00farcal. Toda ni\u00f1a o ni\u00f1o con aptitudes, incluso sin ellas, pod\u00eda ser en aquellos a\u00f1os susceptible de ser contratado para intentar su lanzamiento como 'ni\u00f1o prodigio'.<\/p>\n<p>Propusieron a sus padres un contrato para cuatro pel\u00edculas y, casi inmediatamente, Ana se encontr\u00f3 en un plat\u00f3 filmando la que ser\u00eda su primera pel\u00edcula: 'Zampo y yo', junto a Fernando Rey, dirigidos por Luis Luc\u00eda. Graba un nuevo E.P. con canciones de la pel\u00edcula firmadas por Alguer\u00f3, Los Brincos O Adolfo Waitzman.<\/p>\n<p>Poco tiempo despu\u00e9s, Narros es nombrado director del Teatro Espa\u00f1ol de Madrid, el entonces Teatro Nacional, y Ana debuta en el primer montaje con un papel en la 'Numancia' de Cervantes.<\/p>\n<p>Se instala en R\u00edo de Janeiro para cumplir uno de sus sue\u00f1os, trabajar dentro de la m\u00fasica brasile\u00f1a, su pasi\u00f3n permanente. <b>Ana En R\u00edo<\/b> (1982) es un \u00e1lbum grabado en espa\u00f1ol y portugu\u00e9s, producido y grabado por m\u00fasicos brasile\u00f1os donde canta junto a Chico Buarque 'Noche de m\u00e1scaras'. A partir del disco filma asimismo un especial musical para la TV. En Espa\u00f1a <i>'Balanc\u00e9'<\/i> se convirti\u00f3 en un tema muy popular y otras anciones como 'Planeta agua', han figurado en su repertorio largos a\u00f1os.<\/p>\n<p>En la fiesta de su pueblo, San Isidro, graba en directo junto a V\u00edctor Manuel<b> V\u00edctor Y Ana En Vivo<\/b> (1983).<\/p>\n<p><br \/>A comienzos del 1984 graba <b>G\u00e9minis<\/b>, producido y arreglado por Geoff Westley que significa un salto cualitativo en su carrera donde canciones como <i>'S\u00f3lo le pido a Dios'<\/i> o <i>'Espa\u00f1a camisa blanca de mi esperanza'<\/i> han quedado ancladas a la voz de Ana para siempre.<\/p>\n<p>Jose Luis Garc\u00eda S\u00e1nchez y Rafael Azcona le preparan un veh\u00edculo inmejorable para su vuelta al mundo cinematogr\u00e1fico con 'La Corte De Fara\u00f3n' (1985) de J.L. Garc\u00eda S\u00e1nchez y a \u00e9ste le sigue 'S\u00e9 Infiel I No Mires Con Qui\u00e9n' (1985) de Fernando Trueba.<\/p>\n<p>Comienza a grabar en el 85, en Londres, un doble \u00e1lbum junto a V\u00edctor titulado <b>Para La Ternura Siempre Hay Tiempo <\/b>(1986). De ese trabajo, 'Ni\u00f1a de agua', 'Barrio de la Cruz', 'M\u00e1s all\u00e1 que Todas',\u00a0'La Puerta de Alcal\u00e1' se convierte en un acontecimiento que todo el mundo tararea en Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica.<\/p>\n<p>El 13 de marzo de 1986 es distinguida por Jack Lang, ministro de cultura de Francia, como Caballero de la Orden y las Letras Francesas.<\/p>\n<p>Rueda dirigida por Imanol Uribe 'Adi\u00f3s Peque\u00f1a' (1986) y al a\u00f1o siguiente 'La Casa De Bernarda Alba' (1987) de Mario Camus luego de haberla representado en el Teatro Espa\u00f1ol dirigida por Jose Carlos Plaza.<\/p>\n<p>El \u00e9xito en el cine se sigue acumulando y en 1988 edita un nuevo trabajo discogr\u00e1fico titulado\u00a0<b>A La Sombra De Un Le\u00f3n<\/b> (1988).<\/p>\n<p>En 1989 lanza <b>'Rosa de Amor y Fuego'<\/b>, disco en el que se incluye<i> 'L\u00eda'<\/i> y <i>'Arde Par\u00eds'<\/i>. Para la presentaci\u00f3n del disco canta diez d\u00edas en el Teatro Espa\u00f1ol dirigida por Miguel Narros con escenograf\u00eda de Gerardo Vera, vestuario de Jes\u00fas del Pozo y dise\u00f1o gr\u00e1fico de Juan Gatti.<\/p>\n<p><b>Como Una Novia<\/b> (1991) y <b>Veneno Para El Coraz\u00f3n<\/b> (1993) son dos producciones discogr\u00e1ficas de vida desigual, \u00e9xito grande la segunda y canciones que arrasan como <i>'Derroche' o 'La mentira'<\/i>.<\/p>\n<p>En 1994 realiza la grabaci\u00f3n del disco <b>Mucho Mas Que Dos<\/b> en directo junto a V\u00edctor Manuel y el cual cuenta con colaboraciones de la talle de Joaqu\u00edn Sabina, Joan Manuel Serrat, Pablo Milan\u00e9s y Miguel R\u00edos.<\/p>\n<p>De este \u00e1lbum se vendieron mas 600,000 \u00fanicamente en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>En 1996 y 1997 realiza junto a V\u00edctor Manuel, Miguel R\u00edos y Joan Manuel Serrat la exitosa gira <i>El gusto es nuestro<\/i>, que arrasa en toda Espa\u00f1a con m\u00e1s de 500.000 espectadores, y que lleg\u00f3 a Latinoam\u00e9rica con un \u00e9xito rotundo que da lugar a un CD y un DVD, grabados en vivo en el concierto ofrecido en la plaza de toros de Las Ventas en Madrid, el 12 de septiembre de 1996.<\/p>\n<p>En 1997 publica su nuevo \u00e1lbum <b><i>M\u00edrame<\/i><\/b>, grabado en Londres. Un disco de duetos que se convierte en el trabajo discogr\u00e1fico m\u00e1s vendido de su carrera en solitario en el cual colaboran Antonio Banderas, Ketama y Fito P\u00e1ez.<\/p>\n<p>En mayo de 2001 publica un disco titulado <b><i>Peces de ciudad<\/i><\/b>, con once canciones de autores como Joaqu\u00edn Sabina, Carlos Varela, V\u00edctor Manuel, Fito P\u00e1ez y Franco De Vita, entre otros. El primer <i>single<\/i> fue la canci\u00f3n que da t\u00edtulo al disco, de Joaqu\u00edn Sabina, que se convirti\u00f3 pronto en una de las canciones m\u00e1s representativas de la carrera musical de Ana Bel\u00e9n. El segundo <i>single<\/i> fue la canci\u00f3n <i>Si me nombras<\/i> y tambi\u00e9n alcanz\u00f3 notables \u00e9xitos.<\/p>\n<p>En noviembre de 2003 edita un nuevo disco: <b><i>Viva L'Italia<\/i><\/b>, en el que rinde tributo a la m\u00fasica italiana con canciones de Domenico Modugno, Gino Paoli, Francesco de Gregori, Claudio Baglioni y Mina entre otros.<\/p>\n<p>En 2007 publica su producci\u00f3n mas reciente de la mano de Javier Lim\u00f3n que lleva por nombre <b><i>Anatom\u00eda<\/i><\/b>, en el que se incluyen trece temas in\u00e9ditos de autores como Joaqu\u00edn Sabina, Javier Lim\u00f3n, Pablo Guerrero, Bebe y V\u00edctor Manuel entre otros y que tiene a la canci\u00f3n <i>Pobrecita<\/i> como primer sencillo.<\/p>","guid":295585,"keywords":"Ana Bel\u00e9n","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/295585\/ana-belen\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Ana Torroja","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249125\/ana-torroja","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Ana Torroja","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 01:02:51 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/10\/15238\/ana-torroja50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/10\/15238\/ana-torroja70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/10\/15238\/ana-torroja120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/10\/15238\/ana-torroja-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/10\/15238\/ana-torroja300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/10\/15238\/ana-torroja610x150.jpg","610x200":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/10\/15238\/ana-torroja610x200.jpg","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/10\/10\/15238\/ana-torroja610x250.jpg","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p>Ana Torroja Fungairi\u00f1o naci\u00f3 en Madrid, Espa\u00f1a, el 28 de  diciembre de 1959. Es una cantante espa\u00f1ola considerada una de las voces  m\u00e1s conocidas de la m\u00fasica pop del pa\u00eds. Fue la vocalista del grupo  Mecano, junto a los hermanos Jos\u00e9 Mar\u00eda y Nacho Cano, con quienes  consigui\u00f3 un \u00e9xito espectacular en Espa\u00f1a y otros pa\u00edses.<\/p>\n<p>Tras la separaci\u00f3n del grupo en 1998, comenz\u00f3 su carrera como  solista, que cuenta con siete \u00e1lbumes publicados, de los que ha vendido  m\u00e1s de 2.500.000 copias.<\/p>\n<p>Su abuelo y su padre, son los afamados ingenieros espa\u00f1oles Eduardo  Torroja Miret y Jos\u00e9 Antonio Torroja Cavanillas, respectivamente. Otros  de sus familiares directos han destacado en el mundo de la abogac\u00eda,  como su t\u00edo Eduardo Fungairi\u00f1o Bringas ex fiscal jefe de la Audiencia  Nacional de Espa\u00f1a y su t\u00edo abuelo Manuel Cavanillas Pr\u00f3sper, hermano de  su abuela Carmen, que fue Magistrado del Tribunal Supremo. La madre de  Ana, que se llamaba Mar\u00eda del Carmen Fungairi\u00f1o, muri\u00f3 el 26 de  septiembre de 1985 cuando Ana ten\u00eda 25 a\u00f1os.<\/p>\n<p>Ana es la mayor de una familia numerosa de 6 hermanos. Tiene 2  hermanas (Celia y Laura) y tres hermanos (Yago, Javier y Carlos).<\/p>\n<p>Se puede decir que los Torroja estaban en contacto con la m\u00fasica a  trav\u00e9s de sus padres y abuelos. Ana y Jose Mar\u00eda Cano se conocieron en  una fiesta que se celebraba en el madrile\u00f1o paseo de la Habana en el a\u00f1o  1974, siendo ambos muy j\u00f3venes (14-15 a\u00f1os aproximadamente).<\/p>\n<p>Ana Torroja comienza su carrera musical en 1977 formando un d\u00fao  totalmente amateur con Jos\u00e9 Mar\u00eda Cano en 1979. M\u00e1s tarde se les uni\u00f3 el  hermano de Jose Mar\u00eda, Nacho, para formar el grupo espa\u00f1ol que m\u00e1s  discos ha vendido en todo el mundo, Mecano. Ana aport\u00f3 a Mecano su  peculiar voz y le dot\u00f3 de un toque ambiguo, ya que los temas del grupo,  al estar escritos por los hermanos Cano, casi siempre reflejaban un  punto de vista masculino. A esto contribuy\u00f3 el look un tanto masculino  que Ana mostr\u00f3 durante la segunda y \u00faltima etapa del grupo, entre 1986 y  1992.<\/p>\n<p>Tras la \u00faltima gira del grupo en 1992, Ana decidi\u00f3 emprender su  carrera como solista, busc\u00f3 productores y compositores. Fue un trabajo  dif\u00edcil, ya que ella quer\u00eda un estilo diferente al impuesto por el grupo  Mecano. Pasaron m\u00e1s de dos a\u00f1os de trabajo (1995-1997), en la ciudad de  Londres, la artista present\u00f3 su primer material llamado <b>Puntos Cardinales<\/b>.  En \u00e9ste juega con los medios tiempos y arreglos orquestales  emparentados con la factura de la balada rom\u00e1ntica latina. Tambi\u00e9n se  edit\u00f3 una versi\u00f3n para el mercado franc\u00e9s, <b>Points Cardinaux<\/b>, que incluy\u00f3 tres temas en dicho idioma, <i>Les Murs<\/i> (adaptaci\u00f3n de <i>A Contratiempo<\/i>), <i>Je T'ai Tellement Aim\u00e9<\/i> (adaptaci\u00f3n de <i>Te He Querido Tanto<\/i>) y <i>Ananta<\/i> (adaptaci\u00f3n de <i>Como Sue\u00f1an Las Sirenas<\/i>).<\/p>\n<p>En 1997 colabor\u00f3 junto con Abed Arzi\u00e9 en el tema <i>Media Luna<\/i> del \u00e1lbum <b>Comparsa<\/b> del grupo franc\u00e9s Deep Forest. Tambi\u00e9n realiz\u00f3 una colaboraci\u00f3n con el cantautor Jason Hart, en el tema <i>Hold On<\/i> del \u00e1lbum <b>If I Were You<\/b>, publicado en 2005.<\/p>\n<p>La promoci\u00f3n de este disco se vio interrumpida por el fugaz regreso  de su antiguo grupo en 1998, entonces lanzan al mercado el disco <b>Ana, Jos\u00e9, Nacho<\/b>,  del cual se esperaban conciertos. Al final, lamentablemente, la noticia  de J. M. Cano, en la entrega de los premios Amigo '98, se anuncia la  separaci\u00f3n definitiva del grupo.<\/p>\n<p>Luego en 1999 retoma su carrera, public\u00f3 su siguiente trabajo, <b>Pasajes de un Sue\u00f1o<\/b>,  aqu\u00ed transmite su car\u00e1cter latino y cosmopolita, con ritmos latinos,  con sabor a cumbia, a merengue y a son, que a su propio parecer le  sirvi\u00f3 de experimento en la b\u00fasqueda de su identidad y para saber que  '\u00e9se no era su sitio'.<\/p>\n<p>Como parte de la promoci\u00f3n de este \u00e1lbum, Torroja inici\u00f3 junto Miguel  Bos\u00e9 el tour Girados, en mayo de 2000, una gira por toda Espa\u00f1a,  Estados Unidos y parte de Am\u00e9rica Latina, que concluy\u00f3 a principios del  siguiente a\u00f1o y que signific\u00f3 su vuelta a los escenarios. En esta gira  interpreta temas de Mecano, sin los Cano, y de su etapa como solista,  pero a\u00fan acompa\u00f1ada.<\/p>\n<p>La gira inici\u00f3 en Latinoam\u00e9rica con un set list que inclu\u00eda temas como <i>Cachitos de un sue\u00f1o, La fuerza del destino y Como t\u00fa<\/i>,  pero al pisar Espa\u00f1a el espect\u00e1culo fue renovado. Esta segunda versi\u00f3n,  en la que se removieron algunos temas y se agregaron otros, fue llevada  nuevamente a M\u00e9xico a finales de a\u00f1o, y es la que qued\u00f3 registrada en  el disco doble y DVD hom\u00f3nimo. Dicho \u00e1lbum no incluye el concierto  completo, que duraba cerca de tres horas, sino una selecci\u00f3n. El \u00e1lbum  fue disco de platino en Espa\u00f1a y de oro en M\u00e9xico. Este tour finaliza en  febrero de 2001 en el Festival de Vi\u00f1a de Mar en Chile.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2001, Ana intent\u00f3 recobrar a su p\u00fablico franc\u00e9s, conquistado en la \u00e9poca de Mecano, lanzando el \u00e1lbum <b>Ana Torroja<\/b>, del cual se escuch\u00f3 el tema in\u00e9dito <i>Mes pri\u00e8res<\/i>,  pero sin mayor trascendencia. Este \u00e1lbum se complet\u00f3 con una gira por  diferentes ciudades francesas, pero fue, seg\u00fan los propios comentarios  de la cantante, su m\u00e1s sonoro fracaso, sin embargo su paso por Francia  fue lo que le permiti\u00f3 producir su siguiente trabajo.<\/p>\n<p>Ana colabor\u00f3 en el disco <b>Mujer<\/b>, en ayuda de la lucha contra el c\u00e1ncer. De este disco se extrajo un CD single promocional que inclu\u00eda el tema cantado por Ana, <i>Clara<\/i>, entre otros.<\/p>\n<p>A continuaci\u00f3n colabor\u00f3 en la grabaci\u00f3n del disco <b>Duetos 2<\/b>, del artista mexicano Armando Manzanero, junto al que interpreta el tema de <i>Nada personal<\/i>.<\/p>\n<p>En 2003 publica el \u00e1lbum <b>Fr\u00e1gil<\/b>, en el que present\u00f3  su propuesta pop m\u00e1s genuina y encuentra su sitio e identidad, que la  hizo presentarse por primera vez sola en vivo, en una breve gira por  Am\u00e9rica y Europa, Gira Fr\u00e1gil. Fue el material que la consolid\u00f3 como  solista, y con el cual logra adem\u00e1s numerosas nominaciones y premios  como el Grammy Latino, Premios Shangay (Espa\u00f1a) y los Premio Oye  (M\u00e9xico). A pesar de las buenas cr\u00edticas, el p\u00fablico no acoge tan bien  el disco.<\/p>\n<p>A la par de la promoci\u00f3n que Ana hizo de su disco, particip\u00f3 tambi\u00e9n  junto con el italiano Gigi D'Alessio, en la grabaci\u00f3n del tema in\u00e9dito <i>Un Nuevo Beso<\/i>. Esto, de acuerdo a Ana, se dio por la voz tan particular de Gigi y su carisma. Adem\u00e1s de interpretar el tema <i>Sweet Lullaby<\/i> en el disco de grandes \u00e9xitos de Deep Forest, <b>Essence of Deep Forest<\/b>.<\/p>\n<p>Luego hace una breve pausa en su carrera musical, realizando  colaboraciones puntuales con artistas como Aleks Syntek, en 2004, con  quien interpret\u00f3 el tema a d\u00fao <i>Duele el Amor<\/i>, uno de sus  mayores \u00e9xitos a nivel comercial. Tambi\u00e9n colabora en uno de los  conciertos de Syntek en su pa\u00eds, cantando junto a \u00e9l la canci\u00f3n <i>Las Curvas de esa Chica<\/i> perteneciente a Mecano.<\/p>\n<p>Otras destacables colaboraciones de Ana, se dieron en el disco <b>Me olvid\u00e9 de vivir<\/b>,  cuyos beneficios fueron destinados al Proyecto Alzheimer de la  Fundaci\u00f3n Reina Sof\u00eda, donde cant\u00f3 a d\u00fao con Txetxo Bengoetxea el tema <i>Partir<\/i> y grabar tambi\u00e9n el tema <i>S\u00f3lo pienso en ti<\/i> de V\u00edctor Manuel para el programa de TVE 'Nuestra mejor canci\u00f3n'.<\/p>\n<p>A finales de 2004 lanz\u00f3 en Latinoam\u00e9rica un disco de grandes \u00e9xitos llamado <b>Esencial <\/b>para  el cual escogi\u00f3 las canciones que a su parecer, eran las preferidas de  sus seguidores (por lo cual dej\u00f3 fuera algunas significativas para  ella), acompa\u00f1adas de un DVD con todos sus v\u00eddeos. A principios de 2005  dicho disco se public\u00f3 en Espa\u00f1a, incluyendo una canci\u00f3n in\u00e9dita llamada  <i>No me Canso<\/i>, de Carlos Chaouen. Adem\u00e1s, en este material Ana menciona, que representa un 'punto y seguido en su carrera'.<\/p>\n<p>Con el \u00e9xito rotundo que tuvo el grupo Psy 4 de la Rime con la canci\u00f3n <i>Une femme avec une femme<\/i>' en 2005, Ana decide colaborar, para lo que ser\u00eda <b>Enfants de la lune<\/b>.<\/p>\n<p>El mismo a\u00f1o da a luz a su primera hija, que recibi\u00f3 el nombre de  Jara. Ya en el verano de 2006 realiza la gira La fuerza del destino, con  la que rinde su particular homenaje a Mecano y su p\u00fablico. El tour  recorre toda Espa\u00f1a y Latinoamerica finalizando en el Festival de Vi\u00f1a  de Mar, donde obtuvo un \u00e9xito inesperado.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n publica un disco r\u00e1pido llamado <b>Me cuesta tanto olvidarte<\/b>,  recuperando trece canciones de su ex grupo versionadas de manera  novedosa, con sonoridades muy diferentes de las originales. As\u00ed por  ejemplo, <i>Hijo de la Luna<\/i> adopta un aire de mariachi y <i>Barco a Venus<\/i> se convierte en una rumba.<\/p>\n<p>En junio de 2007, ofreci\u00f3 una breve actuaci\u00f3n junto con su antiguo  compa\u00f1ero Nacho Cano en la Plaza de Col\u00f3n de Madrid con motivo del D\u00eda  Mundial contra las Drogas. En el concierto, ante 4.500 personas,  interpretaron tres antiguos \u00e9xitos de Mecano.<\/p>\n<p>En 2008, Ana decide colaborar con Schiller, artista alem\u00e1n de m\u00fasica electr\u00f3nica, poniendo voz al tema <i>\u00bfPor qu\u00e9 te vas?<\/i>, incluido en el \u00e1lbum <b>Sehnsucht<\/b>,  el cual fue n\u00ba 1 en Alemania. El 17 de mayo de ese mismo a\u00f1o, es  invitada por Aleks Syntek a colaborar en el macro concierto de la  Fundaci\u00f3n Alas, en la ayuda de los ni\u00f1os de Latinoam\u00e9rica. Interpret\u00f3 <i>Me cuesta tanto olvidarte<\/i> y <i>Duele el amor<\/i> con Aleks Syntek, <i>Corazones<\/i> con Miguel Bos\u00e9 y <i>Te amar\u00e9<\/i> junto a todos los artistas invitados.<\/p>\n<p>En 2009 interpreta junto a Raphael, la canci\u00f3n <i>Hijo de la luna<\/i>. Este mismo a\u00f1o colabora con el guitarrista del grupo Man\u00e1, Sergio Vall\u00edn en su disco <b>Bendito entre las mujeres<\/b>.<\/p>\n<p>Actualmente, Ana prepara su cuarto \u00e1lbum de estudio en espa\u00f1ol,  producido por el venezolano Andr\u00e9s Levin (quien ya produjo el \u00e1lbum <b>Pasajes de un sue\u00f1o<\/b>, y el tema <i>No me canso<\/i>)  y en el que colabora una vez m\u00e1s, entre otros, Aleks Syntek. El \u00e1lbum  continuar\u00e1 y evolucionar\u00e1 la l\u00ednea pop-electr\u00f3nica iniciada en el \u00e1lbum <b>Fr\u00e1gil<\/b>, se encuentra en proceso de grabaci\u00f3n y se publicar\u00eda probablemente en enero de 2010.<\/p>\n<p>A la espera del prorrogado disco Ana graba el tema <i>Mar\u00eda Luz<\/i> para el recopilatorio Mecano: Siglo XXI que conmemora treinta a\u00f1os de la formaci\u00f3n del grupo<\/p>\n<p>En 2010 sale a la venta su disco titulado Sonrisa, siendo el primer sencillo de este trabajo la canci\u00f3n que le da nombre al disco.<\/p>\n<p>De esta misma producci\u00f3n se desprende el segundo sencillo que lleva por nombre La Habitaci\u00f3n Helada.<\/p>\n<\/div>","guid":249125,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249125\/ana-torroja\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Anah\u00ed","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249154\/anahi","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Anah\u00ed","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 01:02:45 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/13\/117672\/anahi-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/13\/117672\/anahi-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/13\/117672\/anahi-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/13\/117672\/anahi-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/13\/117672\/anahi-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/13\/117672\/anahi-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/13\/117672\/anahi-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/13\/117672\/anahi-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Anah\u00ed Giovanna Puente Portillo (Ciudad de M\u00e9xico, 14 de mayo de  1983), conocida simplemente como Anah\u00ed, es una actriz y cantante  mexicana.<\/p>\n<p>Logr\u00f3 fama internacional tras interpretar a M\u00eda Colucci en la  telenovela mexicana 'Rebelde' y formar parte del grupo RBD, el que  consigui\u00f3 vender m\u00e1s de 10 millones de discos en todo el mundo.<\/p>\n<p>Es hija menor de Enrique Puente y Marichelo Portillo; es la peque\u00f1a  de dos hermanas. A la edad de dos a\u00f1os, inici\u00f3 su carrera en el programa  'Chiquilladas' y durante varios a\u00f1os fue la imagen de una refresquera  internacional. El tema que interpret\u00f3 <i>Te doy un besito<\/i> sirvi\u00f3 para cerrar diariamente la programaci\u00f3n infantil del canal 5 de Televisa.<\/p>\n<p>Anah\u00ed adem\u00e1s de actuar en televisi\u00f3n, ha participado en algunas  pel\u00edculas como 'Nacidos para morir' con Humberto Zurita, 'Hab\u00eda una vez  una estrella' con David Reynoso y Pedro Fern\u00e1ndez.<\/p>\n<p>Como cantante, Anah\u00ed ha llegado a vender aproximadamente m\u00e1s de un  mill\u00f3n de copias con todos sus discos. El primer \u00e1lbum de la cantante  fue <b>Anah\u00ed<\/b> (1992), su siguiente disco se llam\u00f3 <b>\u00bfHoy es ma\u00f1ana?<\/b> Adem\u00e1s fue int\u00e9rprete del tema <i>Mensajero del se\u00f1or<\/i>, canci\u00f3n dedicada al Papa Juan Pablo II con motivo de su visita a M\u00e9xico en 1993.<\/p>\n<p>Tras trabajar en algunas telenovelas como 'Vivo por Elena', 'El  diario de Daniela', 'Mujeres enga\u00f1adas' entre otras, en el 2000 se le  dio la oportunidad de realizar su primer protag\u00f3nico en la telenovela  'Primer amor a mil x hora' en la que interpret\u00f3 a Geovana. En 2002 se  integr\u00f3 al elenco de la segunda temporada de 'Clase 406' realizando su  segundo protag\u00f3nico como Jessica.<\/p>\n<p>Anah\u00ed durante su carrera art\u00edstica ha obtenido varios premios, entre  ellos, el Ariel por su actuaci\u00f3n en la pel\u00edcula 'Hab\u00eda una vez una  estrella' en 1991 o el premio La Palma de Oro por su carrera como actriz  infantil.<\/p>\n<p>En 2004, el productor, Pedro Dami\u00e1n, se fij\u00f3 en ella para ser una de  las protagonistas de la telenovela 'Rebelde', donde interpret\u00f3 a M\u00eda  Colucci. A la par de esta telenovela, se integr\u00f3 al grupo de pop, RBD.<\/p>\n<p>Con RBD, Anah\u00ed consigui\u00f3 m\u00faltiples Discos de Platino y Oro, realiz\u00f3  giras por la gran mayor\u00eda de lugares en el mundo, lo que signific\u00f3 uno  de los acontecimientos populares m\u00e1s importante de la m\u00fasica mexicana de  las \u00faltimas d\u00e9cadas. Anah\u00ed visit\u00f3 m\u00e1s de 23 pa\u00edses, cant\u00f3 en 116  ciudades, vendi\u00f3 m\u00e1s de 10 millones de discos y 17 millones de descargas  digitales, despach\u00f3 m\u00e1s de dos millones de entradas de sus conciertos y  m\u00e1s de 20 millones de art\u00edculos de merchandising, creo una mu\u00f1eca  Barbie con su imagen y vendi\u00f3 cuatro millones de DVD's.<\/p>\n<p>Tras 4 a\u00f1os de \u00e9xitos, el grupo anunci\u00f3 su separaci\u00f3n en 2008 y una  gira mundial de despedida llamada 'Gira Del Adi\u00f3s', que pas\u00f3 por lugares  como Serbia, Eslovenia, Ruman\u00eda, Venezuela, Argentina, Per\u00fa, Brasil,  Estados Unidos, Espa\u00f1a y M\u00e9xico. Como despedida, RBD lanz\u00f3 un disco  titulado <b>Para Olvidarte De M\u00ed.<\/b><\/p>\n<p>En julio de 2009 y durante la entrega de los Premios Juventud, estren\u00f3 su nuevo sencillo musical, <i>Mi Delirio<\/i>.<\/p>\n<p>La gira, 'Mi Delirio World Tour', comenz\u00f3 el 3 de noviembre del 2009  en la ciudad de Sao Paulo. El d\u00eda 5 de noviembre actu\u00f3 en R\u00edo de  Janeiro. Su \u00faltimo concierto del a\u00f1o fue el 6 de diciembre en Santiago  de Chile.<\/p>\n<p>Para el 2010 lanza una reedici\u00f3n de lujo para este disco en el cual se incluyen 4 temas in\u00e9ditos, incluyendo la canci\u00f3n Al\u00e9rgico que grabo a lado de Noel Schajris y varios remixes.<\/p>","guid":249154,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249154\/anahi\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Andr\u00e9s Calamaro","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249163\/andres-calamaro","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Andr\u00e9s Calamaro","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 01:02:09 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/04\/08\/42837\/andres-calamaro-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Andr\u00e9s Calamaro Masel (Buenos Aires, 22 de agosto de 1961) es un  m\u00fasico, compositor, int\u00e9rprete y productor argentino, es considerado uno  de los m\u00e1s grandes artistas del rock argentino.<\/p>\n<p>Durante toda su carrera ha pertenecido a bandas de gran importancia como Los Abuelos de la Nada y Los Rodr\u00edguez.<\/p>\n<p>Artista prol\u00edfico que ha compuesto varias de las canciones m\u00e1s  importantes del rock en espa\u00f1ol. Actualmente reside en la localidad de  Las Rozas (Madrid).<\/p>\n<p>Cuando Calamaro cumpli\u00f3 8 a\u00f1os recibi\u00f3 un regalo sorpresa, un  acorde\u00f3n y m\u00e1s tarde un tambor, despu\u00e9s de golpear los parches en casa  de unos vecinos en el casco antiguo de Buenos Aires en el barrio antiguo  de Once. A los 10 a\u00f1os, compon\u00eda su primera canci\u00f3n <i>La chica del paraguas<\/i>,  a los 13 y ya pasado el tiempo, se fue volcando a la guitarra el\u00e9ctrica  y al piano, el instrumento donde muestra mayor fluidez y versatilidad  despu\u00e9s de aprender a tocarlo junto a su maestro Oswaldo Calo.<\/p>\n<p>A\u00f1os despu\u00e9s, pescando tiburones en Uruguay, Calamaro escuch\u00f3 su  primera oferta de trabajo, un grupo musical, que ya en sus horas bajas  necesitaba un reemplazo en los teclados, y fue entonces cuando Calamaro  sali\u00f3 a las carreteras por primera vez. Teji\u00f3 su futuro propio, y fue a  una audici\u00f3n para entrar en el grupo Ra\u00edces, al que fue recomendado por  el mismo Sergio Makaroff, y entre los gritos del Mundial de f\u00fatbol, los  tambores del candomb\u00e9 y luego de incluso haber actuado en un corto  cinematogr\u00e1fico, dio sus primeros pasos en el Latin Jazz y fue detenido  por la polic\u00eda de la dictadura.<\/p>\n<p>Calamaro debut\u00f3 oficialmente como m\u00fasico con el disco de \u00e9ste grupo <b>B.O.V. Dombe<\/b> en el a\u00f1o de 1978, junto a ellos adquiri\u00f3 experiencia en vivo y una  sencilla pero importante presencia en la escena rockera de aquellos  tiempos, donde conseguir\u00eda relacionarse con personajes influyentes con  los que compartir\u00eda \u00e9xito y talento posteriormente.<\/p>\n<p>Durante su juventud y habiendo tenido ya experiencia como tecladista,  curs\u00f3 durante poco tiempo su carrera en Derecho para finalmente  dedicarse de lleno a la m\u00fasica. Prob\u00f3 suerte con la Chorizo Colorado  Blues Band que form\u00f3 con su amigo Augusto 'Gringui' Herrera siguiendo  despu\u00e9s con una agrupaci\u00f3n que segu\u00eda la linea de The Platters,  inclinado un poco por el rock, para as\u00ed definirse de nuevo junto a  'Gringui' en lo que ser\u00eda su proyecto 'Elmer's Band' al que se sumaba  Eduardo Cano (Posterior Bajista de Los Twist).<\/p>\n<p>Toc\u00f3 como m\u00fasico de sesi\u00f3n para artistas muy variados como Los  hermanos Makaroff y Juli\u00e1n Petrina, perteneci\u00f3 a la banda progresiva  llamada 'Trig\u00e9nimo' e hizo presencia incluso con integrantes de una  secta religiosa, y all\u00e1 donde pudiera sentarse a hacer sonar un teclado.  Poco a poco, el joven Andr\u00e9s se form\u00f3 \u00edntegramente en un \u00e1mbito social  muy art\u00edstico y fue estructurando su gran personalidad y apertura  musical. H\u00e9ctor Zeta Bosio lo invit\u00f3 a unirse a una banda local llamada  The Morgan, que se transform\u00f3 posteriormente en Proyecto Erekto cuando  se sum\u00f3 a ellos Gustavo Cerati y que, finalmente, se convertir\u00eda tiempo  despu\u00e9s en lo que se conocer\u00eda como Soda Stereo, ya sin la presencia de  Calamaro, en pleno inicio de la d\u00e9cada de los ochenta.<\/p>\n<p>Sin embargo, y gracias a la ayuda de su amigo Alejandro Lerner y de  Pipo Lernoud, quienes lo recomendaron como teclista, en los primeros  meses del a\u00f1o 1981, Calamaro recibi\u00f3 la llamada que cambiar\u00eda su  destino, era Miguel Abuelo reci\u00e9n llegado de la isla de Ibiza.<\/p>\n<p>Con Miguel Abuelo, se formar\u00eda la nueva alineaci\u00f3n de Los Abuelos de  la Nada, en la cual encontr\u00f3 su lugar, tan deseado, en el olimpo criollo  del rock argentino; eran los primeros a\u00f1os ochenta. Los Abuelos era un  combinado de poes\u00eda, funky, carretera y armon\u00edas, formado por seis  m\u00fasicos de curtido talento y personalidad, entre los cuales estaban el  productor y bajista Cachorro L\u00f3pez, el cantor de tangos y saxofonista  Daniel Melingo, el gran guitarrista de La M\u00e1quina de Hacer P\u00e1jaros  Gustavo Bazterrica, el baterista Polo Corbella y, desde luego, el gran  pionero del rock argentino Miguel Abuelo.<\/p>\n<p>Mientras militaba en la banda de Miguel Abuelo, Calamaro tuvo la  oportunidad de pertenecer a la banda soporte de Charly Garc\u00eda, quien  hab\u00eda producido ya a Los Abuelos de la Nada y se hab\u00eda fijado en ellos  para sus presentaciones en vivo.<\/p>\n<p>Miguel Abuelo consigui\u00f3 la confianza suficiente para que Calamaro  realizara sus propias canciones y las cantara, y fue as\u00ed como en muy  poco tiempo logr\u00f3 gran popularidad como compositor. En 1982 sale a la  venta el primer disco de Los Abuelos de la Nada, con el cual despiertan  toda la atenci\u00f3n de la escena rockera de aquel tiempo por el sencillo <i>Sin gamul\u00e1n<\/i> compuesto por Andr\u00e9s y un a\u00f1o m\u00e1s tarde, suceder\u00eda lo mismo con el sencillo, <i>Mil horas<\/i>, de su disco <i>Vasos y Besos<\/i>.  Mientras tocaba con esta banda, participar\u00eda en la musicalizaci\u00f3n de la  obra 'Tango Salsa' de Roberto Granados, lo que lo impuls\u00f3 a componer  cada vez m\u00e1s temas propios, de los cuales algunos eran compartidos con  su siempre amigo Augusto 'Gringui' Herrera, con lo que para el a\u00f1o de  1984 y a\u00fan sin publicar el tercer \u00e1lbum de estudio de Los Abuelos de la  Nada, lanzar\u00eda su primer disco solista <b>Hotel Calamaro<\/b> producido por Charly Garc\u00eda.<\/p>\n<p>Al mismo tiempo, abandonar\u00eda su acompa\u00f1amiento en la banda soporte de  Garc\u00eda debido a sus compromisos con Los Abuelos de la Nada, aquel  puesto no quedar\u00eda vac\u00edo por mucho tiempo pues en cuesti\u00f3n de d\u00edas  llegar\u00eda su reemplazo, el rosarino Fito P\u00e1ez. En 1984 saldr\u00eda a la venta  el \u00faltimo disco de estudio firmado por Andr\u00e9s Calamaro con Los Abuelos  de la Nada, <b>Himno de mi Coraz\u00f3n<\/b>, que fue al igual que los anteriores un \u00e9xito rotundo.<\/p>\n<p>Durante estos a\u00f1os Andr\u00e9s formar\u00eda la 'Ray Milland Band', agrupaci\u00f3n  formada por \u00e9l junto a Daniel Melingo, Pipo Cipolatti (con quien ya  hab\u00eda tenido experiencias musicales en una fortuita banda llamada Los  Almirantes), Miguel Zavaleta, Camilo Iezzi, Charly Garc\u00eda, Pedro Aznar,  entre otros, cuando fue grabado el primer disco de Los Twist, <b>La dicha en movimiento<\/b> en el que Andr\u00e9s estaba participando como teclista invitado. Cabe  destacar que junto a sus amigos m\u00e1s cercanos Andr\u00e9s sol\u00eda, en sus  dom\u00e9sticos estudios de grabaci\u00f3n, formar bandas de incluso un solo d\u00eda  de duraci\u00f3n como la poco conocida 'Zoilo Goes to Rancho' que formar\u00eda  tambi\u00e9n con Melingo y Cipolatti.<\/p>\n<p>En 1985 graba junto a Los Abuelos de la Nada, un material En Vivo que  supuso el fin de su carrera junto a esta banda. A\u00fan con el eterno  liderazgo de Miguel Abuelo, esta agrupaci\u00f3n nunca volver\u00eda a ser la  misma, pues sin Calamaro el p\u00fablico disminuy\u00f3 completamente. Un poco  despu\u00e9s y ya desligado de su anterior banda, Calamaro publica un disco  algo m\u00e1s personal, experimental, titulado <b>Vida cruel<\/b>,  en 1985, para el disco se reuni\u00f3 una banda llena de talento con nombres  importantes de la escena argentina, adem\u00e1s de participaciones muy  importantes. Richard Coleman, Luis Alberto Spinetta y Charly Garc\u00eda  fueron algunos, pero el \u00e9xito que Calamaro hab\u00eda conseguido en Los  Abuelos no regres\u00f3.<\/p>\n<p>Inicia entonces su trabajo como productor de bandas como Los  Fabulosos Cadillacs y Enanitos Verdes, adem\u00e1s durante esta \u00e9poca  particip\u00f3 como bajista y teclista invitado de Luis Alberto Spinetta, en  su disco <b>Priv\u00e9<\/b>, y regal\u00f3 algunas de sus canciones a  artistas de la talla de Nito Mestre, Monica Posse y Mar\u00eda Rosa Yorio,  que las grabar\u00edan en sus discos.<\/p>\n<p>Conduciendo su propio programa de radio 'Bienvenidos al Hotel',  conoce a Ariel Rot y conforman una sociedad musical para grabar,  entonces, dos discos solitarios de Calamaro y salir a las carreteras de  Argentina. Esta vez se desinteresan por seguir los c\u00e1nones musicales de  la \u00e9poca y se dedican a su pasi\u00f3n: el rock and roll. Junto con grandes  m\u00fasicos y en colaboraci\u00f3n estrecha con algunas personalidades salen a la  venta en 1988 y 1989 respectivamente los discos <b>Por mirarte<\/b> y <b>Nadie sale vivo de aqu\u00ed<\/b> con los que Calamaro demuestra su independencia y madurez musical,  llenos de grandes cosas tanto musical como l\u00edricamente, aunque el \u00e9xito  era m\u00ednimo apenas con algunos sencillos como <i>Cartas sin marcar<\/i>.  De nuevo Calamaro sal\u00eda con su banda, a realizar una gira, y es del  material de uno de sus conciertos que saldr\u00eda entonces en 1994 un disco  titulado <b>Live in Ayacucho '88<\/b>.Por aquellos d\u00edas ser\u00eda productor una vez m\u00e1s, en aquella ocasi\u00f3n, de la banda chilena UPA.<\/p>\n<p>Cabe resaltar que su \u00e1lbum <b>Nadie sale vivo de aqu\u00ed<\/b> recibi\u00f3 excelentes cr\u00edticas por parte de la prensa especializada, tanto  que fue escogido como el mejor disco de aquel a\u00f1o (1989). En el a\u00f1o 2007  ser\u00eda ubicado en el puesto 60 por 180 m\u00fasicos y periodistas musicales  en lo que ser\u00edan Los 100 mejores \u00e1lbumes del rock argentino seg\u00fan  Rolling Stone. Un puesto m\u00e1s arriba que el aclamado trabajo en conjunto  de Spinetta\/Fito P\u00e1ez titulado <b>La La La<\/b>. Lo que no llegaba era el reconocimiento masivo y econ\u00f3mico.<\/p>\n<p>Calamaro y Rot deciden entonces intentarlo en Espa\u00f1a en 1990 y  refundarse como Los Rodr\u00edguez, con el recordado Juli\u00e1n Infante, el  igualmente querido Guillermo Mart\u00edn, y un baterista llamado Germ\u00e1n  Vilella, pues la situaci\u00f3n en Argentina no era nada favorable.<\/p>\n<p>En la primavera de 1990 decidi\u00f3 partir a Espa\u00f1a, donde se junt\u00f3 con  Ariel Rot y Juli\u00e1n Infante, dos de 5 integrantes del grupo Tequila, para  llevar a cabo un nuevo proyecto musical bautizado como Los Rodr\u00edguez,  palabra que ten\u00eda un significado espa\u00f1ol que lo sorprend\u00eda (se llama  Rodr\u00edguez al hombre que sigue trabajando mientras la mujer se va de  vacaciones con los hijos, esto le da libertad para hacer cosas que no  puede el resto del a\u00f1o). Luego de varios a\u00f1os como solista, Calamaro  volv\u00eda a formar una banda que terminaba su formaci\u00f3n con Germ\u00e1n Villela  en bater\u00eda y Daniel Zamora en el bajo. La banda edit\u00f3 tres \u00e1lbumes en  estudio (<b>Buena suerte<\/b>, <b>Sin documentos<\/b> y <b>Palabras m\u00e1s, palabras menos<\/b>) y uno en directo (<b>Disco pirata<\/b>).  Cabe resaltar que la imagen del grupo era muy s\u00f3lida, pero Calamaro  siempre llev\u00f3 la batuta de lo que fue el \u00e9xito de Los Rodr\u00edguez, pues  durante la primera d\u00e9cada de los noventa logr\u00f3 fortalecer su historia  musical como gran exponente del rock argentino y elevarse como un  letrista y m\u00fasico exquisito junto a esta banda, que finalmente fue la  que le dio su merecido puesto en las grandes ligas del rock en nuestro  idioma.<\/p>\n<p><b>Buena suerte<\/b> (1991) tuvo mucho \u00e9xito en Buenos Aires. Este \u00e1lbum conten\u00eda el tema <i>Mi enfermedad<\/i>, considerado un cl\u00e1sico del rock que a su vez dio la apertura radial a Los Rodr\u00edguez en muchos pa\u00edses de Sudam\u00e9rica. Luego de <b>Buena suerte<\/b>, lleg\u00f3 el segundo CD, <b>Disco pirata<\/b> donde se encontraban presentaciones en vivo, colaboraciones con Fito P\u00e1ez e incluso un cover de Sui Generis de la canci\u00f3n <i>Mr. Jones<\/i>.<\/p>\n<p>El tercer disco llamado <b>Sin documentos<\/b> sale a la venta en 1993 y junto a \u00e9l vendr\u00edan dos de las canciones m\u00e1s importantes de la banda: <i>Dulce condena<\/i> y <i>Sin documentos<\/i>,  siendo la \u00faltima una de las mejores piezas compuestas por Calamaro. La  combinaci\u00f3n de la melod\u00eda, la letra y la r\u00edtmica la hacen sencillamente  espectacular.<\/p>\n<p>El cuarto disco, <b>Palabras m\u00e1s, palabras menos<\/b> (1995), fue el mayor \u00e9xito de la banda. Los llev\u00f3 en varias giras por  Espa\u00f1a y Sudam\u00e9rica y los coloc\u00f3 en la cima del rock en espa\u00f1ol, siempre  buscando una nueva est\u00e9tica e incorporando sonidos distintos al rock  como el flamenco y la rumba. Dentro de este disco se encontraba la  canci\u00f3n <i>Mucho mejor<\/i>, una de las m\u00e1s populares de la banda. Adem\u00e1s tambi\u00e9n conten\u00eda otro compuesto por Joaqu\u00edn Sabina y Calamaro, <i>Todav\u00eda una canci\u00f3n de amor<\/i>. Entre otras se puede encontrar la canci\u00f3n <i>Para no olvidar<\/i>, otro de los cl\u00e1sicos de la banda, una canci\u00f3n con estilo flamenco y letra bien calamarense. <i>La milonga del marinero y el capit\u00e1n<\/i>, <i>Aqu\u00ed no podemos hacerlo<\/i> (con ritmo reggae) y <i>10 a\u00f1os despu\u00e9s<\/i> son otras de las muy buenas canciones que hicieron de ese CD uno de los m\u00e1s importantes del rock espa\u00f1ol.<\/p>\n<p>Andr\u00e9s Calamaro no pod\u00eda contener su capacidad creativa, y al mismo  tiempo que tocaba con Los Rodr\u00edguez segu\u00eda componiendo. Es as\u00ed como  edit\u00f3 los dos vol\u00famenes de la serie <b>Grabaciones encontradas<\/b>,  que incluyen, tal como refleja su t\u00edtulo, grabaciones encontradas en  ba\u00fales, muebles de la casa de sus padres y temas en los cuales el m\u00fasico  es acompa\u00f1ado por personajes como Luca Prodan, vocalista de Sumo, o  Daniel Melingo. La grabaci\u00f3n con Luca Prodan, (La canci\u00f3n <i>A\u00f1os<\/i> de Pablo Milan\u00e9s) es considerada hist\u00f3rica en la Argentina.<\/p>\n<p>Las canciones de estos dos vol\u00famenes fueron compuestas durante 10  a\u00f1os, (1984-1994), y fueron desechadas alguna vez por Andr\u00e9s. La  experimentaci\u00f3n ronda por los dos discos, en los cuales Andr\u00e9s muestra  su inquietud art\u00edstica con producciones en distintos estilos, y tocando a  la vez guitarras y pianos. Tres de las canciones m\u00e1s importantes y que  han sido tocadas en vivo por Calamaro son: <i>Lou Bizarro<\/i>, <i>No se puede Vivir del Amor<\/i> y <i>Buena Suerte y Hasta Luego<\/i>.<\/p>\n<p>En este par de discos se guardaba casi una d\u00e9cada de  experimentaciones instrumentales que fortalec\u00edan m\u00e1s la imagen de un  gran artista lleno de capacidad creativa. Estos saldr\u00edan a la venta en  1993 y 1996 respectivamente. Cabe resaltar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n que  tendr\u00eda Calamaro en la banda sonora de la pel\u00edcula 'Caballos salvajes'  (1995), haci\u00e9ndose cargo de parte de la m\u00fasica, y dejando su marca  personal con la canci\u00f3n <i>Alg\u00fan lugar encontrar\u00e9<\/i>.<\/p>\n<p>La actividad con Los Rodr\u00edguez continuaba a un ritmo feroz, pero los problemas se empezaban a notar. Hicieron <b>Palabras m\u00e1s, palabras menos<\/b> (1995) y un a\u00f1o despu\u00e9s la agrupaci\u00f3n decidi\u00f3 separarse, hab\u00eda  diferencias art\u00edsticas notables entre Andr\u00e9s y el resto del grupo, \u00e9ste  ten\u00eda el liderazgo compositivo de la banda y finalmente decidieron  separarse. Se realiz\u00f3 una recopilaci\u00f3n de sus mejores temas, algunos  grabados en estudios y otros en vivo. Este \u00e1lbum recopilatorio se  denomin\u00f3 <b>Hasta luego<\/b>, disco que consolid\u00f3 la banda en  lo que a ventas se refiere y que los llev\u00f3 a realizar una gira espa\u00f1ola  junto a Joaqu\u00edn Sabina. En 2002 un nuevo recopilatorio saldr\u00eda a la  venta, titulado <b>Para no olvidar<\/b>, en el que se encuentran algunos in\u00e9ditos temas de la banda.<\/p>\n<p>Su \u00faltima pol\u00e9mica aparici\u00f3n a\u00fan estando con Los Rodr\u00edguez fue la que  mantuvo con el argentino Charly Garc\u00eda , con quien despu\u00e9s de haber  entablado amistad durante m\u00e1s de 15 a\u00f1os, form\u00f3 una fuerte y latente  pelea que los alej\u00f3, algunos dicen porque Charly Garc\u00eda le quit\u00f3 su  esposa a Andr\u00e9s, otros que fue por cuestiones fundamentalmente  art\u00edsticas.<\/p>\n<p>Ya en 1997, cuando la exitosa etapa junto a Los Rodr\u00edguez hab\u00eda  concluido, Calamaro emprendi\u00f3 un nuevo proyecto que lo llevar\u00eda a  Estados Unidos. En este pa\u00eds grab\u00f3, junto a m\u00fasicos de sesi\u00f3n, los temas  de su nuevo trabajo como solista, que se titul\u00f3 <b>Alta suciedad<\/b> e inclu\u00eda canciones como <i>Flaca<\/i>, <i>Media Ver\u00f3nica<\/i>, <i>Cr\u00edmenes perfectos<\/i>, o <i>Loco<\/i>,  cuya pol\u00e9mica letra expresaba: 'Voy a salir a caminar solito, sentarme  en un parque a fumar un porrito(...)'; el disco super\u00f3 las 500.000  copias vendidas en todo el mundo (el segundo disco m\u00e1s vendido del rock  argentino justo despu\u00e9s de <b>El amor despu\u00e9s del amor<\/b> de  Fito P\u00e1ez que alcanz\u00f3 las 750.000 copias vendidas) y llev\u00f3 al m\u00fasico a  realizar gran cantidad de recitales, en los cuales comparti\u00f3 el  escenario con m\u00fasicos como Fito P\u00e1ez y Joaqu\u00edn Sabina, entre otros. Este  regreso post-Rodr\u00edguez fue perfecto y diez a\u00f1os despu\u00e9s (2007) <b>Alta suciedad<\/b> ser\u00eda ubicado en el d\u00e9cimo puesto por 180 m\u00fasicos y periodistas  musicales en lo que ser\u00edan Los 100 mejores \u00e1lbumes del rock argentino  seg\u00fan Rolling Stone.<\/p>\n<p>Durante la gira del disco en un recital en La Plata, Calamaro dijo en  p\u00fablico: 'Es una linda noche para fumar un porrito', lo que arrancar\u00eda  para \u00e9l una complicada acci\u00f3n judicial, que no terminar\u00eda hasta ser  absuelto del cargo de preconizaci\u00f3n del consumo de drogas en abril del  2005. Justo despu\u00e9s de este disco Calamaro lanzar\u00eda <b>Las otras caras de alta suciedad<\/b> In\u00e9ditos + rarezas + canciones donde se encontraban los lados B de la \u00e9poca de producci\u00f3n de <b>Alta suciedad<\/b>. Durante el a\u00f1o 1997 Calamaro participa en el EP de su antigua banda Ra\u00edces titulado <b>Ey Bo Road<\/b> en la canci\u00f3n <i>Candombe de las esquinas<\/i>.<\/p>\n<p>Con su veloz ritmo de composici\u00f3n, en un lapso de seis meses, entre  fines de 1998 y mediados de 1999, m\u00e1s de 100 canciones estaban listas  para ser editadas, pero por problemas de espacio s\u00f3lo se editaron 37 de  ellas. Fue as\u00ed como naci\u00f3 <b>Honestidad brutal<\/b>, hasta ese  momento el disco m\u00e1s largo de la historia del rock argentino y, para  algunos cr\u00edticos, el mejor trabajo de Calamaro. El disco incluye grandes  temas de diferentes estilos musicales, siendo un gran ejemplo de  versatilidad musical y l\u00edrica de este artista. Es un disco que conforma a  Calamaro en lo m\u00e1s alto de la escena musical y adem\u00e1s, un disco  complicado por la situaci\u00f3n vital de excesos en que se ve\u00eda rodeado. En  la misma lista Rolling Stone, donde m\u00e1s de 150 m\u00fasicos escogieron los  100 discos m\u00e1s importantes del rock argentino, <b>Honestidad Brutal<\/b> ocupar\u00eda el puesto 30.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 1999 Andr\u00e9s Calamaro fue el encargado de abrir los doce  conciertos que Bob Dylan realiz\u00f3 durante su gira espa\u00f1ola llevada a cabo  a la vez que la edici\u00f3n del doble \u00e1lbum en directo <b>The Bootleg Series, Vol. 4: Live 1966<\/b>. The <b>Royal Albert Hall<\/b> Concert un aclamado disco que durante a\u00f1os fue producido de forma  pirata grabado durante su gira de 1966. Un espect\u00e1culo ac\u00fastico y  acompa\u00f1ado por dos de sus m\u00fasicos habituales: Guillermo Mart\u00edn y Candy  Caramelo, donde repasaba algunos \u00e9xitos de Los Rodr\u00edguez, y de su  carrera en solitario. No cobr\u00f3 nada y colabor\u00f3 as\u00ed con una de sus  m\u00e1ximas inspiraciones musicales.<\/p>\n<p>El a\u00f1o 2000, despu\u00e9s de hacer una selecci\u00f3n de 300 temas, de 500 que  graba, el artista viaj\u00f3 a Espa\u00f1a con sus m\u00fasicos (Ciro Fogliata,  Guillermo Mart\u00edn, Candy Caramelo, Gringui Herrera, el 'Ni\u00f1o Bruno' y el  guitarrista Coti Sorokin) y grab\u00f3 las 103 canciones que fueron  presentadas en <b>El salm\u00f3n<\/b>, un \u00e1lbum hist\u00f3rico para la industria musical por contener cinco CD.<\/p>\n<p>Los temas de <b>El Salm\u00f3n<\/b> tratan del amor perdido y de  la vida contracorriente. Todo el \u00e1lbum transpira una agria melancol\u00eda.  Muchas canciones tienen un tono de despedida. Incluso en <i>Tuyo siempre<\/i> parece anunciar su retirada temporal de los escenarios. Curiosamente, ya avisa de su futuro regreso en <i>\u00bfNos volveremos a ver?<\/i> Al disco fue casi imposible hacerle una cr\u00edtica, ya que era demasiado  largo y complejo. Pocos se atrevieron, gracias a ese trabajo se gan\u00f3 el  apodo de 'El salm\u00f3n', como es apodado hoy en d\u00eda. Aunque el disco es  arriesgado y no compromete tanto la visi\u00f3n musical que ven\u00eda de <b>Honestidad brutal<\/b>, s\u00ed es un trabajo lleno de mucho texto, l\u00edricas y madurez.<\/p>\n<p>Calamaro durante la gira 'Dos Rodr\u00edguez' en Buenos Aires en 2006.El  m\u00fasico pas\u00f3 cuatro a\u00f1os sin editar material alguno. El vac\u00edo comercial  se llen\u00f3 con participaciones espor\u00e1dicas, que incluyeron hits como <i>Para siempre<\/i> junto a Los Ratones Paranoicos. A partir de su trabajo en <b>El salm\u00f3n<\/b>,  Calamaro se manifest\u00f3 a favor de la libre circulaci\u00f3n de canciones por  la red. 'La m\u00fasica es de los que la quieren escuchar y de nadie m\u00e1s',  afirmaba hasta el hartazgo el compositor. Es as\u00ed como en un lapso de  tres a\u00f1os y rodeado de excesos lleg\u00f3 a componer centenares de canciones,  las cuales aunque muy sencillas representaban la calidad l\u00edrica e  inteligencia musical inmediata del artista. Poco a poco estas canciones  se fueron conociendo, aunque de ellas solo salieron a la luz p\u00fablica no  m\u00e1s de 50.<\/p>\n<p>Para apoyar con la acci\u00f3n esta filosof\u00eda comenz\u00f3 a brindar a sus  fan\u00e1ticos con p\u00e1ginas en Internet el material que \u00e9l produc\u00eda en estudio  dom\u00e9stico. Estas canciones aparecieron primero en Deepcamboya, un sitio  bautizado con el nombre del estudio en donde el artista pasa horas  escribiendo canciones. Los materiales colgados en la red eran de baja  calidad sonora, por lo cual un grupo de seguidores (Camisetas para  todos) se encarg\u00f3 de remasterizar el material y, con el permiso de  Calamaro, dejarlo disponible gratuitamente en Internet. Para asegurar la  calidad total de sus grabaciones, Andr\u00e9s Calamaro fund\u00f3 Radio Salm\u00f3n  Vaticano, iniciando as\u00ed una suerte de ciberestudio de grabaci\u00f3n en su  sitio web oficial. No obstante, su ausencia en las tiendas de discos se  hac\u00eda cada vez m\u00e1s notoria.<\/p>\n<p>Algunos de sus temas pertenecieron a la banda sonora de la pel\u00edcula  'El delantal de Lili' donde en la versatilidad instrumental se ve a un  Calamaro con experiencia y creatividad. Cabe resaltar que durante toda  su historia ha participado en algunas otras bandas sonoras y  colaboraciones con decenas de artistas, que o bien son incontables y  probablemente dif\u00edciles de organizar totalmente, o bien nunca salieron a  la luz p\u00fablica como \u00e9l mismo afirmar\u00eda cuando confes\u00f3 haber eliminado  todas las canciones suyas que conformaban la banda sonora de la pel\u00edcula  'Vivir a los 17'.<\/p>\n<p>En febrero de 2004 edit\u00f3 el \u00e1lbum <b>El cantante<\/b>, un  disco de versiones de boleros y temas del cancionero latinoamericano.  Adem\u00e1s, Calamaro agrega tres temas que estuvieron de alg\u00fan modo  circulando por la web: <i>Estadio Azteca<\/i>, <i>La libertad<\/i> y <i>Las oportunidades<\/i>.  Este disco fue producido por Javier Lim\u00f3n y grabado en su estudio.  Adem\u00e1s cuenta con la participaci\u00f3n de m\u00fasicos del calibre de Ni\u00f1o Josele  y Jerry Gonz\u00e1lez.<\/p>\n<p>Luego de idas y venidas entre Madrid y Buenos Aires, se reencuentra  con sus viejos amigos de Bersuit Vergarabat y, tras acompa\u00f1arlos en el  cierre de su gira a finales de 2004, se unen a ensayar parte del  repertorio de Calamaro, hab\u00edan convencido al salm\u00f3n de forjar su  regreso.<\/p>\n<p>En 2005, el cantante argentino regresa al escenario. El 11 de febrero  se presenta, secundado por Bersuit Vergarabat, en el festival Siempre  Rock, llevado a cabo en Cosquin, provincia de C\u00f3rdoba. La emoci\u00f3n  transmitida por el p\u00fablico oblig\u00f3 a que Calamaro se subiera de nuevo a  un escenario, pero esta vez en Buenos Aires.<\/p>\n<p>Calamaro pis\u00f3 el estadio Luna Park, acompa\u00f1ado en esas noches por  m\u00fasicos tales como Juanjo Dom\u00ednguez (con quien interpret\u00f3 los tangos <i>Como dos extra\u00f1os<\/i> y <i>Por una cabeza<\/i>),  Juanse (l\u00edder de Los Ratones Paranoicos, con el que rindi\u00f3 homenaje al  fallecido Norberto Napolitano, Pappo, en las canciones <i>Desconf\u00edo<\/i> y <i>Tren de las 16<\/i>), Andr\u00e9s Ciro Mart\u00ednez (l\u00edder de Los Piojos, que aport\u00f3 la arm\u00f3nica y su voz a canciones como <i>Alta suciedad<\/i>) y, por \u00faltimo, su hermano Javier Calamaro, interpret\u00f3 con el <i>No me nombres<\/i>. El d\u00eda 20, Gustavo Cordera reemplaz\u00f3 al ausente Juanjo Dom\u00ednguez e interpretaron <i>Estadio Azteca<\/i>, <i>Mi tierra<\/i> de Litto Nebbia y el cl\u00e1sico de Bersuit <i>Mi caramelo<\/i>. Uno de estos conciertos se convirti\u00f3 en el disco <b>El regreso<\/b><\/p>\n<p>Como colaboraciones de esta \u00e9poca, Andr\u00e9s Calamaro comparti\u00f3 escenario con Vicentico (en canciones como <i>Vasos vac\u00edos<\/i>, <i>El cantante<\/i> o <i>Algo contigo<\/i>) y Kevin Johansen (interpretando a d\u00fao el cl\u00e1sico de The Beatles <i>We Can Work It Out<\/i>). Adem\u00e1s, cabe mencionar su participaci\u00f3n en la vuelta de Los Gatos, poniendo su voz en las canciones <i>Solo se trata de vivir<\/i> y <i>Mi tierra<\/i>.<\/p>\n<p>El 17 de diciembre de 2005 Calamaro, por entonces sentimentalmente  ligado a la actriz Julieta Cardinali, se present\u00f3 en el estadio Obras  Sanitarias de Buenos Aires ante m\u00e1s de 22.000 espectadores. Dicho  concierto lleno de temas exitosos durante su carrera se convirti\u00f3 en el  DVD <b>Made In Argentina<\/b>. Ese mismo a\u00f1o se empez\u00f3 a preparar un disco tributo al artista argentino.<\/p>\n<p>El 22 de mayo de 2006 sali\u00f3 a la venta el disco <b>Tinta roja<\/b>,  compuesto por diez tangos, producido por Javier Lim\u00f3n y que cuenta con  la colaboraci\u00f3n del guitarrista espa\u00f1ol El Ni\u00f1o Josele. En su gira, lo  acompa\u00f1ar\u00edan el Ni\u00f1o Josele, que tambi\u00e9n lo hizo en la gira de 'El  cantante', y el argentino Juanjo Dom\u00ednguez. Andr\u00e9s Calamaro triunf\u00f3 en  la entrega de los Premios Gardel, una ceremonia realizada en el teatro  Gran Rex de Buenos Aires. Obtuvo el Gardel de Oro y tres distinciones  por su disco <b>El regreso<\/b>. Adem\u00e1s, consigui\u00f3 el premio a la mejor interpretaci\u00f3n del a\u00f1o por <i>Tuyo siempre<\/i>,  al mejor \u00e1lbum de artista masculino de rock y al mejor dise\u00f1o de  portada, creado por Zona de Obras. Durante dicha ceremonia, Charly  Garc\u00eda arroj\u00f3 un sombrero que llevaba puesto a las manos de Calamaro al  final de su presentaci\u00f3n, lo que abri\u00f3 las puertas a una posible  reconciliaci\u00f3n de los m\u00fasicos despu\u00e9s de varios intentos fallidos  durante 1998 y 1999.<\/p>\n<p>Calamaro durante su actuaci\u00f3n en el Parque Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Bogota en  2008.Este mismo a\u00f1o, se lanzar\u00eda finalmente el tributo al artista, <b>\u00a1Calamaro querido!<\/b> <b>Cantando al salm\u00f3n<\/b>.  El elenco de este disco homenaje, incluye a buena parte de los  hist\u00f3ricos del rock argentino como Le\u00f3n Gieco, Litto Nebbia, Pedro  Aznar, Fabiana Cantilo y Fito P\u00e1ez, grupos como Los Fabulosos Cadillacs,  Los Pericos y Los Aut\u00e9nticos Decadentes, y de otras latitudes Joaqu\u00edn  Sabina, Ni\u00f1a Pastori, Julieta Venegas, pasando por algunos nuevos  talentos como el catal\u00e1n Muchachito Bombo Infierno, dos personalidades  que quedaron fuera por cuestiones de \u00faltima organizaci\u00f3n fueron el  argentino Gustavo Cerati y el espa\u00f1ol Alejandro Sanz.<\/p>\n<p>Desde mayo de 2006, Calamaro se propuso premiar a los m\u00e1s nost\u00e1lgicos  realizando varios conciertos junto a su compa\u00f1ero Ariel Rot, entregando  a ellos varias presentaciones (con llenos totales) e interpretando  canciones de los Rodr\u00edguez, muy pocas veces escuchadas. Durante el a\u00f1o  2006 sale a la venta el disco <b>El palacio de las flores<\/b>,  el cual graba junto a la banda soporte de Litto Nebia, La Luz. La mayor  parte del material es compuesto \u00edntegramente por Andr\u00e9s, sin embargo se  ven colaboraciones del mismo Nebia y de Vicentico.<\/p>\n<p>Durante el 2007 Andr\u00e9s es reconocido como la personalidad del a\u00f1o en  Argentina, en una ceremonia tributo en la cual se destacaron las  presentaciones de Fito P\u00e1ez (que interpret\u00f3 la canci\u00f3n <i>Flaca<\/i>) y  a la cual asisti\u00f3 sin ning\u00fan problema el m\u00fasico Charly Garc\u00eda, y  estuvieron tambi\u00e9n Fabiana Cantilo, Nito Mestre y Gustavo Cerati.<\/p>\n<p>Durante el mes de enero de 2007, es padre por primera vez. Calamaro  tiene a su primera hija junto con la actriz Julieta Cardinali el d\u00eda  nueve de ese mismo mes. La nena es llamada Charo.<\/p>\n<p>En septiembre de este a\u00f1o sale a la venta <b>La lengua popular<\/b>,  el 11 de septiembre, quiz\u00e1s el disco m\u00e1s comercial del artista hasta la  fecha. Esta producci\u00f3n transpira un nuevo aire en el m\u00fasico, muestra de  su situaci\u00f3n sentimental y su condici\u00f3n de padre por primera vez. El  primer sencillo del LP, <i>Cinco minutos m\u00e1s<\/i> (minibar) rompe de  nuevo con el Calamaro al que estamos acostumbrados, con unos ritmos  influenciados por Cachorro L\u00f3pez, productor del disco.<\/p>\n<p>El segundo single elegido de este CD es <i>Carnaval de Brasil<\/i>.  El disco vuelve a la sencillez de lo m\u00e1s popular del artista alej\u00e1ndose  de la experimentaci\u00f3n y la eclecticidad musical pero lleno de madurez y  experiencia, dignas de un artista de larga trayectoria musical. Su gira  del \u00e1lbum 'La lengua popular' empieza en Santiago de Chile el d\u00eda 9 de  diciembre de 2007 ante 10.000 espectadores. Posteriormente continu\u00f3 en  las ciudades de C\u00f3rdoba y Buenos Aires, en esta \u00faltima congregando a  60.000 espectadores en dos presentaciones en el Club Ciudad de Buenos  Aires. En este per\u00edodo sale a la venta el DVD <b>Dos son multitud<\/b> sacado de la gira que Andr\u00e9s hizo con Fito y los Fitipaldis durante el 2007.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2008 'El Salm\u00f3n' se re\u00fane con su vieja banda Ra\u00edces, 30  a\u00f1os despu\u00e9s de su primer producci\u00f3n, para lanzar un nuevo disco con  versiones de aquel cl\u00e1sico <b>B.O.V. Dombe<\/b> como algunos temas nuevos, entre ellos se incluyen dos temas in\u00e9ditos del repertorio que Calamaro grabar\u00eda despu\u00e9s del <b>Salm\u00f3n<\/b> en su estudio casero. (<i>De las dos orillas y mancada en la pampa<\/i>).  En marzo de ese a\u00f1o, Andr\u00e9s Calamaro gan\u00f3 por segunda vez el premio  Carlos Gardel de oro, adem\u00e1s de quedarse con otros cinco gardeles en los  rubros: artista de rock, dise\u00f1o de portada, canci\u00f3n del a\u00f1o, videoclip y  \u00e1lbum del a\u00f1o, todos por su disco <b>La lengua popular<\/b>.<\/p>\n<p>Calamaro durante su actuaci\u00f3n en la sala Razzmatazz de Barcelona en  septiembre de 2008.La gira de 'La Lengua Popular' continu\u00f3 en varias  ciudades de Espa\u00f1a y Argentina, sus primeras presentaciones en Colombia,  en las ciudades de Cali, Medell\u00edn (donde cant\u00f3 el himno antioque\u00f1o y se  complaci\u00f3 de estar en la tierra donde muri\u00f3 el legendario Carlos  Gardel) y en el Parque Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Bogot\u00e1, d\u00f3nde reuni\u00f3 35.000  fan\u00e1ticos que lo hab\u00edan esperado toda la vida.<\/p>\n<p>El Salm\u00f3n retribuy\u00f3 el afecto a sus ra\u00edces interpretando por \u00fanica  vez en la gira 'La Copa Rota', canci\u00f3n original del bolerista colombiano  Alci Acosta y que se hiciera famosa con Los Rodr\u00edguez. Luego siguieron  M\u00e9xico, Ecuador, donde el salm\u00f3n brind\u00f3 un espect\u00e1culo impresionante que  conmovi\u00f3 a todos sus fans que lo hab\u00edan esperado toda una vida y que  colmaron todos los recintos donde se present\u00f3. Tambi\u00e9n se dar\u00eda su  vuelta a Per\u00fa y Paraguay (diez a\u00f1os despu\u00e9s en ambos casos) luego de  mucha espera, cerrando as\u00ed los conciertos del 2008 en Asunci\u00f3n ante m\u00e1s  de 20.000 espectadores en una sola funci\u00f3n.<\/p>\n<p>Calamaro durante su actuaci\u00f3n en el Parque Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Bogota en  2008.En enero del a\u00f1o 2009, y a ra\u00edz de la celebraci\u00f3n de los 10 a\u00f1os  de la revista 'efe eme', Andr\u00e9s Calamaro ofrecer\u00eda el disco in\u00e9dito <b>Nada se Pierde<\/b>,  cargado de temas desconocidos hasta la fecha. Entre las canciones  incluidas figuran in\u00e9ditos Post-Salm\u00f3n (2000-2003), versiones de  artistas como Bob Marley, Sumo, Moris, y Luis Alberto Spinetta (Con la  canci\u00f3n <i>Bajan<\/i> todo un cl\u00e1sico del rock argentino), una grabaci\u00f3n encontrada de la gira 2Honestidad Brutal' interpretando la canci\u00f3n <i>I can\u00b4t help falling in love...<\/i>(  famosa por Elvis Presley, Bob Dylan y UB40) y finalmente dos canciones  en directo extra\u00eddas de su gira 'La Lengua Popular', los Tangos <i>Los mareados<\/i> y <i>Jugar con Fuego<\/i> (de su autor\u00eda). Las descargas del disco superar\u00edan las 41,000 y muchos  de sus seguidores han calificado esta producci\u00f3n como el Vol\u00famen 3 de  sus grabaciones encontradas.<\/p>\n<p>En la edici\u00f3n de 2009 de los Grammy Latinos, Calamaro fue reconocido con el premio a Mejor \u00e1lbum rock vocal, por su disco <b>La lengua popular<\/b>.<\/p>\n<p>En medio de la gira, se dar\u00eda a conocer el lanzamiento de la primera Antolog\u00eda del m\u00fasico titulada <b>Andr\u00e9s (Obras incompletas)<\/b>.  En ella se incluyen las mejores canciones de sus \u00faltimos 10 a\u00f1os de  vida art\u00edstica, una selecci\u00f3n de versiones de otros m\u00fasicos como tambi\u00e9n  la grabaci\u00f3n de 36 temas in\u00e9ditos de la \u00e9poca post-salm\u00f3n escogidos por  el mismo Calamaro para la ocasi\u00f3n. El Box-Set se compone de 6 CD's (3  de \u00e9xitos y 3 in\u00e9ditos y conciertos) y 2 DVD's.<\/p>\n<p>Tomando como base dicha Antolog\u00eda, Calamaro reanuda una importante  gira de 20 conciertos que brinda en Espa\u00f1a, Argentina, M\u00e9xico y Chile,  conciertos en los cuales vuelve a entregar al p\u00fablico temas olvidados,  como otros jam\u00e1s tocados en vivo incluyendo <i>Por Mirarte<\/i>, <i>Para Seguir<\/i>, <i>La mirada del adi\u00f3s<\/i>, <i>Mil Horas<\/i>, <i>Cada una de tus Cosas<\/i>, <i>Mi enfermedad<\/i> y el in\u00e9dito <i>El Perro<\/i>.<\/p>\n<p>Para el 2010 lanza su \u00e1lbum <b>On The Rock<\/b> en el cual cuenta con importantes colaboraciones como Calle 13, Diego El Cigala, Vicentico y Enrique Bunbury entre otros.<\/p>\n<p>De este trabajo se desprende el primer sencillo <i>Los Divinos<\/i>, y el segundo titulado <i>Las Tres Mar\u00edas<\/i>.<\/p>","guid":249163,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249163\/andres-calamaro\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"\u00c1ngel y Khriz","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249168\/ngel-y-khriz","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"\u00c1ngel y Khriz","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 01:02:38 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/11\/93672\/ngel-y-khriz-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p><b>\u00c1ngel Rivera Guzm\u00e1n<\/b> y <b>Christian Col\u00f3n<\/b>, conocidos art\u00edsticamente como <b>\u00c1ngel y Khriz<\/b>;  es un dueto musical del g\u00e9nero del reggaeton, originarios de Carolina  (Puerto Rico). El 2005 se hicieron conocer con el tema 'Ven Bailalo'.  M\u00e1s de tres a\u00f1os han pasado desde el lanzamiento de su disco <b>Los MVP<\/b> y todav\u00eda Angel y Khriz recogen los frutos de aquella provechosa  cosecha. Cosa muy extra\u00f1a en el mundo del reggaet\u00f3n donde la expectativa  de vida de los discos es considerada de meses.<\/p>\n<p>Angel y Khriz batieron de Hit con el tema <i>La Vecina<\/i> con el  cual llevaron su flow hasta Francia. Muchos piensan que estos chicos  est\u00e1n 'apagaos' y otros tantos puedan creer que se hallan disfrutando de  unas vacaciones, pero la verdad es que trabajan arduamente.<\/p>\n<p>Esa fabulosa mezcla entre ritmos caribe\u00f1os y la picard\u00eda en sus  letras llevaron a Angel y Khriz, autodenominados 'MVP's', a vender cerca  de 200 mil copias de su primera producci\u00f3n. Anteriormente trabajamos  con la bachata en el corte <i>Ven b\u00e1ilalo<\/i>, y aunque ya otros  hab\u00edan experimentado con este ritmo dominicano, nuestro tema fue de los  primeros en pegar fuertemente y en acaparar gran parte del p\u00fablico',  se\u00f1al\u00f3 Khriz.<\/p>\n<p>Sus integrantes han mantenido promocion\u00e1ndose y haciendo  presentaciones en Estados Unidos. Se han lucido en los estados de  Washington D.C. y Chicago luego de conquistar anticipadamente los  mercados latinoamericanos y de hacer lo propio en M\u00e9xico donde son  queridos desde 2006.<\/p>\n<p>'Los cambios siempre hacen que comencemos desde cero. A veces son un  poco dr\u00e1sticos, aunque esto no implique que sean malos. S\u00f3lo habr\u00e1 que  trabajar mucho m\u00e1s fuerte cada vez', afirma Khriz sobre su visi\u00f3n  reggaetonera.<\/p>\n<p>Con m\u00e1s de cinco a\u00f1os de experiencia en el \u00e1mbito urbano y del  reggaeton, Angel y Khriz asumen todo el cr\u00e9dito creativo de lo que ser\u00e1  su pr\u00f3ximo proyecto musical. Siempre en busca de seguir conquistando  corazones a punta de flow y sandungueo.<\/p>\n<p>En el 2008 aparecieron con una nueva producci\u00f3n llamada <b>Showtime<\/b> el cual ha sido un exito, sobre todo con la canci\u00f3n Na De Na(Con Gocho y  John Eric) la cual esta en lo mas alto de las carteleras y a pegado en  toda Latinoamerica. De este \u00e1lbum tambi\u00e9n se desprenden los \u00e9xitos  Showtime (Con Zion) He Tratado y Juguete<\/p>\n<p>En 2010 sacan su tercer \u00e1lbum de estudio titulado <b>Da Take Over<\/b> contando con la participaci\u00f3n de varios invitados como J King & Maximan y Victor Manuelle y del cual se desprende el primer sencillo <i>Ayer la Vi<\/i>.<\/p>\n<p><i><br \/><\/i><\/p>","guid":249168,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249168\/ngel-y-khriz\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Antonio Orozco","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287470\/antonio-orozco","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Antonio Orozco","pubDate":"Thu, 12 May 2011 01:05:12 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/08\/10\/64969\/antonio-orozco-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Antonio Orozco naci\u00f3 en Barcelona y es el mayor de tres hermanos. Su afici\u00f3n\u00a0por componer, cantar y tocar la guitarra se remonta a cuando, con 15 a\u00f1os, en un viaje a Sevilla, en el barrio de Triana ve y escucha a unos chicos en la calle de Betis, cerca del r\u00edo Guadalquivir. Reuni\u00f3 un poco de dinero y se compr\u00f3 su primera guitarra, que todav\u00eda conserva.<\/p>\r\n<p>Su ni\u00f1ez se desarrolla en Hospitalet de Llobregat, en la calle Renclusa del barrio de La Florida, recordando en charlas de fin de semana hasta altas horas a Osuna, y su calle Santa Ana, Caldenegros y la Farfana, donde habitaban en paz y armon\u00eda familias gitanas y no gitanas (all\u00ed llamados castellanos).<\/p>\r\n<p>Es en este ambiente de a\u00f1oranza donde Antonio se nutre poco a poco del significado del cante jondo, que tanto le ha marcado y le inspira a la hora de arrancarse por fandangos o buler\u00edas.<\/p>\r\n<p>Con constancia y suerte consigui\u00f3 grabar su primer disco, despu\u00e9s de tocar en muchos bares de su ciudad, 'pagando por hacerlo', como \u00e9l mismo dice.<\/p>\r\n<p>En marzo de 2000 edita con Horus y con productores como Xavi P\u00e9rez y Tato Latorre <b>Un reloj y una vela<\/b>, del cual ha vendido actualmente m\u00e1s de 100\u00a0000 copias.<\/p>\r\n<p>En octubre del 2001 sale a la venta su segundo disco <b>Semilla del Silencio<\/b> del que hizo una reedici\u00f3n con DVD de un directo en la Sala Luz de Gas de Barcelona, y del que ha vendido actualmente m\u00e1s de 300\u00a0000 copias.<\/p>\r\n<p>En mayo de 2004 sale su disco <b>El principio del comienzo<\/b>. De \u00e9ste confiesa que es realmente un regreso su estilo y que le han dejado hacer a su manera, con el consenso de sus productores de toda la vida.<\/p>\r\n<p>Sus duetos m\u00e1s conocidos son los que ha hecho con Lucie Silvas (<i>What You're Made Of<\/i>),con Mal\u00fa (<i>Devu\u00e9lveme la vida<\/i>) y con Luis Fonsi (<i>Ya lo sabes<\/i>).<\/p>\r\n<p>En el 2005 edita el disco <b><i>Antonio Orozco<\/i><\/b>, que es una recopilaci\u00f3n de sus doce mejores canciones con las que se da a conocer en Am\u00e9rica Latina y otras partes del mundo.<\/p>\r\n<p>En la versi\u00f3n que sali\u00f3 en Espa\u00f1a de este disco, se inclu\u00edan tres temas nuevos ('Una y otra vez', 'So\u00f1ando volver' y 'Tapas' -banda sonora de la pel\u00edcula del mismo t\u00edtulo-, aparte de versiones ac\u00fasticas de otras canciones suyas). Adem\u00e1s hizo de telonero de Juanes en su gira americana, actuando en los conciertos de Nueva York, Miami y Los \u00c1ngeles. Esta fue la manera de darse a conocer en el mercado americano.<\/p>\r\n<p>En 2007 publica su cuarto disco, <b><i>C\u00e1dizfornia<\/i><\/b> donde canta a d\u00fao con Toteking, Iv\u00e1n Ferreiro, y Youssou N'Dour.<\/p>\r\n<p>Orozco ha cosechado ya varios premios entre los que destacan por su importancia un Premio Ondas al Mejor Directo y un premio Tu m\u00fasica, (Puerto Rico) a su canci\u00f3n <i>Devu\u00e9lveme la vida<\/i>.<\/p>\r\n<p>El 29 de septiembre de 2009 edita nuevo disco que se titula <b>Renovatio<\/b>.<\/p>","guid":287470,"keywords":"Antonio Orozco ","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/287470\/antonio-orozco\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Arc\u00e1ngel","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249173\/arcangel","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Arc\u00e1ngel","pubDate":"Tue, 04 Oct 2011 06:10:35 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/07\/05\/130088\/arcangel-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Austin Santos, mejor conocido en el ambiente art\u00edstico como Arc\u00e1ngel, naci\u00f3 en New York en el coraz\u00f3n de Spanish Harlem, el 23 de diciembre del 1985. Desde el vientre de su madre Austin se acostumbr\u00f3 a la m\u00fasica ya que \u00e9sta se mantuvo cantando hasta los siete meses de gestaci\u00f3n en el grupo de f\u00e9minas merenguero Las Chicas del New York.<\/p>\r\n<p>Encontr\u00e1ndose sola y con un ni\u00f1o en mano, decide regresar a Puerto Rico a llevar su nueva vida familiar con su reto\u00f1o Austin y realizar su aspiraci\u00f3n de cantar, integr\u00e1ndose al grupo musical de merengue 'Las Chicas del Can en los anos 80'.<\/p>\r\n<p>Como muchos, Austin creci\u00f3 en un hogar humilde de bajos recursos en el \u00e1rea de Sierra Linda, pero nunca le falt\u00f3 lo esencial. Con una madre talentosa y claro con esp\u00edritu musical, Austin siempre se identific\u00f3 con la vida art\u00edstica y su fascinaci\u00f3n por cantar, imitando desde bien peque\u00f1o a Roby Drako Rosa y el fenecido Tupac, una interesante combinaci\u00f3n que m\u00e1s adelante se proyecta en su estilo de cantar.<\/p>\r\n<p>Con el tiempo se torn\u00f3 rebelde como muchos adolescentes, tom\u00e1ndole aprecio y encontrando una familia en la calle, pero siempre se mantuvo en la escuela la cual gradu\u00f3 y termin\u00f3 por completo. En esta etapa es que realmente toma la decisi\u00f3n de ser cantante. Ya conociendo lo duro que es escoger este estilo de vida ya que su madre lo vivi\u00f3, Austin decide seguir sus convicciones comienza a escribir y a enfocarse en convertirse en toda una maravilla musical.<\/p>\r\n<p>Asimilando distintos estilos musicales y con una visi\u00f3n clara y firme, nace el poeta urbano que refleja sus vivencias a trav\u00e9s de letras. Los caminos lo acercan cada vez m\u00e1s hacia un destino ineludible, siendo <i>Tempo<\/i> la inspiraci\u00f3n y ejemplo que lo acerca a materializar sus sue\u00f1os.<\/p>\r\n<p>En un estudio en Santurce, se propone grabar su primera producci\u00f3n, en ese momento luego de terminado el producto, por cosas que no pudo controlar esa producci\u00f3n fue pirateada. Este paso ayud\u00f3 a que el p\u00fablico prestara su o\u00eddo al 'arc\u00e1ngel' del reggaet\u00f3n.<\/p>\r\n<p>Poco a poco fue expandiendo sus conexiones, en el camino encuentra y establece una amistad con otro joven talentoso conocido en el mundo del reggaet\u00f3n como 'De La Ghetto', con el mismo comienza el camino rumbo a su historia con el d\u00fao 'Arc\u00e1ngel y 'De La Ghetto'.<\/p>\r\n<p>Arc\u00e1ngel se encontraba sumamente enfocado en su trabajo y colaboraba en estudios como el de Echo, Nelly y otros. Echo reconociendo el gran talento de este artista decide poner un tema para la producci\u00f3n <i>Los Bandoleros<\/i> del conocido artista Don Omar.<\/p>\r\n<p>El tema <i>El Callej\u00f3n<\/i> llam\u00f3 la atenci\u00f3n de muchos productores uno de ellos fue Naldo el cual se encontraba en el proceso de realizar una producci\u00f3n de nuevos talentos apadrinados por artistas reconocidos.<\/p>\r\n<p>El tema escogido era un dueto en donde 2 amigos compart\u00edan un tema y fue el que los lanz\u00f3 al mercado como Arc\u00e1ngel y De la Guetto en la producci\u00f3n <b>Sangre Nueva<\/b>. El artista que los apadrin\u00f3 fue Zion del antiguo d\u00fao Zion y Lennox, se encontraba en una nueva etapa como empresario abriendo su propia disquera. Zion qued\u00f3 tan impactado con el carisma de estos j\u00f3venes que decide firmarlos de manera individual a ambos.<\/p>\r\n<p>De esta manera el 'Arc\u00e1ngel' del reggaeton obtiene su primer contrato disquero. La realidad es que este joven artista se ha encontrado en los primeros 5 lugares de la radio por los \u00faltimos 8 meses lanzando m\u00e1s que exitosos temas comerciales que llevaron a este d\u00fao a otro nivel como: 'Agresivo', 'Sorpresa' y 'Fan\u00e1tica'.<\/p>\r\n<p>Su ejecuci\u00f3n en este d\u00fao lo ayudo a definir su estilo particular, que r\u00e1pidamente lo identifico como uno de los mejores prospectos de la nueva cosecha de artistas de reggaeton. Arc\u00e1ngel sin embargo se desvi\u00f3 de su intenci\u00f3n inicial que era construir su carrera como solista, lo cual lo obliga a separarse de De La Ghetto.<\/p>\r\n<p>Esta decisi\u00f3n molest\u00f3 a muchas personas e inclusive lo puso en la posici\u00f3n de reorganizar sus prioridades y administraci\u00f3n por tal raz\u00f3n se deslinda de su disquera y su antiguo manejo para poder tener control del curso de su carrera art\u00edstica.<br \/><br \/>En 2007, es prescindible que estamos frente a un \u00eddolo que alcanzar\u00e1 niveles sin precedentes tanto en Puerto Rico como en el extranjero. As\u00ed lo ha demostrado cosechando grandes \u00e9xitos en el crecimiento de su carrera art\u00edstica. Este a\u00f1o ha comenzado con la definici\u00f3n de alcanzar metas.<br \/><br \/>Tanto as\u00ed que ha alcanzado grandes \u00e9xitos en Latinoam\u00e9rica como en Estados Unidos. Para mencionar algunos de ellos como Honduras en el Coliseo Nacional de Ingenieros, con su gran acalorado publico, de sobre 10,000 mil personas. En Cali, Colombia que rompi\u00f3 con los esquemas en la m\u00fasica del regat\u00f3n, llenando La Plaza de Toros con sobre 15,000 personas vivi\u00e9ndose la m\u00fasica de uno de los m\u00e1ximos exponentes de el genero reggaeton.<br \/><br \/>Entre otros pero no menos importante en la Capital de Santo Domingo, acaparando una audiencia de sobre 12,000 personas obteniendo un gran \u00e9xito as\u00ed como en otros lugares de Latinoam\u00e9rica.<br \/><br \/>Tambi\u00e9n este a\u00f1o ha comenzado con su primera producci\u00f3n discogr\u00e1fica a principios del verano, con la participaci\u00f3n y apoyo de diversos astros de la m\u00fasica Latina. Adem\u00e1s se encuentra estudiando ofertas para incursionar como actor en series de televisi\u00f3n, en el mercado anglosaj\u00f3n con pruebas cinematogr\u00e1ficas, participando en la pel\u00edcula Muerte en el Para\u00edso.<br \/><br \/>Son muchas las cosas que pueden esperar de Arc\u00e1ngel. M\u00e1s que un artista es un gran ser humano carism\u00e1tico, con una gran personalidad inigualable. Hoy a\u00fan m\u00e1s maduro que en sus comienzos, de nuevo padre y con otra perspectiva de la vida.<br \/><br \/>'La maravilla' musical del reggaeton y el movimiento urbano de aqu\u00ed para el mundo. El 2008 fue un a\u00f1o en el que el cantante proyecta su carrera a niveles m\u00e1s grandes al colaborar con artistas como Nicole Scherzinger (vocalista de Pussycat Dolls), Daddy Yankee, Don Omar, entre otros.<br \/><br \/>En este mismo a\u00f1o, Arc\u00e1ngel protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula Muerte en el Para\u00edso, estrenada solo en teatros seleccionados por la compa\u00f1\u00eda de cine independiente en la que colabor\u00f3.<br \/><br \/>En 2009, al lado de El Fil\u00f3sofo del Rap, Vico C, colabora en el m\u00e1s reciente disco del boricua, titulado Babilla, en la canci\u00f3n Sentimiento, misma que es el primer sencillo promocinal del \u00e1lbum. Tras esta paticipaci\u00f3n, Vico C, asegura que Arc\u00e1ngel le dio un toque \u00fanico a la canci\u00f3n, que super\u00f3 por completo las expectativas que ten\u00eda el pionero del reggaeton en cuanto a este tema.<\/p>","guid":249173,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249173\/arcangel\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Ari Borovoy","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249185\/ari-borovoy","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Ari Borovoy","pubDate":"Mon, 28 Feb 2011 02:02:59 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/26\/81271\/ari-borovoy-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/26\/81271\/ari-borovoy-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/26\/81271\/ari-borovoy-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/26\/81271\/ari-borovoy-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/26\/81271\/ari-borovoy-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/26\/81271\/ari-borovoy-300x350.jpg","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/26\/81271\/ari-borovoy-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/10\/26\/81271\/ari-borovoy-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p><b>Ari Borovoy<\/b> nace el 29 de mayo de 1979,  en la Ciudad de M\u00e9xico, su padre es mexicano y su madre costarricense,  tiene dos hermanos, Jack y Dense e inicia su carrera desde temprana  edad.<\/p>\n<p>Fue uno de los integrantes originales de La Onda Vaselina,  despu\u00e9s OV7, participando en todos los discos del grupo juvenil entre  las canciones en las que m\u00e1s destac\u00f3 fueron: <i>Enloqueciendo<\/i>, <i>Es una aventura, Todo el universo<\/i>, <i>Shabadaba<\/i>,\u00a0adem\u00e1s de <i>Te quiero tanto, tanto<\/i> y <i>Desbarat\u00e1ndome<\/i> (a d\u00fao con Erika) y Volver\u00e9 (con Mariana).<\/p>\n<p>El cantante asegura que esta fue una etapa muy especial y de la cual  guarda muy buenos recuerdos y comenta que la relaci\u00f3n que tiene con sus  ex compa\u00f1eros es muy buena por lo que no descarta un posible reencuentro  dentro de algunos a\u00f1os.<\/p>\n<p>De no haber sido cantante le hubiera gustado ser arquitecto porque  dice que es una de sus carreras frustradas. Entre sus cantantes  mexicanos favoritos se encuentran sus ex compa\u00f1eros del grupo, Ha*Ash,  Moenia, Alejandra G\u00fazman, Sin Bandera y Reyli y uno de los duetos que le  gustar\u00eda realizar es con Miguel Bos\u00e9, a quien admira mucho.<\/p>\n<p>Estudiaba, junto con Lidia, la carrera de Mercadotecnia, que, ambos  debieron dejar por exceso de trabajo, aunque \u00e9l espera terminarla alg\u00fan  d\u00eda. De todas formas, no quiere dejar el medio art\u00edstico.<\/p>\n<p>En el aspecto sentimental asegura no tener un tipo de mujer en  especial; 'porque no puedo estar con una sola', declar\u00e1ndose una persona  fiel, pero tambi\u00e9n infiel, aunque ha tenido varios amores y ha dedicado  canciones como <i>Te quiero tanto<\/i>, a una ex novia, entre sus sue\u00f1os esta casarse y formar una familia en un futuro no muy lejano.<\/p>\n<p>En sus ratos libres, le gusta estar en su casa con su familia, pero  tambi\u00e9n salir con sus amigos, ir al cine o al teatro. Sus deportes  favoritos son el f\u00fatbol y la gimnasia ol\u00edmpica, aunque no los practica,  su libro favorito es 'El perfume' y para Ari, 'Schindler's list' es la  pel\u00edcula que m\u00e1s le llama la atenci\u00f3n.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s 11 a\u00f1os de trayectoria como grupo pop musical, en el 2003,  los integrantes deciden ponerle fin a OV7, por lo que el cantante decide  incursionar en la actuaci\u00f3n, integr\u00e1ndose al elenco de la telenovela  'CLAP', el lugar de tus sue\u00f1os, donde comparte cr\u00e9ditos con Lidia \u00c1vila,  ex compa\u00f1era del grupo. Tambi\u00e9n actu\u00f3 en la serie 'RBD: La familia',  donde fue pareja de Anah\u00ed.<\/p>\n<p>En el 2005, Ari lanza su primer material como solista, con un auto t\u00edtulo,<b> Ari Borovoy<\/b>, el cual ha sido del agrado de sus 'fans' y el p\u00fablico seguidor, con su primer sencillo <i>Bum, bum<\/i>,  asegurando que para componer canciones; 'realmente no hay una  inspiraci\u00f3n ni un momento, las ideas vienen manejando, en la regadera,  no hay f\u00f3rmula en mi casi y solo tratando de pensar en cosas personales y  que me platican, haciendo m\u00edas las historias'.<\/p>\n<p>Su segundo material discogr\u00e1fico, <b>Pasajero<\/b>, disfrut\u00f3  de buena respuesta por parte del p\u00fablico, logr\u00f3 vender aproximadamente  40,000 copias, una buena cantidad considerando que fue un producto  editado de forma independiente.<\/p>\n<p>En 2010 forma parte del reencuentro de la agrupaci\u00f3n 0V7, en el cual lanzan el disco titulado Primera Fila, y del cual se desprende el sencillo Prohibido Quererte, con el cual realizan una importante gira por toda la republica mexicana.<\/p>\n<\/div>","guid":249185,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249185\/ari-borovoy\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Aterciopelados","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249189\/aterciopelados","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Aterciopelados","pubDate":"Thu, 20 Jan 2011 01:01:43 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/07\/48129\/aterciopelados-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/07\/48129\/aterciopelados-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/07\/48129\/aterciopelados-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/07\/48129\/aterciopelados-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/07\/48129\/aterciopelados-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/07\/48129\/aterciopelados-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/05\/07\/48129\/aterciopelados-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p><b>Aterciopelados<\/b> es un grupo colombiano de rock en  espa\u00f1ol que tuvo su origen en 1990 bajo el nombre de 'Delia y los  Amino\u00e1cidos' pero posteriormente se cambi\u00f3 a 'Los Aterciopelados' en  1992.<\/p>\n<p>En sus or\u00edgenes suscit\u00f3 un fuerte impacto ya que su m\u00fasica lleg\u00f3 a  ser considerada innovadora, a pesar de ser criticada por algunos medios  de comunicaci\u00f3n que no asimilaban la mezcla de rock con ra\u00edces del  folclore colombiano. En la edici\u00f3n 52 de los premios Grammy fueron  nominados en la categor\u00eda Best Latin Rock, Alternative Or Urban Album.<\/p>\n<p>Su primer \u00e1lbum como Aterciopelados (1994) se titula <b>Con el coraz\u00f3n en la mano<\/b>.  En \u00e9l se puede o\u00edr un obsesivo latido punk combinado con salsa,  bossanova, carriler, etc. De este \u00e1lbum se destacan \u00e9xitos como <i>Sortilegio, La cuchilla <\/i>(canci\u00f3n de la cultura popular en Colombia) y <i>Mujer Gala<\/i>.<\/p>\n<p>Este \u00e1lbum los convirti\u00f3 en estrellas en su Colombia natal, pero este  s\u00f3lo fue el inicio de una fructuosa y exitosa carrera. Adem\u00e1s de vender  cerca de 100,000 copias, algo que era un gran \u00e9xito en la \u00e9poca para un  artista Colombiano, los llevo de extensas giras nacionales, siendo el  gran grupo colombiano revelaci\u00f3n de aquel a\u00f1o.<\/p>\n<p>Su segundo \u00e1lbum <b>El Dorado<\/b>, considerado como uno de  los mejores discos de rock de la historia del rock colombiano y del rock  Iberoamericano en general, fue el que los llev\u00f3 al \u00e9xito y  reconocimiento internacional, gracias a temas como <i>Florecita rockera, La estaca, Candela<\/i> y su primer \u00e9xito internacional <i>Bolero falaz<\/i>,  canci\u00f3n que los lleva a posicionarse en Latinoam\u00e9rica. Su vocalista  Andrea Echeverri fue invitada por Soda Stereo para cantar con ellos en  su <b>Unplugged<\/b>.<\/p>\n<p>Gracias a este \u00e1lbum (y por primera vez en la historia un grupo de  rock colombiano) Aterciopelados sale de gira al extranjero, vendiendo  miles de discos en dos continentes Latinoam\u00e9rica y Europa. En sus viajes  a Espa\u00f1a, telonean los conciertos de H\u00e9roes del Silencio y se hacen  reconocidos en ese pa\u00eds. El disco vendi\u00f3 m\u00e1s de 600,000 copias a nivel  internacional y m\u00e1s de 400,000 en Colombia, consider\u00e1ndose como lo m\u00e1s  grande del 'Rock hecho en Colombia'.<\/p>\n<p>Su tercer \u00e1lbum, titulado <b>La pipa de la paz<\/b>, supuso  su primera nominaci\u00f3n al Grammy como Mejor \u00c1lbum Latino\/Alternativo  Performance y los llev\u00f3 a extensas giras en Estados Unidos,  Latinoam\u00e9rica y Europa. En este \u00e1lbum de destacan \u00e9xitos importantes  como <i>Cosita seria, Baracunatana<\/i>, <i>No necesito<\/i> y <i>Te juro que no<\/i> (canci\u00f3n a dueto con Enrique Bunbury). Este disco fue producido por  Phil Manzanera en Londres. Se convierten en la primera banda o artista  colombiano a ser nominado al mayor galard\u00f3n de la m\u00fasica mundial, el  Grammy.<\/p>\n<p>En 1997 graban para una cadena internacional en Latinoam\u00e9rica, un <b>Unplugged<\/b> con parte de sus grandes \u00e9xitos de entonces y con canciones de su m\u00e1s reciente \u00e1lbum <b>La Pipa de la Paz.<\/b> Este \u00e1lbum llevaba entonces una gran cantidad de ventas y \u00e9xitos a nivel mundial en radio, televisi\u00f3n y tiendas de discos.<\/p>\n<p><b>Caribe at\u00f3mico<\/b>, su cuarto \u00e1lbum marca una senda m\u00e1s  electr\u00f3nica en el grupo con un sonido m\u00e1s alternativo y con menos  distorsi\u00f3n que los \u00e1lbumes anteriores. Este CD consigue la nominaci\u00f3n al  Grammy como Mejor \u00c1lbum Rock Alternativo Latino y se destacan \u00e9xitos  como <i>Maligno, El estuche<\/i> y <i>Caribe at\u00f3mico<\/i>.<\/p>\n<p>Con este importante \u00e1lbum logran vender cerca de 400,000 copias en  Colombia y m\u00e1s de 500.000 a nivel mundial, as\u00ed recibiendo varios discos  de oro y platino, y girando con artistas de la talla de Julieta Venegas y  Fabulosos Cadillacs en la gira Calaveras y Diablitos por Espa\u00f1a. Son  portada de grandes e importantes revistas a nivel mundial y se catalogan  como la mejor banda de Colombia, una de las mejores de Latinoam\u00e9rica y  la voz de Andrea como una de las mejores de Am\u00e9rica, al lado de Mercedes  Sosa, Shakira y Celia Cruz.<\/p>\n<p>El quinto disco <b>Gozo poderoso<\/b> con una propuesta  alternativa y un mensaje positivo en sus letras, consigue ganar el  premio Grammy Latino en 2001 como Mejor \u00c1lbum Rock Grupo o Duo,al  imponerse a artistas como Jarabe de Palo, Rabanes y Manu Chao, adem\u00e1s de  la nominaci\u00f3n al Grammy como Mejor \u00c1lbum Rock. De este \u00e1lbum se  destacan \u00e9xitos importantes como <i>El \u00e1lbum, Rompecabezas<\/i> y <i>Luz azul<\/i> que obtuvieron los primeros lugares en las listas del Billboard.<\/p>\n<p>Tal es el \u00e9xito del \u00e1lbum, que hasta ahora ha sido considerado con el  \u00e1lbum m\u00e1s vendedor de Aterciopelados, al vender cerca de 1.000.000 de  copias en Am\u00e9rica Latina, 400.000 en Estados Unidos y 300.000 en Espa\u00f1a,  el disco inmediatamente se ubic\u00f3 como uno de los discos m\u00e1s vendedores  de 2000 y 2001, al lado de discos de Juanes, Shakira, Paulina Rubio y  Marc Anthony.<\/p>\n<p><b>Evoluci\u00f3n<\/b> el sexto \u00e1lbum es una recopilaci\u00f3n de los mejores \u00e9xitos de Aterciopelados m\u00e1s dos canciones in\u00e9ditas y un remix de <i>Florecita Rockera<\/i>. Con este disco giran mucho y reciben varios discos de oro, y ventas que sobrepasan las 500,000.<\/p>\n<p>Tras los \u00e9xitos alcanzados la banda tuvo un receso por la maternidad  de la vocalista, experiencia que la inspir\u00f3 a grabar como solista en el  disco <b>Andrea Echeverri<\/b>. Andrea promocion\u00f3 su \u00e1lbum por  Estados Unidos, Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica con gran \u00e9xito, y particip\u00f3 como  solista en Rock al Parque 2005, actuando al lado de Molotov, Robi Draco  Rosa, Ely Guerra, y Julieta Venegas. Cant\u00f3 a d\u00fao con los mexicanos de  Caf\u00e9 Tacuba, uno de sus \u00e9xitos Chica banda, causando euforia entre los  asistentes.<\/p>\n<p>H\u00e9ctor Buitrago tambi\u00e9n aprovech\u00f3 esos a\u00f1os para trabajar en la producci\u00f3n de su \u00e1lbum experimental <b>Conector<\/b>,  en el que tambi\u00e9n participar\u00eda Julieta Venegas, \u00c1lex Ubago y Andrea  Echeverri, entre otros invitados. Es un \u00e1lbum de m\u00fasica del mundo,  ancestral, andino y rock fusion, considerado uno de los mejores discos  de 2006 por la critica especializada.<\/p>\n<p><b>R\u00edo<\/b> es el t\u00edtulo del nuevo disco de Aterciopelados, que fue lanzado el 21 de octubre de 2008.<\/p>\n<p>Conceptualmente toca varias orillas principalmente la ambiental. La  car\u00e1tula del disco es un graffiti (hecho sin aerosol, a mano con pintura  de agua) de una anaconda ancestral, madre de la humanidad seg\u00fan los  ind\u00edgenas, s\u00edmbolo del r\u00edo, utilizando lenguaje callejero y es la  met\u00e1fora de la recuperaci\u00f3n del r\u00edo Bogot\u00e1. Con este disco la banda  pretende pasar a afrontar un papel activo, ejemplo de lo cual fue la  participaci\u00f3n y apoyo de Aterciopelados al Referendo por el agua en  Colombia, y se har\u00e1 extensivo a nuevas campa\u00f1as e iniciativas que surjan  alrededor de este r\u00edo.<\/p>\n<p>Otras orillas por las que circula son las de la espiritualidad, la  decencia, la humanidad y la mujer con su poder como creadora de vida.  Dentro de los m\u00fasicos invitados se destacan Goyo de Chocquibtown, los  m\u00fasicos andinos Kapari Walka y la leyenda de la gaita Paito.<\/p>\n<p>El \u00e1lbum <b>R\u00edo<\/b> ha recibido una gran cr\u00edtica en Estados  Unidos y dem\u00e1s pa\u00edses donde se ha lanzado, como Latinoam\u00e9rica y Espa\u00f1a.  El disco se caracteriza por su concepto ecol\u00f3gico y sobre todo por la  parte art\u00edstica de su portada.<\/p>\n<p>Por otro lado su exitoso tema <i>Canci\u00f3n Protesta<\/i> perteneciente a su disco <b>Oye<\/b>,  fue escogido por la Amnist\u00eda Internacional para festejar su 60  Aniversario, como un tema que busca el rescate de los Derechos Humanos.  Esta nueva versi\u00f3n de la canci\u00f3n, producida por Andres Levin, traducida  al ingl\u00e9s, recibe el nombre de <i>The Price of Silence (El Precio del Silencio)<\/i> y cuenta con la colaboraci\u00f3n de Julieta Venegas, Stephen Marley,  Natalie Merchant entre otros. El tema fue n\u00famero uno a nivel mundial en  ventas a trav\u00e9s de iTunes y Billboard.<\/p>","guid":249189,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249189\/aterciopelados\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Aventura","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249193\/aventura","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Aventura","pubDate":"Tue, 04 Oct 2011 06:10:09 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/17\/118375\/diego-y-aventura-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/17\/118375\/diego-y-aventura-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/17\/118375\/diego-y-aventura-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/17\/118375\/diego-y-aventura-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/17\/118375\/diego-y-aventura-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/17\/118375\/diego-y-aventura-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/05\/17\/118375\/diego-y-aventura-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Aventura es un grupo musical de Republica Dominicana, cuyo estilo se basa en la Bachata-R&B. Los integrantes del grupo, el cual antes se llamaba Teenagers, resid\u00edan en el condado del Bronx, efectuaron sus primeros trabajos musicales en la ciudad de Nueva York donde vive una gran comunidad dominicana.<\/p>\r\n<p>Sus inicios fueron muy duros, como toda nueva banda que busca realizar su sue\u00f1o de fama y fortuna. Esta agrupaci\u00f3n de bachata ha logrado, en tan poco tiempo, escalar a niveles de popularidad no imaginados ni siquiera por ellos mismos. Su estilo musical y su presencia juvenil han logrado atraer a la juventud hacia el ritmo bachata.<\/p>\r\n<p>Como los miembros de esta agrupaci\u00f3n fueron criados en los Estados Unidos su estilo musical ha sido influenciado por los ritmos populares que se escuchan en los Estados Unidos. Los ritmos de los cuales son hip hop, reggae, pop, R&B, rock cl\u00e1sico y m\u00e1s.<\/p>\r\n<p>La bachata siempre ha sido presentada al p\u00fablico con temas de despecho y amargue, pero ahora Aventura le da un toque juvenil y m\u00e1s internacional, ya que ellos est\u00e1n fusionando la bachata con diferentes ritmos. Entre sus colaboraciones, destacan los d\u00faos con Don Omar (<i>Ella y Yo<\/i>) y Thal\u00eda (<i>No, No, No<\/i>), tambi\u00e9n con Wisin y Yandel con el tema <i>Noche de sexo<\/i>.<\/p>\r\n<p>Aventura est\u00e1 integrado por Anthony 'Romeo' Santos (voz principal), Lenny Santos (productor y guitarrista), Max Santos (bajista y rapero) y Henry Santos Jeter (cantante y compositor).<\/p>\r\n<p>Su primer disco, <b>Generation Next<\/b>, se edit\u00f3 en 1999, el cual llam\u00f3 la atenci\u00f3n tanto del p\u00fablico como de la cr\u00edtica, pero no logr\u00f3 ser ese trampol\u00edn que desde el inicio los impulsara a las alturas. Sin embargo, ellos no ten\u00edan prisa. Tres a\u00f1os despu\u00e9s regresaron con <b>We broke the rules<\/b>, disco que conten\u00eda el tema Obsesi\u00f3n, que se convertir\u00eda en su gran \u00e9xito.<\/p>\r\n<p>Este disco tambi\u00e9n les permiti\u00f3 llevar el g\u00e9nero de la bachata a las nuevas generaciones, y aunque experimentaban mucho siempre manten\u00edan las ra\u00edces. La salida de Toby Love no afect\u00f3 a la banda y siguieron buscando el reconocimiento de la cr\u00edtica y el p\u00fablico latino.<\/p>\r\n<p>En el 2005 regresaron a escena con la producci\u00f3n <b>God's project<\/b>, y un a\u00f1o despu\u00e9s editaron su disco en vivo <b>K.O.B.: Live<\/b>. A mediados del 2007, Aventura lanz\u00f3 la producci\u00f3n discogr\u00e1fica <b>Kings of bachata<\/b> (<b>Sold out at Madison Square Garden<\/b>), CD y DVD en vivo con todos sus \u00e9xitos, entre ellos <i>Los infieles<\/i> y <i>Mi corazoncito<\/i>.<\/p>\r\n<p>Aventura Actualmente promueven <b>The Last<\/b>, material que estar\u00e1 disponible el 6 de junio y de donde se desprende otro gran \u00e9xito, <i>Por un segundo<\/i>.<\/p>\r\n<p>El grupo recibi\u00f3 una placa alusiva a su r\u00e9cord por las cinco funciones, que se realizaron del 4 al 7 de diciembre en Puerto Rico, de manos de los ejecutivos de SBS y directivos del Coliseo, donde se realizaron las presentaciones.<\/p>\r\n<p>El l\u00edder y vocalista de la agrupaci\u00f3n, Anthony 'Romeo' Santos, expres\u00f3 su emoci\u00f3n y orgullo de sentirse tan querido y apoyado por el pueblo de Puerto Rico y los hermanos de Rep\u00fablica Dominicana que viven en la isla.<\/p>\r\n<p>Entre los \u00eddolos locales que asistieron a los conciertos se observ\u00f3 a Ivy Queen y el campe\u00f3n mundial Tito Trinidad, \u00e9ste \u00faltimo comparti\u00f3 con los integrantes de Aventura y se confes\u00f3 admirador de su m\u00fasica.<\/p>\r\n<p>Las localidades para los conciertos se agotaron y superaron m\u00e1s de 60 mil personas, con lo cual la agrupaci\u00f3n rompi\u00f3 la marca del puertorrique\u00f1o Ricky Martin de 58 mil boletos vendidos en esa naci\u00f3n en 2007.<\/p>\r\n<p>Adem\u00e1s, tiene ahora el r\u00e9cord de m\u00e1s boletos vendidos en un d\u00eda para el primero de esos conciertos, con ocho mil, para superar a la legendaria banda brit\u00e1nica The Rolling Stones, que registr\u00f3 seis mil en 2006.<\/p>\r\n<p>Tras varios rumores que indicaban que el grupo se separar\u00eda al t\u00e9rmino de su \u00faltima gira de promoci\u00f3n del \u00e1lbum The Last, los integrantes acallaron los rumores anunciando que no solo seguir\u00e1n juntos, sino que adem\u00e1s ya preparan una nueva producci\u00f3n que se espera para inicios del 2012.<\/p>\r\n<p>En febrero de 2011 se presentaron en el\u00a0Festival Vi\u00f1a del Mar\u00a0llev\u00e1ndose la antorcha de plata, antorcha de oro, gaviota de plata y la Gaviota de Oro.<\/p>","guid":249193,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/249193\/aventura\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"}]}
