{"items":[{"title":"Nacho Cano","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251359\/nacho-cano","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Nacho Cano","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 01:01:03 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/02\/26\/35591\/nacho-cano-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/02\/26\/35591\/nacho-cano-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/02\/26\/35591\/nacho-cano-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/02\/26\/35591\/nacho-cano-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/02\/26\/35591\/nacho-cano-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/02\/26\/35591\/nacho-cano-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/02\/26\/35591\/nacho-cano-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p><b>Ignacio Cano Andr\u00e9s<\/b> (Madrid, 26 de  febrero de 1963), de nombre art\u00edstico Nacho Cano, es un compositor,  m\u00fasico y productor espa\u00f1ol, especialmente conocido por haber formado,  junto a su hermano Jos\u00e9 Mar\u00eda y la cantante Ana Torroja, el grupo pop  Mecano. En la actualidad trabaja como compositor y productor para otros  cantantes y grupos.<\/p>\n<p>Es el menor de una familia de cuatro hermanos. Adem\u00e1s de Jos\u00e9  Mar\u00eda (el segundo), tiene otro hermano (Modesto Javier, el mayor) y una  hermana (Mar\u00eda Jos\u00e9 'Mery', la tercera). Su padre (Modesto Diego Cano  Hurtado) trabaj\u00f3 como representante de empresas textiles y  posteriormente se convirti\u00f3 en empresario es extreme\u00f1o, de Zalamea de la  Serena y titulado por ICADE. Su madre (Emilia Andr\u00e9s), madrile\u00f1a, es  licenciada en Ciencias Pol\u00edticas. Durante su infancia estudi\u00f3, al igual  que Jos\u00e9 Mar\u00eda, en el Colegio Nuestra Se\u00f1ora del Recuerdo, situado en el  distrito de Chamart\u00edn de la ciudad.<\/p>\n<p>En casa de los Cano estaba casi prohibido escuchar m\u00fasica, ya que a  sus padres no les gustaba, y no hab\u00eda ni radio ni tocadiscos, aunque s\u00ed  una guitarra comprada por su padre para aprender a tocar flamenco,  proyecto que nunca llevar\u00eda a cabo. Esta guitarra fue el primer  instrumento musical con el que tendr\u00edan contacto los dos hermanos.  Cuando su hermano Jos\u00e9 Mar\u00eda descubre la m\u00fasica durante unas vacaciones  en Valencia al escuchar el tema Imagine de John Lennon, Nacho se ve  arrastrado por \u00e9l y comienzan a comprar discos de todo tipo de m\u00fasica.  Aprenden a tocar la guitarra y Nacho estudia piano y solfeo y,  posteriormente, diversos instrumentos musicales.<\/p>\n<p>En 1977 Jos\u00e9 Mar\u00eda se va durante dos a\u00f1os a Valencia a estudiar en la  Universidad y Nacho comienza a tocar con amigos en diversas formaciones  musicales, donde poco a poco abandona la guitarra en favor de los  teclados y descubre la m\u00fasica electr\u00f3nica. Al regreso de su hermano dos  a\u00f1os despu\u00e9s (1979) le acompa\u00f1a en diversos concursos como guitarrista  solista, mientras Jos\u00e9 Mar\u00eda canta y hace el acompa\u00f1amiento y Ana  Torroja, amiga de su hermano, los coros.<\/p>\n<p>En 1979, con Ana ya como solista, forman el grupo Mecano, que tendr\u00eda  un masivo \u00e9xito en Espa\u00f1a, Latinoam\u00e9rica y algunos pa\u00edses de Europa, y  con el que el talento de Nacho no tard\u00f3 en darse a conocer, consiguiendo  su primer n\u00famero uno en las listas de \u00e9xitos con tan s\u00f3lo 19 a\u00f1os. Fue  un abanderado de la m\u00fasica electr\u00f3nica, convirti\u00e9ndose en un virtuoso en  el uso de los sintetizadores y siendo el responsable de todos los temas  instrumentales del grupo, como <i>Boda en Londres<\/i>, <i>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el pa\u00eds de las hadas?, Por la cara <\/i>o <i>1917<\/i>.<\/p>\n<p>En este aspecto, junto con el tambi\u00e9n m\u00fasico Alejo Stivel, cre\u00f3 los  Fairlight Estudios, nombre tomado del ordenador-sampler con el que hizo  sus mejores producciones dentro y fuera de Mecano. Entre las canciones  emblem\u00e1ticas que compuso para el grupo, sobre todo en su primera \u00e9poca,  antes del despegue art\u00edstico de su hermano, destacan <i>Me col\u00e9 en una fiesta, Hoy no me puedo levantar, Perdido en mi habitaci\u00f3n, Maquillaje, El 7 de septiembre<\/i> o <i>La fuerza del destino.<\/i><\/p>\n<p>Tras la ruptura definitiva del grupo en 1998, en la que al parecer  influy\u00f3 el deterioro de la relaci\u00f3n con su hermano Jos\u00e9 Mar\u00eda, Nacho  sigui\u00f3 su carrera en solitario como compositor, productor y cantante. En  1986 hab\u00eda visitado por primera vez la India para realizar un curso de  yoga y meditaci\u00f3n y ser\u00eda all\u00ed donde conocer\u00eda a Teresa de Calcuta y  comenzar\u00eda a colaborar en proyectos ben\u00e9ficos, como la ONG Compromiso.<\/p>\n<p>En 1998 fue uno de los fundadores de la Fundaci\u00f3n Sabera, cuyo  objetivo es ayudar a las ni\u00f1as de la India y a la que tambi\u00e9n estuvo  vinculada su ex-novia, la actriz Pen\u00e9lope Cruz. A finales de noviembre  de 2002 se desvincul\u00f3 de la Fundaci\u00f3n tras un periodo de fuertes  desavenencias con el responsable de la secci\u00f3n India, Carlos Pablo Dur\u00e1n  San Rom\u00e1n, amigo de la infancia.<\/p>\n<p>En abril de 2005 estren\u00f3 como productor el musical 'Hoy no me puedo  levantar', en el que se escuchan las mejores canciones de Mecano y que  se convirti\u00f3 en un gran \u00e9xito de p\u00fablico, permaneciendo en cartel en la  Gran V\u00eda madrile\u00f1a durante cuatro a\u00f1os. En noviembre de 2007 la  productora del espect\u00e1culo decide retirarle de la direcci\u00f3n del mismo e  incluso prohibirle el acceso al recinto teatral.<\/p>\n<p>En diciembre de 2008 estrena 'A, un nuevo musical' cuyo argumento  gira en torno a una familia tradicional gitana en la que nace un ni\u00f1o  con una voz extraordinaria y cualidades especiales que le hacen ser  diferente (su coraz\u00f3n late a ritmo de 3x4).<\/p>\n<p>Durante los \u00faltimos discos de Mecano, Nacho cre\u00f3 la editorial musical  Yogi Songs, S.L., maniobra t\u00edpica en la industria musical para no tener  que ceder el 50% de royalties a una editorial ajena (su hermano crear\u00eda  la suya propia llamada Ba-ba Blaxi Music con id\u00e9ntica finalidad). Su  estudio de grabaci\u00f3n, situado en la calle \u00c1greda n\u00fameros 4-6 de Madrid,  se denomina Estudios Ashram. La elecci\u00f3n de estos nombres en s\u00e1nscrito  (ashram, 'escuela de yoga'; dharana, 'concentraci\u00f3n') reflejan el  inter\u00e9s de Nacho por la espiritualidad oriental.<\/p>\n<p>Durante la primera \u00e9poca de Mecano, Nacho viv\u00eda con sus hermanos en  la calle R\u00edos Rosas. Posteriormente compr\u00f3 un piso en la calle Manuel  Uribe muy cerca de Arturo Soria y de sus estudios Ashram. Posteriormente  vivi\u00f3 temporadas en Nueva York y Londres durante los descansos en su  carrera con Mecano y actualmente vive en la calle Francisco Serrano  Anguita en el madrile\u00f1o barrio de Chamber\u00ed.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s tiene una casa en la Alpujarra granadina que le permite  disfrutar de la tranquilidad de esa aislada zona monta\u00f1osa,  concretamente en Capilerilla, un anejo del municipio de Pitres (y no en  Capileira, como a veces se ha citado err\u00f3neamente).<\/p>\n<p>En octubre de 2009, Nacho Cano protagoniza un cameo en la serie  juvenil de Antena3, 'F\u00edsica o Qu\u00edmica'. El ex componente del grupo  Mecano se interpretar\u00e1 a s\u00ed mismo como director de casting de su propio  musical.<\/p>\n<\/div>","guid":251359,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251359\/nacho-cano\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Natalia Jim\u00e9nez","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310916\/natalia-jimenez","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Natalia Jim\u00e9nez","pubDate":"Tue, 19 Jul 2011 01:07:32 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/19\/247439\/natalia-jimenez-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/07\/19\/247439\/natalia-jimenez-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Natalia Jim\u00e9nez naci\u00f3 en Madrid, Espa\u00f1a, un 29 de diciembre de 1981, es una cantante espa\u00f1ola que comenz\u00f3 como vocalista del grupo La Quinta Estaci\u00f3n. Su primer disco como solista titulado <b>Natalia Jim\u00e9nez<\/b> sali\u00f3 a la venta en Junio 2011.<\/p>\r\n<p>De padre espa\u00f1ol y madre gitana portuguesa, se declara admiradora tanto de Janis Joplin, Mariah Carey, Whitney Houston como de cantantes de jazz y grupos de Heavy Metal.<\/p>\r\n<p>A una temprana edad mostr\u00f3 inquietudes art\u00edsticas relacionadas con la m\u00fasica: cuando era apenas una ni\u00f1a tocaba el piano y participaba en las fiestas de su colegio como cantante. Su hermano, Patricio Jim\u00e9nez, le ense\u00f1\u00f3 a ejecutar la guitarra y ayudada por este instrumento compuso sus primeras canciones. Mientras estudiaba en el instituto, tocaba en las calles de Madrid, as\u00ed como en bares y salas peque\u00f1as de conciertos y en algunas estaciones de Metro como Bilbao.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 1999 gan\u00f3 el premio de M\u00fasica Joven de Torrelodones (Madrid) siendo la \u00fanica cantante solista que se presentaba en aquel concurso. Estudi\u00f3 en el Instituto de M\u00fasica y Tecnolog\u00eda de Madrid (IMT) donde se form\u00f3 por menos de 6 meses en Armon\u00eda, T\u00e9cnica Vocal y Solfeo, participando en algunos de los combos de jazz y blues con los que contaba la propia escuela. En \u00e9sa misma escuela pudo cantar con Hiram Bullock, guitarrista de jazz y compositor.<\/p>\r\n<p>Tambi\u00e9n tuvo la oportunidad de promocionar sus composiciones en una Web llamada Vitaminic.com, en la que consigui\u00f3 un r\u00e9cord de descargas. Particip\u00f3 en un ac\u00fastico como solista con sus propias composiciones en el programa Disc\u00f3polis en RNE3, donde fue escuchada por primera vez en Radio, todo esto gracias al apoyo de Vitaminic.com.<\/p>\r\n<p>En el a\u00f1o 2001 conoce al grupo La Quinta Estaci\u00f3n, el cual estaba a punto de disolverse cuando ella lleg\u00f3. Por medio de Mar\u00eda Arenas, Natalia Jim\u00e9nez entr\u00f3 al grupo y se convirti\u00f3 en la voz principal del mismo desde entonces. Sony Music les ofrecer\u00eda\u00a0 la oportunidad de viajar a M\u00e9xico para grabar su primer \u00e1lbum.<span style='text-decoration: underline;'>[<\/span><\/p>\r\n<p><span style='text-decoration: underline;'>]<\/span>En 2002, sali\u00f3 a la venta su primer \u00e1lbum de estudio, <b>Primera toma<\/b>, que r\u00e1pidamente les dio popularidad en toda Latinoam\u00e9rica. Sin embargo el \u00e9xito de <b>Primera toma<\/b> fue m\u00ednimo. Adem\u00e1s, por conflictos internos en la banda, Sven fue expulsado del grupo. Finalmente la casa discogr\u00e1fica les otorg\u00f3 otra oportunidad y en 2004 editan <i>Flores de alquiler<\/i>.<\/p>\r\n<p>El disco vendi\u00f3 m\u00e1s de 500.000 copias entre M\u00e9xico y Estados Unidos principalmente. Tambi\u00e9n se lanz\u00f3 con \u00e9xito en Espa\u00f1a y consiguieron un disco de oro. Bajo la producci\u00f3n de Armando \u00c1vila, en <i>Flores de Alquiler<\/i>, la voz de Natalia se apreciaba impecable, m\u00e1s madura y educada, mientras que en la m\u00fasica tambi\u00e9n se lograron resultados muy positivos.<\/p>\r\n<p>A finales del 2010, Natalia Jimenez canta a d\u00fao con Ricky Martin el single: <i>Lo mejor de mi vida eres t\u00fa<\/i>. El 28 de junio de 2011 lanz\u00f3 su primer disco en solitario hom\u00f3nimo <b>Natalia Jim\u00e9nez<\/b>, con su primer sencillo <i>Por ser tu mujer<\/i>, que fue lanzado el 5 de abril de 2011, lo que supone un periodo de descanso con La Quinta Estaci\u00f3n.<\/p>","guid":310916,"keywords":"Natalia Jim\u00e9nez","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/310916\/natalia-jimenez\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Natalia Lafourcade","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251362\/natalia-lafourcade","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Natalia Lafourcade","pubDate":"Fri, 15 Apr 2011 10:04:55 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/23\/61793\/natalia-lafourcade-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/23\/61793\/natalia-lafourcade-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/23\/61793\/natalia-lafourcade-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Natalia Lafourcade (26 de febrero de 1984, en la Ciudad de M\u00e9xico),  cantante y compositora mexicana de pop-rock. Desde los tres a\u00f1os de edad  comenz\u00f3 a cantar, y a los cuatro a\u00f1os se dio cuenta de que quer\u00eda ser  artista.<\/p>\n<p>Vivi\u00f3 algunos a\u00f1os en Coatepec, Veracruz, en donde estudi\u00f3 m\u00fasica con  su mam\u00e1 e imitaba a artistas como Gloria Trevi y Garibaldi.<\/p>\n<p>Ella estudi\u00f3 en el Instituto Anglo Espa\u00f1ol de la Ciudad de M\u00e9xico,  una escuela cat\u00f3lica, adem\u00e1s durante su ni\u00f1ez y adolescencia estudi\u00f3  pintura, flauta, teatro, actuaci\u00f3n, piano, guitarra, saxof\u00f3n y canto.<\/p>\n<p>En 1998, Natalia form\u00f3 parte de un tr\u00edo musical femenino llamado <b><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/zero\/index.php?type=video&guid=15554f88-b6fc-4880-8868-b8033fe74456'>Twist.<\/a><\/b> Desafortunadamente para ella, el grupo no tuvo mucho \u00e9xito y se  desintegr\u00f3 al a\u00f1o siguiente, Natalia afirma que una de las cosas que no  le agradaban de este grupo era 'hacer playback'.<\/p>\n<p>Al terminar la secundaria ingres\u00f3 a la Academia Fermatta, donde  conoci\u00f3 a Alonso Cort\u00e9s, quien ser\u00eda el baterista de La Forquetina.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2000, el productor Loris Ceroni escuch\u00f3 las maquetas que  hab\u00eda recibido de Natalia y decidi\u00f3 producir su primer disco como  solista. As\u00ed, en el 2002, nace <b>Natalia Lafourcade<\/b> disco con tendencias ac\u00fasticas, del que se desprendieron sencillos como<a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/zero\/index.php?type=video&guid=16303035-a90b-42af-9ec9-b2c0ab9d212a'> <i>Busca un problema<\/i><\/a>, <i>Te quiero dar<\/i> y <i>En el 2000<\/i>.<\/p>\n<p>Aunque Natalia se presenta como solista al principio de la promoci\u00f3n  del disco, poco a poco da a conocer a la banda que la acompa\u00f1aba, La  Forquetina. Esta banda originalmente estaba integrada por Poncho Degert  (guitarra), C\u00e9sar Chanona (bajo), Yunuen Viveros (teclados) y Alonso  Cort\u00e9s (bater\u00eda).<\/p>\n<p>En el 2005, lanza su segundo \u00e1lbum llamado <b><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=2d1c78a6-3f5e-460a-9c2a-8f7f31820a28'>Casa<\/a><\/b>,  producido en su mayor\u00eda por Emmanuel del Real de Caf\u00e9 Tacuba. Dicho  material tiene un sonido m\u00e1s maduro, orientado al rock pero a la vez  manteniendo influencias pop y latinas. Este \u00e1lbum para algunos de sus  admiradores, fue un cambi\u00f3 radical de lo ac\u00fastico al rock electr\u00f3nico.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de una gira por M\u00e9xico y Estados Unidos, Natalia anunci\u00f3 el 2  de junio de 2006 que se separar\u00eda de La Forquetina para trabajar como  solista de nuevo. Por su parte Natalia Lafourcade se traslad\u00f3 a Canad\u00e1  para aprender ingl\u00e9s. Ah\u00ed conoci\u00f3 a la banda 'People Project', una banda  de la cual es constante colaboradora.<\/p>\n<p>Natalia regres\u00f3 a M\u00e9xico y comenz\u00f3 a trabajar en <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/zero\/index.php?type=video&guid=c4e30b87-cc34-414b-8b57-17beff5422e8'><b>Las 4 estaciones del Amor<\/b>,<\/a> su primer disco instrumental en colaboraci\u00f3n con la Orquesta Sinf\u00f3nica Juvenil del Estado de Veracruz (OSJEV).<\/p>\n<p>En el 2008 comenz\u00f3 a grabar su cuarto \u00e1lbum. Colabor\u00f3 en el <b><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=e2e15f9e-ad36-463f-b240-9970ca91a244'>Unplugged<\/a><\/b> de Julieta Venegas, donde toco varios instrumentos incluyendo el banjo.  En el mismo a\u00f1o volvi\u00f3 de gira nuevamente por Jap\u00f3n, en un plano m\u00e1s  instrumental en el que se dej\u00f3 notar su crecimiento, tanto musical como  art\u00edsticamente.<\/p>\n<p>A principios del 2009, lanz\u00f3 su cuarta producci\u00f3n titulada <b><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/zero\/index.php?type=video&guid=b17c1cba-7333-4778-b738-8a12d061d019'>Hu Hu Hu<\/a><\/b> como expresi\u00f3n de alegr\u00eda. Entre los invitados a este disco, figuran  Julieta Venegas y Juanson, ex vocalista de la banda mexicana Porter, y  como productores Emmanuel del Real, integrante de Caf\u00e9 Tacvba, Ernesto  Garc\u00eda y Marco Moreno.<\/p>\n<p>El t\u00edtulo del \u00e1lbum se debe a que Natalia quer\u00eda algo corto y  divertido y dijo que se puede interpretar de varias maneras: como  alegr\u00eda, como un suspiro o simplemente como el t\u00edtulo de una canci\u00f3n  cuya letra 'es muy bonita''.<\/p>\n<p>Para el 2010 realiza una colaboraci\u00f3n con la banda de rock mexicana Los Daniels en la canci\u00f3n <i>Quisiera Saber<\/i>, de la cual posteriormente se realiza un video con una gran respuesta por parte del publico.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251362,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251362\/natalia-lafourcade\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Naty Botero","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/336125\/naty-botero","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Naty Botero","pubDate":"Tue, 20 Sep 2011 12:09:00 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/09\/20\/275934\/naty-botero--120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/09\/20\/275934\/naty-botero--260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Natalia Hern\u00e1ndez Botero, tambi\u00e9n conocida como Naty Botero (Medell\u00edn, Colombia, 10 de febrero ) es una actriz, modelo y cantante colombiana.<br \/><br \/>Su primera incursi\u00f3n en la m\u00fasica fue por medio de Felix Da House Cat quien la invit\u00f3 a cantar en su disco <b>Devin Dazzle y Neon Fever<\/b> en el cual cant\u00f3 en cinco temas. Decidi\u00f3 lanzarse como solista al mundo musical en 2006 con su sencillo <i>Te quiero mucho<\/i>, producido\u00a0por Christian Castagno, el cual fue un \u00e9xito en toda Latinoam\u00e9rica. <br \/><br \/>Su segundo corte promocional fue <i>Dinosaurio<\/i>, en el cual le rinde un tributo a Cuba. Dicha canci\u00f3n aparece en una de las escenas de la pel\u00edcula Boy Culture. Su video se encuentra en la programaci\u00f3n de diversos canales musicales. El \u00e1lbum tambi\u00e9n tiene otros sencillos que tambi\u00e9n tuvieron una acogida importante como <i>M\u00edo, Fuego <\/i>y <i>Si es pa ti.<br \/><\/i><br \/>Naty Botero tambi\u00e9n es compositora y directora de v\u00eddeos. Fue la encargada de dirigir el v\u00eddeo <i>Contacto <\/i>del tambi\u00e9n colombiano Andr\u00e9s Cabas, que gan\u00f3 el premio Mucha M\u00fasica al mejor v\u00eddeo Pop. Su primer cortometraje <i>Little Death <\/i>tambi\u00e9n fue nominado en el Brooklyn Film Festival. <br \/><br \/>Particip\u00f3 en el reality show 'se busca int\u00e9rprete' del canal RCN, defendiendo el rockpop, frente a dem\u00e1s g\u00e9neros como el vallenato, salsa, urbano y popular.<\/p>\r\n<p>En el mes de noviembre del 2009 lanz\u00f3 su nuevo \u00e1lbum <b>Adicta <\/b>y el sencillo que lleva el mismo nombre. En el \u00e1lbum tambi\u00e9n se encuentran <i>Esta noche es nuestra <\/i>con Joe Arroyo-. <i>Tu Amor Me Parte En Dos<\/i>\u00a8 y \u00a8<i>Ni\u00f1o Loco<\/i>\u00a8. Su nuevo sencillo es <i>Knokeada <\/i>que ser\u00e1 lanzado el d\u00eda de su cumplea\u00f1os 10 de febrero del 2011.<\/p>","guid":336125,"keywords":"Naty Botero ","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/336125\/naty-botero\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Nek","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251370\/nek","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Nek","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 01:01:24 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/01\/05\/92660\/nek-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p><b>Nek<\/b> (6 de enero de 1972 en Sassuolo, (Italia)) es un  cantautor de m\u00fasica pop, en italiano tanto como en castellano. Su  verdadero nombre es <b>Filippo Neviani. <\/b>A comienzos de los a\u00f1os 90 formaba parte del grupo <i>White Lady<\/i>.<\/p>\n<p>Su \u00e1lbum de debut como solista fue lanzado en el a\u00f1o 1992 y se llam\u00f3  simplemente Nek. Debut\u00f3 en el Festival de la Canci\u00f3n de San Remo en 1993  con una canci\u00f3n de l\u00edrica muy controvertida que habla acerca del aborto  <i>En ti (el hijo que no deseas)<\/i>; segunda posici\u00f3n en los tops.<\/p>\n<p>Otros de sus siguientes \u00e9xitos fueron: <i>Jane<\/i>, <i>Calore umano<\/i> y <i>Angeli nel ghetto<\/i>.<\/p>\n<p>En 1997 participa nuevamente en el Festival de San Remo, no gan\u00f3 nada pero con <i>Laura non c'\u00e8<\/i> (<i>Laura no est\u00e1<\/i>) llega inmediatamente a las listas de popularidad italianas, e internacionales. Seguida de la canci\u00f3n \u00e9xito <i>Sei grande<\/i> (<i>Eres grande<\/i>).<\/p>\n<p>En este mismo a\u00f1o, el \u00e1lbum vende en Italia solamente alrededor de  600.000 copias, obteniendo 6 discos de platino, y discos de oro en  Alemania, Austria, Suiza, y formidables ventas de su disco en  castellano, tanto en M\u00e9xico, Centroam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica.<\/p>\n<p>En 1998 sale al mercado el disco <b>Entre t\u00fa y yo<\/b>,  volviendo a cosechar tambi\u00e9n grandes \u00e9xitos en Europa, y por lo cual se  le abren las puertas a una gira por Latinoam\u00e9rica, en la cual visita  Argentina, M\u00e9xico y Guatemala entre otros.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2000, concibe una nueva producci\u00f3n <b>La vida es<\/b>,  este disco es innovador debido a que posee una firme mezcla de  pop-rock, fusionada con m\u00fasica electr\u00f3nica. De este disco se desprende  el single <i>Ci sei tu<\/i>, y tambi\u00e9n otro sencillo llamado <i>La Vita E<\/i> (<i>La vida es<\/i>), que posee participaci\u00f3n del grupo Eiffel 65.<\/p>\n<p>M\u00e1s tarde, en 2002 cant\u00f3 a dueto con su compatriota Laura Pausini en <i>Sei solo tu<\/i> (<i>Tan solo t\u00fa<\/i>).<\/p>\n<p>Y lanza al mercado hispano, el disco <b>Las cosas que defender\u00e9<\/b>, que consigue una gran aceptaci\u00f3n sobre todo en M\u00e9xico y Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 2004, Nek edit\u00f3 un disco recopilando su mejores \u00e9xitos, llamado <b>The Best of Nek: l'Anno zero<\/b> (<b>El a\u00f1o cero - Lo mejor de Nek<\/b>),  que en poco tiempo vende 250.000 copias, y hasta este a\u00f1o a\u00fan se  encuentra entre los 100 discos m\u00e1s vendidos de Italia seg\u00fan el FIMI,  (Federaci\u00f3n de la M\u00fbsica Italiana).<\/p>\n<p>En el 2005, sali\u00f3 a la venta su nuevo \u00e1lbum, <b>Una parte de m\u00ed<\/b>. El primer sencillo fue <i>Lascia che io sia<\/i>, que venci\u00f3 en el Festivalbar en Italia. Posteriormente es traducida al espa\u00f1ol bajo el t\u00edtulo <i>Para ti ser\u00eda<\/i>.<\/p>\n<p>A la vez que canta en italiano, canta tambi\u00e9n las versiones en castellano de \u00e9xitos de sus \u00e1lbumes, como <i>Laura no est\u00e1<\/i>, <i>La vida es<\/i> y <i>Tan solo t\u00fa<\/i>.<\/p>\n<p>\u00daltimamente ha tenido mucho \u00e9xito en Francia, ya que hizo un dueto con C\u00e9r\u00e9na en la versi\u00f3n 'italo-francesa' de <i>Laura non c'\u00e8<\/i> (<i>Laura simplement<\/i>, en franc\u00e9s). En Espa\u00f1a reedit\u00f3 su \u00e1lbum En el cuarto 26 con dos canciones en las que colabora el grupo El sue\u00f1o de Morfeo.<\/p>\n<p>M\u00e1s tarde, tambi\u00e9n participa a dueto en el disco <b>Nos vemos en el camino<\/b> del El sue\u00f1o de Morfeo, con la canci\u00f3n 'Chocar' que consigue gran aceptaci\u00f3n en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>El 30 de enero de 2009 sali\u00f3 en Italia su nuevo \u00e1lbum con canciones in\u00e9ditas <b>Un'altra direzione<\/b>, cuyo primer sencillo es <i>La voglia che non vorrei<\/i>. En Espa\u00f1a el disco sali\u00f3 el 28 de abril de 2009 y se titul\u00f3 <b>Nuevas direcciones<\/b>, con <i>Deseo que ya no puede ser<\/i> como primer sencillo.<\/p>","guid":251370,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251370\/nek\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Nelly Furtado","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251377\/nelly-furtado","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Nelly Furtado","pubDate":"Fri, 15 Apr 2011 11:04:50 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68814\/nelly-furtado-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68814\/nelly-furtado-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68814\/nelly-furtado-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68814\/nelly-furtado-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68814\/nelly-furtado-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68814\/nelly-furtado-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/09\/01\/68814\/nelly-furtado-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p>Nelly Kim Furtado, (nacida el 2 de diciembre de 1978) es una cantante y compositora canadiense de ascendencia portuguesa.<\/p>\n<p>Furtado salt\u00f3 a la fama en el a\u00f1o 2000 con el lanzamiento de su \u00e1lbum de debut, <b>Whoa, Nelly!<\/b>, que conten\u00eda sus sencillos <i>I'm like a bird<\/i>, por el que gan\u00f3 un Grammy a la Mejor Actuaci\u00f3n Vocal Femenina de Pop en el a\u00f1o 2000, y <i>Turn off the light<\/i>.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de convertirse en madre, lanz\u00f3 <b>Folklore<\/b> (2003), un \u00e1lbum menos exitoso comercialmente, con sencillos como <i>Powerless<\/i> (<i>Say What You Want<\/i>), <i>Try<\/i> y <i>For\u00e7a<\/i>, que fue el himno oficial de la Eurocopa de F\u00fatbol de 2004.<\/p>\n<p>Finalmente en 2006 y bajo las influencias musicales del productor Timbaland lanza su \u00e1lbum m\u00e1s exitoso <b>Loose<\/b>, del que se extraen cuatro grandes \u00e9xitos internacionales: <i>Promiscuous, Maneater, All Good Things<\/i> (<i>Come to an End<\/i>) y <i>Say it right<\/i>, as\u00ed como otros dos sencillos de menor transcendencia, <i>Do It<\/i> <i>y In God's Hands<\/i>.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s se lanzan los temas <i>Te busqu\u00e9<\/i> para Espa\u00f1a y otros pa\u00edses europeos y <i>No Hay Igual, <\/i>a d\u00fao con Calle 13, para el mercado latinoamericano. La canci\u00f3n <i>Somebody to Love<\/i> fue sencillo en Grecia y Turqu\u00eda y lleg\u00f3 a ser n\u00famero uno en ambos pa\u00edses, a pesar de no tener video musical.<\/p>\n<p>Furtado es conocida por experimentar con diferentes instrumentos,  sonidos, g\u00e9neros, idiomas y estilos vocales. Esta diversidad ha sido  influenciada por su amplio gusto musical y su inter\u00e9s en diferentes  culturas.<\/p>\n<p>Nelly Furtado es hija de inmigrantes de origen portugu\u00e9s procedentes  de las Islas Azores (S\u00e3o Miguel), Maria Manuela y Antonio Jos\u00e9 Furtado,  que se establecieron en Canad\u00e1. Naci\u00f3 en Victoria, en la Columbia  Brit\u00e1nica. Fue criada en una familia cat\u00f3lica.<\/p>\n<p>Aprendi\u00f3 a tocar el tromb\u00f3n cuando ten\u00eda nueve a\u00f1os de edad y el  teclado a los once. Y compuso canciones cuando apenas ten\u00eda 13 a\u00f1os.  Tras una relaci\u00f3n sentimental muy intensa con Juan Pablo, empez\u00f3 con  nuevas tendencias relacionadas con ritmos sudamericanos que tienen gran  influencia en su estilo musical.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de terminar la preparatoria, Furtado se traslad\u00f3 a Toronto,  donde form\u00f3 el d\u00fao de Hip Hop Nelstar en 1997 con el m\u00fasico local  Tallisman. <i>Like<\/i>, una de las canciones de Nelstar obtuvo un  compromiso de ser grabada por VideoFACT en forma de videoclip, si bien  Furtado sent\u00eda que el estilo musical del d\u00fao no coincid\u00eda con su  verdadera personalidad y talento, por lo que el video no ser\u00eda  finalmente grabado. Cantando en un club nocturno de la ciudad, el Lee's  Palace, Furtado conoci\u00f3 al cantante de The Philosopher Kings, Gerald  Eaton.<\/p>\n<p>A partir del 19 de julio ha pasado por la vicar\u00eda y ha formalizado su  relaci\u00f3n con el ingeniero de sonido Demacio 'Demo' Castellon. A la  ceremonia s\u00f3lo acudieron las personas m\u00e1s allegadas a la pareja. Los  novios llevaban comprometida cerca de un a\u00f1o. Nelly conoci\u00f3 a Demacio  durante la grabaci\u00f3n de su disco <b>Loose<\/b>. Furtado tiene una hija de cuatro a\u00f1os llamada Nevis, de su relaci\u00f3n anterior con el DJ y productor Jasper 'Lil' Jaz' Gahunia.<\/p>\n<p>Cuando naci\u00f3 su hija, Nelly asegur\u00f3 que ella hab\u00eda venido a darle un  nuevo sentido a su vida. La cantante mantuvo en secreto su embarazo con  el fin de que los medios respetaran su privacidad y ha querido seguir la  misma pol\u00edtica con su enlace.<\/p>\n<p>El 17 de Octubre del 2008, Nelly Furtado le confirm\u00f3 a Entertainment  Tonight Canad\u00e1, que se hab\u00eda casado con su prometido Demacio 'Demo'  Castell\u00f3n, quienes se conocieron en las grabaciones del tercer disco de  Furtado, <b>Loose<\/b>.<\/p>\n<p><b>Whoa, Nelly!<\/b>, \u00e1lbum que incorpora pop, bossa nova, soul, R&B, hip-hop y folk, fue un \u00e9xito internacional, gracias a los sencillos <i>I'm like a Bird, Turn off the light<\/i> y <i>...On the radio <\/i>(<i>Remember the days<\/i>).<\/p>\n<p>El 20 de septiembre de 2003, Furtado dio a luz a su primera hija,  Nevis. El padre de la ni\u00f1a es su ex pareja Jasper Gahunia (conocido por  Lil' Jaz o P.D. Man).<\/p>\n<p>El segundo \u00e1lbum de Furtado, <b>Folklore<\/b>, fue lanzado el 25 de noviembre de 2003. El \u00e1lbum inclu\u00eda el single <i>For\u00e7a<\/i>,  que fue escrito para ser el himno oficial de la Eurocopa de 2004 que se  celebr\u00f3 en Portugal. El 4 de julio de 2004, Furtado interpret\u00f3 la  canci\u00f3n en el Estadio da Luz en Lisboa en la ceremonia de clausura del  campeonato y cabe destacar que fue la primera vez que visitaba Portugal  aun siendo de padres portugueses. El disco cont\u00f3 con 5 sencillos: <i>Powerless, Try, For\u00e7a, Explode<\/i> y <i>The Grass Is Green<\/i>, el cual s\u00f3lo se vendi\u00f3 en Nueva Zelanda.<\/p>\n<p>Su tercer \u00e1lbum, <b>Loose<\/b>, lanzado el 20 de junio de  2006, en el cual Furtado da un paso en su madurez donde ha dejado de ser  una 'ni\u00f1a popera' a aprender a moverse en el mundo del Hip Hop y a  codearse con gente como Timbaland.<\/p>\n<p>En mayo de 2006 se public\u00f3 la noticia que hab\u00eda grabado una canci\u00f3n con Justin Timberlake, llamada <i>Crowd Control<\/i>, despu\u00e9s de que este hubiera participado en su video de <i>Promiscuos<\/i>. Con <i>Give It to Me<\/i>, forma parte del nuevo \u00e1lbum de Timbaland; este es otro trabajo de Hip Hop de la cantante.<\/p>\n<p>Furtado lanz\u00f3 recientemente un \u00e1lbum completamente en espa\u00f1ol, <b>Mi Plan<\/b>. El disco comenz\u00f3 a grabarse en la ciudad de Buenos Aires, ya que reiter\u00f3 su inter\u00e9s en repetir esa 'magia' con el colombiano.<\/p>\n<p>En la edici\u00f3n brasile\u00f1a de <b>Loose<\/b>, la canci\u00f3n <i>All Good Things<\/i> cuenta con la participaci\u00f3n de Di Ferrero, vocalista de NX Zero. Adem\u00e1s que tambi\u00e9n la grab\u00f3 en castellano, bajo el t\u00edtulo de <i>Todo lo bueno tiene un final<\/i>.<\/p>\n<p>En septiembre de 2007 se reedita <b>Loose<\/b>, en una  edici\u00f3n especial para el mercado espa\u00f1ol. Con 4 canciones totalmente en  castellano, la artista canadiense trata de conquistar un mercado que en  un principio se le resist\u00eda pero del que ha logrado vender m\u00e1s de 40.000  copias. Adem\u00e1s, en la edici\u00f3n del su \u00faltimo disco, se incluir\u00e1 una  canci\u00f3n in\u00e9dita para asegurarse el triunfo.<\/p>\n<p>En 2006, supuestamente har\u00eda su debut en el cine, en la pel\u00edcula  Nobody's Hero, aunque esto no ha sido confirmado y finalmente el  proyecto no sali\u00f3 a la luz.<\/p>\n<p>En la entrega de los Premios Principales 2007 gana el premio de la  Categor\u00eda Internacional en lengua no Espa\u00f1ola como Mejor Artista. En una  de las actuaciones de esa gala, colabora con Juanes en las canciones <i>Te Busque<\/i> y <i>Fotograf\u00eda<\/i>.<\/p>\n<p>A finales de 2007 sale a la luz un DVD\/CD con el concierto que  ofreci\u00f3 en Toronto con motivo de la gira Get Loose. Destacan canciones  conocidas como <i>I'm Like a Bird, Say It Right, All Good Things<\/i> (<i>Come to an End<\/i>), <i>Runaway<\/i> y <i>Heart of Glass<\/i>, una versi\u00f3n de la cl\u00e1sica canci\u00f3n del grupo Blondie.<\/p>\n<p>El DVD incluye adem\u00e1s un documental que relata sus experiencias en  las diferentes ciudades que fue recorriendo en su gira mundial. El CD  incluye sus 11 temas m\u00e1s conocidos, 10 de ellos son de su \u00faltimo \u00e1lbum, <b>Loose<\/b>.<\/p>\n<p>El 23 de febrero de 2008, Nelly se present\u00f3 con \u00e9xito en el Festival  de la Canci\u00f3n de Vi\u00f1a del Mar, en Chile, donde el p\u00fablico la premi\u00f3 con  Antorchas de Plata y Oro y una Gaviota de Plata, las m\u00e1ximas  condecoraciones que entrega el prestigioso festival.<\/p>\n<p>Recientemente, se acaba de anunciar que Nelly cre\u00f3 su propio sello  discogr\u00e1fico llamado Nelstar, en conjunto con el sello independiente  Last Gang Labels, siendo Fritz Helder & the Phantoms el primer grupo  en firmar con la disquera de Nelly.<\/p>\n<p>El 26 de junio se lanz\u00f3 el primer sencillo de <b>Mi Plan<\/b>, titulado <i>Manos al Aire<\/i>, el cual marca su debut totalmente en espa\u00f1ol.<\/p>\n<p>Para el 2011 anuncia el lanzamiento de lo que ser\u00e1 su nuevo \u00e1lbum que llevara por nombre <b>LifeStyle<\/b>, y el cual volver\u00e1 a contar con Timbaland como principal productor.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>\n<\/div>","guid":251377,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251377\/nelly-furtado\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Nigga","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251386\/nigga","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Nigga","pubDate":"Fri, 15 Apr 2011 11:04:15 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/07\/22\/133203\/nigga-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>F\u00e9lix Danilo G\u00f3mez (Naci\u00f3 en la\u00a0Ciudad de Panam\u00e1, Panam\u00e1, 26 de agosto de 1979) m\u00e1s conocido como Nigga <i>vease<\/i> negro Nigeria en Am\u00e9rica Latina y como <a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=7f3e28a9-7c29-4d1b-bcd1-7f15949e86c0'>Flex<\/a> en Estados Unidos, es un cantante de g\u00e9nero reggaeton.<\/p>\n<p>Nigga le dio comez\u00f3n en su carrera mucical en 1997 con la canci\u00f3n <i>Como Puedo Ladrar<\/i> en el \u00e1lbum Da Crew, en d\u00fao con Toby King pero fue conosido en 2000, presentado, junt\u00f3 a varios artistas en el disco <b>Sin Censura Vol. 1<\/b> de la productora de reggae Celia Cruz. Grab\u00f3 el tema llamado <i>D\u00e9jala<\/i> con Duende en un disco regrabable en el local de un cibercaf\u00e9.<\/p>\n<p>Esta canci\u00f3n logr\u00f3 colocarse en rankings en Estados Unidos,  Guatemala, Nicaragua, Venezuela, Per\u00fa, etc. Sin haber iniciado la  grabaci\u00f3n del cd, la productora del disco le pide a Nigga grabar un tema  con motivo del D\u00eda de la madre en Panam\u00e1, el 8 de diciembre. El tema se  llam\u00f3 <i>La Balada De Nigga<\/i>, pero luego de la grabaci\u00f3n, se supo  que su mam\u00e1 hab\u00eda muerto por un medicamento vencido en el tratamiento de  di\u00e1lisis. En ese disco fue grabado en versi\u00f3n balada, luego en versi\u00f3n  reggae en el disco Deat Match, donde tambi\u00e9n grabar\u00eda <i>Si T\u00fa Me Amaras<\/i>. F\u00e9lix graba otro tema con la cantante Catherine, llamado <i>Hasta Cuando Tendre Que Sufrir<\/i>.<\/p>\n<p>Posteriormente, sale el disco con el t\u00edtulo <b>Triple X<\/b>, rompiendo r\u00e9cords de venta. El tema m\u00e1s escuchado en Ecuador fue <i>Si No Te Tengo<\/i>, tambi\u00e9n conocido como <i>En Este Mundo<\/i>,  logrando estar en los primeros lugares de las radios ecuatorianas  durante 8 meses aproximadamente. En 2003 realiz\u00f3 m\u00e1s de 40 conciertos en  M\u00e9xico y ha compartido el escenario con Tranzas, Ecualizate, Mecano,  Los Subversivos, entre otros. Nigga toc\u00f3 en un grupo llamado <i>Rocky Yes<\/i>, donde est\u00e1n integrados otros cantantes, tales como: El Friend, Duende y El Aspirante. Donde cantan 25 temas: <i>Amigo<\/i>, <i>Tienes que olvidarla<\/i>, <i>D\u00e9jala<\/i>, <i>Vivir sin ti<\/i>, entre otros. Todos en un ritmo reggae o raggamuffin.<\/p>\n<p>En el 2007, Nigga lanza a la venta su primer disco solita llamado <b>Romantic Style In Da World<\/b>. El primer sencillo de este disco, <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=602b99f4-6890-45ad-9bb2-95aa1229d15e'>Te Quiero<\/a><\/i>, alcanz\u00f3 el puesto n\u00famero 1 de Billboard en Estados Unidos.\u00a0<i> <\/i>El 13 de noviembre de 2008, Nigga logra ganar el Grammy Latino con <i>Te quiero<\/i>,  en la categor\u00eda 'Mejor canci\u00f3n urbana'. Tambien  consigui\u00f3\u00a0el\u00a0galard\u00f3n\u00a0en la Categor\u00eda Nacional America de los Premios 40  Principales de 2008 como 'Mejor Artista Panam\u00e1'.<\/p>\n<p>Tiempo despu\u00e9s, \u00a0en el 2009, \u00a0lanza la producci\u00f3n discogr\u00e1fica\u00a0<b>La Evoluci\u00f3n Romantic Style,<\/b> donde sobresalen estos sencillos: <i><a href='http:\/\/enviayreporta.esmas.com\/ritmoson\/index.php?type=video&guid=79a5c3dc-9ef5-40bc-a33b-59b8d7080275'>Dime Si Te Vas Con \u00c9l<\/a>, Te Dejare, Te Amo Tanto<\/i>.<\/p>\n<p>En 2010 saca <b>Romantic Style Parte 3: Desde La Esencia<\/b>, del cual se desprende <i>Besos de Amor<\/i> al lado de Ricky Rick como primer sencillo.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251386,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251386\/nigga\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Nikki Clan","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251391\/nikki-clan","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Nikki Clan","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 01:01:50 CST","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2009\/07\/27\/62339\/nikki-clan-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Nikki Clan es una banda de Mexicali (Baja California) y Nogales (Sonora), con un estilo energ\u00e9tico, y fresco en el g\u00e9nero pop.<\/p>\n<p>Cuatro de sus integrantes son de Nogales Sonora: Jos\u00e9 Antonio 'Joe'  Dabdoub (guitarra), \u00c1ngel Y\u00e1\u00f1ez (guitarra), Alberto 'Beto' Espinosa  (bajo) y Jos\u00e9 Carlos Fausto (bater\u00eda), mientras que Yadira Gianola  (voz), es originaria de Mexicali.<\/p>\n<p>En enero de 2005, Alberto Espinosa, integrante del grupo  independiente 'Los Piltrafas' de Nogales, contacta al productor Abelardo  V\u00e1zquez para que conociera su m\u00fasica. Dos meses despu\u00e9s, 'Los  Piltrafas' recibieron la invitaci\u00f3n del productor a integrar en la voz  principal a Yadira Gianola, y es as\u00ed como naci\u00f3 la banda.<\/p>\n<p>El nombre del grupo proviene del bajista de la banda de Metal M\u00f6tley Cr\u00fce, Nikki Sixx, del cual Yadira Gianola es admiradora.<\/p>\n<p>En abril del 2005 empezaron a trabajar juntos en la grabaci\u00f3n de algunos demos como <i>M\u00edrame<\/i> y <i>D\u00edmelo a M\u00ed<\/i>.  En julio del mismo a\u00f1o presentan a Sony BMG el proyecto el cual es  aceptado y dos meses despu\u00e9s firman contrato discogr\u00e1fico con dicha  compa\u00f1\u00eda para la grabaci\u00f3n de cinco discos.<\/p>\n<p>En noviembre del mismo a\u00f1o iniciaron las grabaciones de su primer  disco bajo la direcci\u00f3n y producci\u00f3n de Abelardo V\u00e1zquez (creador y  productor del grupo Reik) y la coproducci\u00f3n de Joe Marlett.<\/p>\n<p>En enero del 2006 terminan su primer material discogr\u00e1fico titulado de igual forma que la banda: <b>Nikki Clan<\/b>,  el cual es una compilaci\u00f3n de varios covers en espa\u00f1ol de canciones  interpretadas originalmente en ingl\u00e9s. El primer sencillo del \u00e1lbum fue <i>M\u00edrame<\/i>, el segundo sencillo <i>No me digas que no<\/i> alcanz\u00f3 a llegar a ser todo un \u00e9xito en las radiofusoras. Su tercer sencillo <i>Ni\u00f1as Mal<\/i> es el soundtrack de la pel\u00edcula 'Ni\u00f1as Mal'. Su cuarto y ultimo sencillo de su primer disco es <b>Coraz\u00f3n Abierto<\/b>.<\/p>\n<p>En junio del 2008 lanzaron su nuevo sencillo <i>Yo no te puedo olvidar<\/i> del \u00e1lbum <b>No ser\u00e1 igual<\/b>,  con el cual lograron obtener un Disco de Oro por m\u00e1s de 50 mil copias  vendidas, adem\u00e1s de realizar una extensa gira por varias ciudades de  M\u00e9xico y algunos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s lanzaron un cover de Mecano titulado <i>Las curvas de esa chica<\/i> en febrero del 2009, sin embargo Yadira recalc\u00f3 que no era un homenaje  al grupo originario, sino que tocaron la canci\u00f3n en la obra musical de  'Hoy no me puedo levantar' y tuvo buena aceptaci\u00f3n del p\u00fablico.<\/p>","guid":251391,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251391\/nikki-clan\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Noel Schajris","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251398\/noel-schajris","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Noel Schajris","pubDate":"Fri, 15 Apr 2011 11:04:15 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101045\/noel-schajris-50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101045\/noel-schajris-70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101045\/noel-schajris-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101045\/noel-schajris-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101045\/noel-schajris-300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101045\/noel-schajris-610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2010\/02\/17\/101045\/noel-schajris-610x250.jpg","610x300":""},"content":"<p>Noel Schajris naci\u00f3 el 19 de julio de 1974 en Argentina, Buenos  aires, mas espec\u00edficamente en el Barrio de Flores. Su nombre verdadero  es Nahuel Schajris Rodriguez.<\/p>\n<p>A los 23 a\u00f1os viaj\u00f3 a M\u00e9xico y se naturalizo mexicano en el 2005.  Est\u00e1 casado con Karla, es aficionado al f\u00fatbol y al b\u00e1squetbol. Le  agrada disfrutar de pel\u00edculas con contenido reflexivo.<\/p>\n<p>Su ni\u00f1ez posee recuerdos en los cuales el canto es uno de los  protagonistas principales. Cantar era una actividad normal para Noel,  como si fuera caminar. Trataba de imitar todo lo que llegaba a sus  o\u00eddos. Sent\u00eda una gran alegr\u00eda cada vez que se sentaba frente al Winco  (todadiscos).<\/p>\n<p>Fue su madre la que hizo de presentadora oficial de The beatles, Bob  Dylan, Pink Floyd, Manis Joplin entre otros. Ella se llamaba Liliana, ya  falleci\u00f3 y es a quien le dedica la canci\u00f3n <i>Aqu\u00ed<\/i>. La m\u00fasica soul estaba siempre presente en el hogar de este gran artista.<\/p>\n<p>Gracias a ese 'empapamiento' de m\u00fasica con el que convivi\u00f3 desde  peque\u00f1o, es que Noel siempre supo que en su vida deb\u00eda dedicarse a crear  m\u00fasica. A los 13 a\u00f1os decidi\u00f3 entrar a estudiar al Conservatorio Juan  pedro Esnaola en Buenos Aires y fue su abuela quien le compro su primer  piano.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o 1999 edit\u00f3 su primer disco como solista, <b>Cita en las nubes<\/b>.  Al poco tiempo, conoci\u00f3 al mexicano Leonel Garc\u00eda y en el a\u00f1o 2000  formaron el d\u00fao Sin Bandera, con el que lucieron sus talentos y  personalidades.<\/p>\n<p>A ambos les gustaba cantar, Leonel tocaba la guitarra y Noel el piano. En 2001 lanzaron su primer \u00e1lbum llamado <b>Sin Bandera<\/b>. A este primer disco se le sumaron 3 m\u00e1s: <b>De Viaje, Ma\u00f1ana <\/b>y<b> Pasado<\/b>.<\/p>\n<p>En junio de 2007, Sin Bandera anunci\u00f3 a todos sus seguidores la separaci\u00f3n y lanzaron <b>Hasta ahora<\/b>,  un \u00faltimo disco en el que reun\u00edan todos sus \u00e9xitos. El fin del grupo  significo para Noel un gran cambio en su carrera musical. Luego del  \u00faltimo concierto como integrante del d\u00fao, Noel no se baj\u00f3 de los  escenarios, ya que acept\u00f3 las invitaciones de muchos colegas y amigos  como Victor Manuelle, Ricardo Montaner, Luis Fonzi y Franco De Vita.<\/p>\n<p>En septiembre de 2009, Noel Schajris lanza su segundo disco como  solita y el primero luego de la separaci\u00f3n de Sin Bandera. Se llama <b>Uno no es uno<\/b> y cuenta con las colaboraciones destacadas de artistas como Aleks  Syntek en los pianos, Sergio (guitarrista de Man\u00e1), Jaques Morelenbaum,  cellista brasile\u00f1o, y Tony Levin, bajista de Peter Gabriel, adem\u00e1s, <b>Uno no es uno<\/b> incluye duetos con Luis Fonsi y Yuridia.<\/p>\n<p>Para la elaboraci\u00f3n de los temas de este material, Noel compuso 50  canciones aproximadamente, de las cuales solamente quedaron 13, que en  palabras del m\u00fasico son 'las mejores'.<\/p>\n<p>En diciembre del 2010 el m\u00fasico realiza el estreno del video de la canci\u00f3n <i>La \u00danica En Mi Vida<\/i>, con el que logra una gran aceptaci\u00f3n por parte del publico.<\/p>\n<p>Para el 2011 lanza <b>Grandes Canciones<\/b>, en el cual interpreta varias de sus canciones favoritas como <i>Bachata Rosa<\/i> de Juan Luis Guerra, <i>Tu C\u00e1rcel <\/i>de Marco Antonio Sol\u00eds, <i>Lamento Boliviano<\/i> de los Enanitos Verdes o <i>La incondicional <\/i>de Luis Miguel las cuales se incluyen en este trabajo.<\/p>\n<p><br \/><br \/><\/p>","guid":251398,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251398\/noel-schajris\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Noelia","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251406\/noelia","creator":"Luis Gonzalo Puente","authormail":"lgpuentego@televisa.com.mx","authorname":"Luis Gonzalo Puente","description":"Noelia","pubDate":"Wed, 26 Jan 2011 01:01:13 CST","images":{"50x50":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/11\/11\/20486\/noelia50x50.jpg","70x70":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/11\/11\/20486\/noelia70x70.jpg","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/11\/11\/20486\/noelia120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/11\/11\/20486\/noelia-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/11\/11\/20486\/noelia300x150.jpg","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/11\/11\/20486\/noelia610x150.jpg","610x200":"","610x250":"http:\/\/i2.esmas.com\/2008\/11\/11\/20486\/noelia610x250.jpg","610x300":""},"content":"<div style='font-size: 12px; line-height: 15px;' id='texto_nota'>\n<p>Noelia Lorenzo Monge naci\u00f3 en San Juan, Puerto Rico, el  31 de agosto de 1979. Es hija de la reconocida cantante Yolanda Monge, y  tiene dos hermanos: Paola Andrea, quien, en su opini\u00f3n, canta como los  \u00e1ngeles, y el peque\u00f1o Imanol.<\/p>\n<p>Por estar rodeada de un ambiente donde la m\u00fasica se viv\u00eda con  intensidad, siempre su juego principal fue cantar. Se pon\u00eda los trajes  de mam\u00e1 y hac\u00eda sus shows o representaciones, sobre todo cuando llegaban  visitas a casa.<\/p>\n<p>Escribi\u00f3 sus primeros versos desde muy ni\u00f1a, aunque desarroll\u00f3 mejor esta aptitud a sus 12 y 13 a\u00f1os.<\/p>\n<p>As\u00ed fue creciendo y m\u00e1s tarde canaliz\u00f3 su amor por el espect\u00e1culo en  la escuela, donde montaba desde un 'talent show' hasta obras de teatro.  Al cumplir los 18 a\u00f1os consider\u00f3 que ya estaban dadas las condiciones  para iniciarse en el canto<\/p>\n<p><i>T\u00fa<\/i> se titul\u00f3 el primer \u00e9xito de su debut discogr\u00e1fico <b>Noelia<\/b>,  el cual lanz\u00f3 en el a\u00f1o 1999. Este disco logr\u00f3 vender m\u00e1s de 100 mil  copias en dos semanas y super\u00f3 las 500 mil en Estados Unidos al momento  de lanzar su segundo material. Esto la llev\u00f3 a realizar una serie de  giras, conciertos, apariciones en canales de televisi\u00f3n, participaciones  en importantes festivales musicales e interpretaciones de temas para  telenovelas.<\/p>\n<p>Reafirmando su presencia en la balada pop internacional, en el 2001 present\u00f3 su segundo trabajo titulado <b>Golpeando fuerte<\/b>, el cual incluye los temas: <i>Ni una l\u00e1grima m\u00e1s<\/i> y el que le da t\u00edtulo al \u00e1lbum.<\/p>\n<p>Con <b>Natural<\/b>, su tercera producci\u00f3n editada en 2003, Noelia alcanz\u00f3 la madurez tanto profesional como musical.<\/p>\n<p>Su juez m\u00e1s exigente es su madre, Yolandita Monge, a quien respeta  por sobre todas las cosas, aunque con el paso del tiempo su relaci\u00f3n con  ella comenzar\u00eda a desgastarse.<\/p>\n<p>Muchas son las motivaciones de Noelia. En su intimidad toca un poco  el piano y la guitarra, pero a la hora de componer, prefiere 'tararear'  la melod\u00eda en una grabadora.<\/p>\n<p>Pintando su esquem\u00e1tico autorretrato, la propia Noelia sostiene que  es muy organizada y sistem\u00e1tica, sincera, honesta, sensible, rom\u00e1ntica  empedernida y detallista a la m\u00e1xima potencia.<\/p>\n<p>Melao es un CD\/DVD que se edit\u00f3 en el 2004, una grabaci\u00f3n dedicada al  reggaeton en su totalidad. Por sus modernas fusiones de reggaeton y  R&B, y por ser la co- productora y co-autora de ocho de los nueve  temas grabados, este lanzamiento la situ\u00f3 como una artista muy audaz, al  momento que particip\u00f3 de la pel\u00edcula titulada 'Nuestro pan de cada  d\u00eda', donde desempe\u00f1\u00f3 el papel protag\u00f3nico.<\/p>\n<p><b>40 Grados<\/b> es su quinto \u00e1lbum, bajo la mano y  direcci\u00f3n de Adri\u00e1n Posse, se puede palpar una Noelia, m\u00e1s madura, m\u00e1s  segura de s\u00ed misma y con un car\u00e1cter muy definido.<\/p>\n<p>El primer sencillo en promoci\u00f3n <i>Como Duele<\/i>, es una balada  pop rom\u00e1ntica, tierna y a veces, hasta nost\u00e1lgica que se coloc\u00f3  r\u00e1pidamente en los primeros lugares de popularidad en las Radios de los  Estados Unidos seg\u00fan la revista Billboard, y en los TOP 10 de casi todos  los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina.<\/p>\n<p>En marzo de 2007 lanz\u00f3<b> Volverte a ver<\/b>, un \u00e1lbum mezcla de sensualidad, sabor y buena m\u00fasica, que contiene once temas y una versi\u00f3n en salsa de <i>Te seguir\u00e9<\/i>, primer corte de promoci\u00f3n. Se destaca tambi\u00e9n el tema en salsa y versi\u00f3n pop de<i> Enamorada de ti<\/i>, y <i>Volverte a ver<\/i> que da nombre a esta producci\u00f3n.<\/p>\n<p>Su primer \u00e1lbum en ingl\u00e9s, denominado <b>Caribbean Queen<\/b>, del que se desprende el primer sencillo llamado <i>Caribbean Queen Reloaded<\/i>, fue lanzado en el verano del 2008.<\/p>\n<p>Noelia, a pesar de los esc\u00e1ndalos y las demandas, es una prueba  viviente de talento y ganas de superaci\u00f3n frente a la adversidad.\u00a0Tan  s\u00f3lo hay que revisar su trayectoria, en la que se cuentan casi 4  millones de discos vendidos a nivel mundial y 9 sencillos en los  primeros lugares de la revista Billboard<\/p>\n<\/div>","guid":251406,"keywords":"","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/251406\/noelia\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"},{"title":"Nortec Collective","link":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/283183\/nortec-collective","creator":"Christian Pedraza","authormail":"capedrazac@televisa.com.mx","authorname":"Christian Pedraza","description":"Nortec Collective","pubDate":"Fri, 29 Apr 2011 12:04:00 CDT","images":{"50x50":"","70x70":"","120x90":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/29\/208000\/nortec-collective-120x90.jpg","130x180":"","260x121":"http:\/\/i2.esmas.com\/2011\/04\/29\/208000\/nortec-collective-260x121.jpg","280x100":"","298x100":"","300x150":"","300x170":"","300x310":"","300x350":"","300x380":"","610x150":"","610x200":"","610x250":"","610x300":""},"content":"<p>Nortec Collective es una agrupaci\u00f3n de m\u00fasica electr\u00f3nica integrada por Fussible (Pepe Mogt) , Bostich (Ram\u00f3n Amezcua), Clorofila (Jorge Verd\u00edn) , e Hiperboreal (Pedro Beas) los cuales interact\u00faan entre ellos realizando combinaciones.<\/p>\n<p>Inici\u00f3 en 1999\u00a0cuando cansados de seguir tendencias musicales extranjeras, empez\u00f3 a experimentar con <i>samples<\/i> de una vieja banda sinaloense y de discos norte\u00f1os, alterando los sonidos en su disco duro y a trav\u00e9s de los filtros de sintetizadores anal\u00f3gicos. La idea surgi\u00f3 en una fiesta, cuando Pepe Mogt (Fussible) despu\u00e9s de escuchar con detenimiento los sonidos percusivos y angulares de las omnipresentes bandas de tambora y norte\u00f1a, los g\u00e9neros musicales m\u00e1s populares en la regi\u00f3n de Tijuana. Por medio de contactos en estudios de la Zona Norte de la ciudad, Pepe empez\u00f3 a compilar tracks de dicha m\u00fasica, mismos que repartir\u00eda entre sus amigos para comenzar la experimentaci\u00f3n con esos sonidos como punto de partida.<\/p>\n<p>Nortec grab\u00f3 el CD <b>Tijuana\u00a0Sessions Vol. 2<\/b>. En una entrevista Fussible mencion\u00f3 que a ninguno de los integrantes le hab\u00edan convencido mucho las canciones que se hab\u00edan grabado, por lo cual decidieron no lanzarlo a la venta hasta despu\u00e9s de un tiempo. Comenzaron mejor a grabar un volumen 3.<\/p>\n<p>En el 2005 sali\u00f3 a la venta Tijuana\u00a0Session Vol. 3 logrando tener un gran \u00e9xito.<\/p>\n<p>En mayo de 2008 Bostich y Fussible lanzaron un \u00e1lbum titulado <b>Tijuana Sound Machine<\/b>, el cual contiene canciones creadas por cada uno, logrando presentarse en importantes festivales como el Vive Latino.<\/p>\n<p>En enero de 2009 Tijuana Sound Machine de Bostich+Fussible queda nomidado al Grammy Internacional en la categor\u00eda de 'mejor \u00e1lbum alternativo latino'.<\/p>\n<p>Para finales del 2009 tienen una aparici\u00f3n especial en el \u00e1lbum tributo a los Fabulosos Cadillacs 'Vos sabes... Como te esperaba! Vol. 1' en el cual \u00a0Bostich+Fussible participan con el tema 'Manuel Santill\u00e1n El Le\u00f3n.<\/p>\n<p>En 2010 Bostich + Fussible sacan a la venta <b>Boulevar 2000,<\/b> el cual es su trabajo mas reciente, con una gran respuesta por parte del publico.<\/p>","guid":283183,"keywords":"Nortec Collective","comments":"http:\/\/www2.esmas.com\/ritmoson-latino\/artistas\/283183\/nortec-collective\/#COMM_comments","category":"Ritmoson Latino\/Artistas"}]}